[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Kho\u1ea3ng 6 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, l\u00e0 th\u1eddi gian xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a", "answers": "A. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n ng\u01b0\u1eddi.\t\tB. Ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n. \t\tC. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 \tD. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.", "correct_answer": "C. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5?", "answers": "A. Bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng \tB. \u0110\u00e3 bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ngC. \u0110\u00e3 bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i\t\tD. H\u1ea7u nh\u01b0 \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111i b\u1eb1ng hai ch\u00e2n", "correct_answer": "D. H\u1ea7u nh\u01b0 \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111i b\u1eb1ng hai ch\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 c\u0169.          B. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 gi\u1eefa \t\tC. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 m\u1edbi       D. \u0110\u1ed3 \u0111\u1ed3ng thauC\u1eadu 4. Di c\u1ed1t ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf \u0111\u00e2u tr\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t NamL\u1ea1ng S\u01a1n                 B.Cao B\u1eb1ng            C.Ngh\u1ec7 An    D. Thanh Ho\u00e1", "correct_answer": "D. Thanh Ho\u00e1"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ph\u00e1t minh l\u1edbn v\u00e0 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 l\u00e0", "answers": "Ch\u1ebf t\u1ea1o cung t\u00ean v\u00e0 s\u0103n b\u1eaft \u0111\u1ed9ng v\u1eadt.\tB. T\u1ea1o ra l\u1eeda.C.Gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean. \t\t\tD.Ch\u1ebf t\u00e1c c\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1.", "correct_answer": "B. T\u1ea1o ra l\u1eeda."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, di c\u1ed1t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf", "answers": "A. kh\u1eafp c\u00e1c ch\u00e2u l\u1ee5c  \tB. Gia-va v\u00e0 B\u1eafc Kinh\tC. \u0110\u00f4ng Phi v\u00e0 ch\u00e2u \u00c1 \tD.Ch\u00e2u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "kh\u1eafp c\u00e1c ch\u00e2u l\u1ee5c"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Con ng\u01b0\u1eddi r\u1eddi b\u1ecf l\u1ed1i s\u1ed1ng trong hang \u0111\u1ed9ng v\u00e0 ra c\u01b0 tr\u00fa nh\u00e0 c\u1eeda t\u1ea1m b\u1ee3 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A.\u0110\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169 \tB.Gi\u1eefa th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169.\tC. Cu\u1ed1i th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169 \t\tD.\u0110\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u00e1 m\u1edbi.", "correct_answer": "C. Cu\u1ed1i th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Con bg\u01b0\u1eddi bi\u1ebft d\u00f9ng \u0111\u1ed3 trang s\u1ee9c v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec.", "answers": "\u0111\u00e1 gi\u1eefa.\t\tB. \u0111\u00e1 m\u1edbi. \t\tC. \u0111\u1ed3 \u0111\u1ed3ng. \t\tD.\u0111\u1ed3 s\u1eaft.", "correct_answer": "B. \u0111\u00e1 m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". C\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng 3000 n\u0103m, c\u01b0 d\u00e2n \u1edf v\u00f9ng n\u00e0o tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean bi\u1ebft \u0111\u00fac v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3 s\u1eaft.", "answers": "T\u00e2y \u00c1, Ai C\u1eadp, Nam \u00c2u. \t\t\t\tB.\u0110\u00f4ng Phi, T\u00e2y Phi, Nam \u00c1.C. Ch\u00e2u Phi, \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Trung qu\u1ed1c. \t\t\tD.T\u00e2y \u00c1, Nam \u00c2u.", "correct_answer": "D.T\u00e2y \u00c1, Nam \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". D\u1ef1a v\u00e0o y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ta ph\u00e2n chia l\u00e0m ba ch\u1ee7ng t\u1ed9c l\u1edbn kh\u00e1c nhau?", "answers": "d\u1ef1a v\u00e0o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n sinh s\u1ed1ng \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c kh\u00e1c nhau.d\u1ef1a v\u00e0o tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, x\u00e3 h\u1ed9i.D\u1ef1a v\u00e0o nh\u1eefng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u01a1 th\u1ec3 b\u00ean ngo\u00e0i.D\u1ef1a v\u00e0o tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 tr\u00ed tu\u1ec7.", "correct_answer": "D\u1ef1a v\u00e0o nh\u1eefng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u01a1 th\u1ec3 b\u00ean ngo\u00e0i."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o mi\u00eau t\u1ea3 \u0111\u00fang v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 m\u1edbi.", "answers": "C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1 th\u00f4 s\u01a1.C\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, m\u00e0i nh\u1eb5n th\u00e0nh h\u00ecnh d\u1ea1ng kh\u00e1c nhau, c\u00f3 \u0111\u1ed9 s\u1eafc b\u00e9n.C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf, s\u1eafc b\u00e9n nh\u01b0ng l\u1ea1i \u0111\u1ec5 b\u1ecb thay \u0111\u1ed5i h\u00ecnh d\u1ea1ng.Nh\u1eefng h\u00f2n cu\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi \u0111em gh\u00e8 m\u1ed9t m\u1eb7t cho s\u1eafc v\u00e0 v\u1eeba tay c\u1ea7m.", "correct_answer": "C\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, m\u00e0i nh\u1eb5n th\u00e0nh h\u00ecnh d\u1ea1ng kh\u00e1c nhau, c\u00f3 \u0111\u1ed9 s\u1eafc b\u00e9n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0m cho x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba?", "answers": "Con ng\u01b0\u1eddi hang h\u00e1i s\u1ea3n xu\u1ea5t.\tB.C\u00f4ng c\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n.C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft ti\u1ebft ki\u1ec7m trong chi ti\u00eau. \tD.Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 chinh ph\u1ee5c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 nhi\u00ean.", "correct_answer": "B.C\u00f4ng c\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 h\u1eefu?", "answers": "Trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 c\u00f3 s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eebaX\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e2n chia ch\u1ee9c ph\u1eadn kh\u00e1c nhau.S\u1ef1 kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng trong x\u00e3 h\u1ed9i.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n c\u1ea5t gi\u1eef ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba.", "correct_answer": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n c\u1ea5t gi\u1eef ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". T\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng trong th\u1ecb t\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n r\u00f5 n\u00e9t nh\u1ea5t \u1edf y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o?", "answers": "A.S\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean.\tB.S\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c trong qu\u00e1 tr\u00ecnh lao \u0111\u1ed9ng.C.S\u1ef1 h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau.D.M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung, vi\u1ec7c chung, l\u00e0m chung, \u0103n chung.", "correct_answer": "D.M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung, vi\u1ec7c chung, l\u00e0m chung, \u0103n chung."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gi\u00fap con ng\u01b0\u1eddi lo\u1ea1i b\u1ecf d\u1ea5u tich c\u1ee7a v\u01b0\u1ee3n, ti\u1ebfn h\u00f3a  v\u00e0 ho\u00e0n thi\u1ec7n m\u00ecnh l\u00e0", "answers": "A.Lao \u0111\u1ed9ng n\u00f3i chung. \t\tB. Ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. Bi\u1ebft c\u00e1ch gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean.\tD. H\u00ecnh th\u00e0nh h\u1ec7 th\u1ed1ng ng\u00f4n ng\u1eef nh\u1eb1m trao \u0111\u1ed5i th\u00f4ng tin.", "correct_answer": "A.Lao \u0111\u1ed9ng n\u00f3i chung"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u0110\u01a1n v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0", "answers": "C\u00f4ng x\u00e3 th\u1ecb t\u1ed9c. \t\t\t\tB. B\u1ed9 l\u1ea1c nguy\u00ean thu\u1ef7.C. B\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7.  \t\t\tD. Th\u1ecb t\u1ed9c ph\u1ee5 h\u1ec7.", "correct_answer": "C. B\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed, v\u00ec sao th\u1eddi \u0111\u00e1 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "answers": "V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u0103n b\u1eaft, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m v\u00e0 \u0111\u00e1nh c\u00e1.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t hi\u1ec7n ra l\u1eeda v\u00e0 gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfn t\u1edbi bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o ra cung t\u00ean v\u00e0 s\u0103n b\u1eaft \u0111\u1ed9ng v\u1eadt.", "correct_answer": "V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfn t\u1edbi bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao g\u1ecdi l\u00e0 b\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7?", "answers": "A.\u0110\u00e3 c\u00f3 quan h\u1ec7 h\u1ee3p qu\u1ea7n x\u00e3 h\u1ed9i: c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u, c\u00f3 ph\u00e2n c\u00f4ng lao \u0111\u1ed9ng gi\u1eefa nam v\u00e0 n\u1eef, c\u00f9ng ch\u0103m s\u00f3c con c\u00e1i.B.S\u1ed1ng quay qu\u1ea7n v\u1edbi nhau theo quan h\u1ec7 ru\u1ed9t th\u1ecbt g\u1ed3m 5-7 gia \u0111\u00ecnh.C.H\u1ecd ch\u01b0a c\u00f3 quy \u0111\u1ecbnh x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.D.S\u1ed1ng th\u00e0nh t\u1eebng b\u1ea7y nh\u01b0 c\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1eadt kh\u00e1c.", "correct_answer": "C.H\u1ecd ch\u01b0a c\u00f3 quy \u0111\u1ecbnh x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Nguy\u00ean t\u1eafc h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7 l\u00e0", "answers": "A.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng ho\u00e0 h\u1ee3p kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi nhau.B.C\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau.C.M\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i chung ; m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng nhau sinh ho\u1ea1t, l\u00e0m vi\u1ec7c v\u00e0 \u0103n chung.D.C\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n trong x\u00e3 h\u1ed9i s\u1ed1ng g\u1eafn b\u00f3 v\u1edbi nhau, kh\u00f4ng t\u00e1ch r\u1eddi v\u1edbi quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c.", "correct_answer": "B.C\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c trong b\u1ed9 l\u1ea1c di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "Xung d\u1ed9t v\u00ec m\u00e2u thu\u1eabn ph\u00e2n chia \u0111\u1ea5t \u0111ai.Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean g\u00e2y chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c l\u1eabn nhau.Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau.Quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i kh\u00e1ng l\u1eabn nhau.", "correct_answer": "Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". V\u00ec sao trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7, c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng l\u00e0 \u201c nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0ng\u201d?", "answers": "A.Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 lao \u0111\u1ed9ng.   B.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f2n y\u00eau th\u01b0\u01a1ng nhau.C.C\u1ee7a c\u1ea3i ch\u01b0a c\u00f3 nhi\u1ec1u.\t\t\t  D.Con ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a bi\u1ebft ngh\u0129 \u0111\u1ebfn c\u00e1 nh\u00e2n m\u00ecnh.", "correct_answer": "A.Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c trong b\u1ed9 l\u1ea1c di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "Xung d\u1ed9t v\u00ec m\u00e2u thu\u1eabn ph\u00e2n chia \u0111\u1ea5t \u0111ai.Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean g\u00e2y chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c l\u1eabn nhau.Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau.Quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i kh\u00e1ng l\u1eabn nhau.", "correct_answer": "Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i ra \u0111\u1eddi \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi trong th\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7. Theo em, thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o l\u00e0 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t v\u00e0 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i.", "answers": "A.S\u1ea3n ph\u1ea9m lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u, d\u1eabn \u0111\u1ebfn xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba.B.C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng d\u1ed3i d\u00e0o gi\u00fap cho vi\u1ec7c lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n.C.s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba \u0111\u01b0\u1ee3c chia \u0111\u1ec1u cho t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi, n\u00ean cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng sung t\u00fac h\u01a1n.D.C\u00f4ng b\u1eb1ng x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, n\u00ean s\u1ea3n ph\u1ea9m t\u1eeb lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi.", "correct_answer": "A.S\u1ea3n ph\u1ea9m lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u, d\u1eabn \u0111\u1ebfn xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Khi t\u01b0 h\u1eefu xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7 th\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec x\u1ea3y ra?", "answers": "A.Kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng l\u00ean l\u00e0m cho c\u1ee7a c\u1ea3i ng\u00e0y c\u00e0ng hi\u1ec1u.B.C\u1ee7a c\u1ea3i d\u01b0 th\u1eeba \u0111em chia \u0111\u1ec1u cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 m\u1ecdi gia \u0111\u00ecnh trong x\u00e3 h\u1ed9i.C.X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia k\u1ebb gi\u00e0u ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, d\u1eabn d\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n chia giai c\u1ea5p, xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n h\u1ea1n chi\u1ebfm d\u1ee5ng m\u1ed9t ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m x\u00e3 h\u1ed9i khi chi d\u00f9ng cho c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c chung.", "correct_answer": "C.X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia k\u1ebb gi\u00e0u ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, d\u1eabn d\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n chia giai c\u1ea5p, xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a lao \u0111\u1ed9ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn h\u00f3a c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 gi\u00fap", "answers": "A. \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi ng\u00e0y c\u00e0ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u00e0 ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u01a1n.B. con ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng b\u01b0\u1edbc c\u1ea3i t\u1ea1o thi\u00ean nhi\u00ean \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c v\u1ee5 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh.C. con ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 c\u1ea3i bi\u1ebfn, ho\u00e0n thi\u1ec7n b\u1ea3n th\u00e2n cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng.D. h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 c\u1ed1 k\u1ebft m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. con ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 c\u1ea3i bi\u1ebfn, ho\u00e0n thi\u1ec7n b\u1ea3n th\u00e2n cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". B\u01b0\u1edbc nh\u1ea3y v\u1ecdt th\u1ee9 hai trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn h\u00f3a c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 chuy\u1ec3n t\u1eeb", "answers": "A. V\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n.\t\tB. V\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.C. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.\t          D. Ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.", "correct_answer": "C. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". C\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 coi th\u1eddi k\u00ec \u0111\u00e1 m\u1edbi l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng\u201d, v\u00ec con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3", "answers": "A. bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng thau \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.B. bi\u1ebft v\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n.D. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n.", "correct_answer": "D. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn quan tr\u1ecdng c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 so v\u1edbi lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e3 lo\u1ea1i b\u1ecf h\u1ebft d\u1ea5u t\u00edch v\u01b0\u1ee3n tr\u00ean c\u01a1 th\u1ec3.\tB. \u0110\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o lao v\u00e0 cung t\u00ean \u0111\u1ec3 s\u0103n b\u1eafn.C. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3 g\u1ed1m.\t\t\t\tD. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5.", "correct_answer": "D. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". So v\u1edbi th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi trong th\u1eddi k\u00ec \u0111\u00e1 m\u1edbi c\u00f3 s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn t\u1eeb", "answers": "A. s\u0103n b\u1eaft, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.  B. s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.C. s\u0103n b\u1eaft sang s\u0103n b\u1eafn v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.\tD. tr\u1ed3ng tr\u1ecdn, ch\u0103n nu\u00f4i sang s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.", "correct_answer": "B. s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". T\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng trong th\u1ecb t\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n r\u00f5 n\u00e9t nh\u1ea5t \u1edf y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. S\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.B. S\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong qu\u00e1 tr\u00ecnh lao \u0111\u1ed9ng.C. S\u1ef1 h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.D. M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung.", "correct_answer": "D. M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a vi\u1ec7c con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng kim kh\u00ed l\u00e0", "answers": "A. khai kh\u1ea9n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea5t hoang.\t\t\tB. s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ee7 nu\u00f4i s\u1ed1ng b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh.C. \u0111\u01b0a n\u0103ng su\u1ea5t laoa \u0111\u1ed9ng t\u0103ng l\u00ean.\tD. t\u1ea1o ra s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1eeba, l\u00e0m bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "D. t\u1ea1o ra s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1eeba, l\u00e0m bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a th\u1ecb t\u1ed9c th\u1eddi nguy\u00ean th\u1ee7y", "answers": "A. H\u1ee3p t\u00e1c lao \u0111\u1ed9ng, \u0103n chung, l\u00e0m chung.\t\tB. M\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u l\u00e0 c\u1ee7a chung.C. C\u00f4ng b\u1eb1ng, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng l\u00e0 nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0ng.\t\tD. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng theo b\u1ea7y \u0111\u00e0n.", "correct_answer": "D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng theo b\u1ea7y \u0111\u00e0n."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean th\u1ee7y khi t\u01b0 h\u1eefu xu\u1ea5t hi\u1ec7n?", "answers": "A. Quan h\u1ec7 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng b\u1ecb ph\u00e1 v\u1ee1.B. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p: th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ecb tr\u1ecb.C. Gia \u0111\u00ecnh ph\u1ee5 h\u1ec7 xu\u1ea5t hi\u1ec7n thay th\u1ebf cho gia \u0111\u00ecnh m\u1eabu h\u1ec7.\tD. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n h\u00f3a k\u1ebb gi\u00e0u \u2013 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o.", "correct_answer": "B. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p: th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ecb tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". Trong ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u00f4ng x\u00e3 th\u1ecb t\u1ed9c m\u1eabu h\u1ec7, ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 vai tr\u00f2", "answers": "A. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 trong x\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB. b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1edbi nam gi\u1edbi.C. thay nam gi\u1edbi s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.\t\t\tD. ph\u1ee5c t\u00f9ng nam gi\u1edbi.", "correct_answer": "A. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Xa\u0303 h\u00f4\u0323i c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng g\u1ed3m nh\u1eefng t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o?", "answers": "A. Vua, qu\u00ed t\u1ed9c, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, n\u00f4 l\u1ec7.\tB. vua quan, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, t\u0103ng l\u1eefC. N\u00f4ng d\u00e2n, vua quan, n\u00f4 l\u1ec7\tD. N\u00f4 l\u1ec7, n\u00f4ng d\u00e2n, t\u0103ng l\u1eef", "correct_answer": "A. Vua, qu\u00ed t\u1ed9c, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". N\u1ec1n kinh t\u00ea\u0301 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0:", "answers": "A. Ha\u0300ng ha\u0309i.    B. N\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p. \tC. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u00ea\u0323p.    D. Thu\u0309 c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p.", "correct_answer": "B. N\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i ra \u0111\u01a1\u0300i d\u01b0\u0323a tr\u00ean \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n t\u01b0\u0323 nhi\u00ean n\u00e0o?", "answers": "A. Hi\u0300nh tha\u0300nh ven bi\u00ea\u0309n, nhi\u00ea\u0300u \u0111a\u0309o.B. Hi\u0300nh tha\u0300nh quanh ca\u0301c thung lu\u0303ng l\u01a1\u0301n.C. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean l\u01b0u v\u01b0\u0323c ca\u0301c d\u00f2ng s\u00f4ng l\u01a1\u0301n.D. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean vu\u0300ng cao nguy\u00ean r\u00f4\u0323ng l\u01a1\u0301n.", "correct_answer": "C. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean l\u01b0u v\u01b0\u0323c ca\u0301c d\u00f2ng s\u00f4ng l\u01a1\u0301n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": C\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\t\tB. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 II TCN.C. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 II- III TCN.\tD. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 IV- III TCN.", "correct_answer": "D. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 IV- III TCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": \u201c L\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp th\u1ea5p nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i, h\u1ecd chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc v\u00e0 h\u1ea7u h\u1ea1 t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o ?", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3\tB. T\u0103ng l\u1eef\tC. N\u00f4 l\u1ec7.\tD. N\u00f4 t\u1ef3", "correct_answer": "C. N\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u01a1\u0300i gian ra \u0111\u01a1\u0300i ch\u01b0\u0303 vi\u00ea\u0301t cu\u0309a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. TNK IV TCN.\tB. TNK II TCN.\tC. TNK III TCN.\tD. TNK I TCN.", "correct_answer": "A. TNK IV TCN.B."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Th\u00ea\u0309 ch\u00ea\u0301 chi\u0301nh tri\u0323 c\u01a1 ba\u0309n cu\u0309a Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i la\u0300:", "answers": "A. C\u00f4\u0323ng ho\u0300a quy\u0301 t\u00f4\u0323c.\t\tB. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.C. D\u00e2n chu\u0309 chu\u0309 n\u00f4.\t\tD. Chuy\u00ean ch\u00ea\u0301 c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i.", "correct_answer": "D. Chuy\u00ean ch\u00ea\u0301 c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": L\u1ecbch c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u00e3 t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c 1 n\u0103m c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u00e0y?", "answers": "A. 363 ng\u00e0y.\tB. 364 ng\u00e0y.C. 365 ng\u00e0y v\u00e0 \u00bc.\tD. 365 ng\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh 12 th\u00e1ng.", "correct_answer": "D. 365 ng\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh 12 th\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": S\u1ed1 0, l\u00e0 th\u00e0nh t\u1ef1u to l\u1edbn do c\u01b0 d\u00e2n n\u01b0\u1edbc n\u00e0o t\u1ea1o n\u00ean?", "answers": "A. R\u00f4-ma.\tB. \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323.\tC. Hy La\u0323p.\tD. L\u01b0\u01a1\u0303ng Ha\u0300.", "correct_answer": "B. \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Kim t\u1ef1 th\u00e1p.    B. Th\u00e0nh Ba- bi-lon.    C. Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p.   D. \u0110\u1ea5u tr\u01b0\u1eddng R\u00f4 ma.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea5u tr\u01b0\u1eddng R\u00f4 ma."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng, \u0111\u00e2y l\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t, c\u00f3 vai tr\u00f2 to l\u1edbn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.\tB. T\u0103ng l\u1eef.\tC. N\u00f4 l\u1ec7.\tD. N\u00f4 t\u1ef3.", "correct_answer": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ":  Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m :", "answers": "A. c\u00f3 vua nh\u01b0ng quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng 500.B. vua c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao v\u00e0 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i.C. vua th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t l\u00e3nh ch\u00faa.\t\t\tD. quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o.", "correct_answer": "B. vua c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao v\u00e0 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": L\u1ecbch c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng ra \u0111\u1eddi g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nhu c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o?", "answers": "A. th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB. s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 tr\u1ecb th\u1ee7y.C. th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 h\u00e0ng h\u1ea3i.\tD. kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 tr\u1ecb th\u1ee7y."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u1ede ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng, x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 giai c\u1ea5p v\u00e0 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb", "answers": "A. c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 quan h\u1ec7 huy\u1ebft th\u1ed1ng.\tB. v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c nh\u1ecf.C. c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c.\t\tD. li\u00ean minh b\u1ed9 l\u1ea1c.", "correct_answer": "D. li\u00ean minh b\u1ed9 l\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": Trong to\u00e1n h\u1ecdc, ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp h\u1ecd r\u1ea5t gi\u1ecfi v\u1ec1", "answers": "A. t\u00edch ph\u00e2n.\tB. gi\u1ea3i t\u00edch.\tC. s\u1ed1 h\u1ecdc.\tD. h\u00ecnh h\u1ecdc.", "correct_answer": "D. h\u00ecnh h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": Nguy\u00ean li\u1ec7u \u0111\u1ec3 l\u01b0u gi\u1eef ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u0111\u1ea5t s\u00e9t.\tB. gi\u1ea5y Pa-py-r\u00fat.\tC. l\u1ee5a b\u1ea1ch.   D. mai r\u00f9a, th\u1ebb tre.", "correct_answer": "B. gi\u1ea5y Pa-py-r\u00fat."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "\u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.                        B. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.C.Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.                              D.Vua v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "B. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1edbm nh\u1ea5t v\u00e0 c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 nh\u1ea5t \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Nh\u1edd s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng s\u1eaft s\u1edbm..B.Nh\u1edd \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng ven s\u00f4ng, \u0111\u1ea5t  ph\u00f9 sa m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p.C.Nh\u1edd nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea7n c\u00f9 lao \u0111\u1ed9ng.\t\t\tD.Nh\u1edd v\u00f9ng n\u00e0y c\u00f3 nhi\u1ec1u l\u00faa n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.Nh\u1edd \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng ven s\u00f4ng, \u0111\u1ea5t  ph\u00f9 sa m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". C\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\u00ean c\u00e1c l\u01b0u v\u1ef1c con s\u00f4ng l\u1edbn l\u00e0 v\u00ec", "answers": "A.C\u01b0 d\u00e2n bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3 s\u1eaft t\u1eeb r\u1ea5t s\u1edbm.\t\tB.Nhu c\u1ea7u ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.C.\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean thu\u1eadn l\u1ee3i.D.Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1ed1ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf ven c\u00e1c con s\u00f4ng l\u1edbn.", "correct_answer": "C.\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean thu\u1eadn l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". B\u1ed9 ph\u1eadn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t v\u00e0 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "Th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng v\u00e0 n\u00f4ng n\u00f4.\t\t\t\t B. N\u00f4 l\u1ec7.C. N\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do v\u00e0 th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng. \t\t\tD. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00faa n\u01b0\u1edbc .\t\tB.L\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m d\u1ec7t v\u1ea3i.C.Ch\u0103n nu\u00f4i gia s\u00fac.                      \tD.Bu\u00f4n b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng.", "correct_answer": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00faa n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".  V\u00ec sao trong th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp th\u1ea1o v\u1ec1 h\u00ecnh h\u1ecdc?", "answers": "A. Ph\u1ea3i \u0111o l\u1ea1i ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 v\u1ebd c\u00e1c h\u00ecnh \u0111\u1ec3 x\u00e2y th\u00e1p.B. Ph\u1ea3i \u0111o l\u1ea1i ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 chia \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Ph\u1ea3i v\u1ebd c\u00e1c h\u00ecnh \u0111\u1ec3 x\u00e2y th\u00e1p v\u00e0 t\u00ednh di\u1ec7n t\u00edch nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a vua.D. Ph\u1ea3i t\u00ednh to\u00e1n c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Ch\u1eef vi\u1ebft ra \u0111\u1eddi b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nhu c\u1ea7u", "answers": "Ghi ch\u00e9p v\u00e0 l\u01b0u gi\u1eef. \t\tB. Trao \u0111\u1ed5i bu\u00f4n b\u00e1n.C. N\u00e2ng cao tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 v\u0103n ho\u00e1. \t\tD. Kh\u1eafc bia cho Pha-ra-\u00f4ng.", "correct_answer": "Ghi ch\u00e9p v\u00e0 l\u01b0u gi\u1eef."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": " .Quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0 gi\u1eefa", "answers": "A.Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7.\t\t\tB. Quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng.C. Vua quan l\u1ea1i v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.\t\tD. Vua quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "D. Vua quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u00f4ng l\u00e0 do nhu c\u1ea7u v\u1ec1", "answers": "A. Tr\u1ecb th\u1ee7y v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u1ee7y l\u1ee3i.\t\tB. T\u1ef1 v\u1ec7 ch\u1ed1ng c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c x\u00e2m l\u0103ng.C. Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\t\t\tD. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh l\u0103ng t\u1ea9m l\u1edbn.", "correct_answer": "A. Tr\u1ecb th\u1ee7y v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u1ee7y l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc ra \u0111\u1eddi s\u1edbm nh\u1ea5t nh\u1ea5t g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nhu c\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A. Ch\u1eef vi\u1ebft.\t\tB. Thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc.C. To\u00e1n h\u1ecdc.\t\tD. Ch\u1eef vi\u1ebft v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. Thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u1ea3i bi\u1ebfn ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng di\u1ec5n ra l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u00e0", "answers": "A. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd.B. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.C. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.D. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh.", "correct_answer": "B. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u01b0a t\u1edbi s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. \u0110\u1ea5t ph\u00f9 sa ven s\u00f4ng m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p r\u1ea5t d\u1ec5 canh t\u00e1c.B. L\u01b0\u1ee3ng m\u01b0a ph\u00e2n ph\u1ed1i \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n theo m\u00f9a.C. Kh\u00ed h\u1eadu n\u00f3ng \u1ea9m, ph\u00f9 h\u1ee3p cho vi\u1ec7c gieo tr\u1ed3ng.D. \u0110\u1ecba h\u00ecnh b\u1ecb chia c\u1eaft t\u1ea1o n\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng nh\u1ecf h\u1eb9p.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ecba h\u00ecnh b\u1ecb chia c\u1eaft t\u1ea1o n\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng nh\u1ecf h\u1eb9p."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao.B. Vua t\u1eed coi m\u00ecnh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a th\u1ea7n th\u00e1nh \u1edf d\u01b0\u1edbi tr\u1ea7n gian.C. Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eadp trung trong tay c\u00e1c ch\u1ee7 n\u00f4 ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng nh\u00e0 bu\u00f4n.D. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee7 t\u1ed1i cao c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a qu\u1ed1c gia.", "correct_answer": "C. Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eadp trung trong tay c\u00e1c ch\u1ee7 n\u00f4 ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng nh\u00e0 bu\u00f4n."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. L\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 \u0111\u1ecba v\u1ecb th\u1ea5p k\u00e9m nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. L\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. Chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc v\u00e0 h\u1eadu h\u1ea1 t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c.D. Xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3.", "correct_answer": "B. L\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a ch\u1eef vi\u1ebft do c\u01b0 d\u00e2n c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng s\u00e1ng t\u1ea1o ra?", "answers": "A. Nhi\u1ec1u h\u00ecnh n\u00e9t k\u00ed hi\u1ec7u n\u00ean kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf.B. C\u00e1c k\u00ed hi\u1ec7u h\u00ecnh n\u00e9t kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh m\u00e0 lu\u00f4n thay \u0111\u1ed5i.C. Kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\u00e1c kh\u00e1i ni\u1ec7m ph\u1ee9c t\u1ea1p tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng.D. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c ch\u1eef g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t.", "correct_answer": "D. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c ch\u1eef g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u00e0 m\u1ed9t trong b\u1ea3y k\u1ef3 quan c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. Th\u00e0nh th\u1ecb c\u1ed5 Ha-rap-pa\t\tB. V\u01b0\u1eddn treo Babylon.\t\t\t\t\tC. \u0110\u1ec1n Taj Mahal.\t\t\tD. L\u0103ng m\u1ed9 T\u1ea7n Th\u1ee7y Ho\u00e0ng.", "correct_answer": "B. V\u01b0\u1eddn treo Babylon."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. C\u1ed9ng H\u00f2a Qu\u00fd t\u1ed9c.\t\tB. D\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4.\tC. Qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\tD. Qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.", "correct_answer": "D. Qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng. \tB. Cao nguy\u00ean. \tC. N\u00fai v\u00e0 cao nguy\u00ean. \tD. N\u00fai.", "correct_answer": "C. N\u00fai v\u00e0 cao nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ":  Ng\u00e0nh s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00e0o ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1edbm v\u00e0 m\u1ea1nh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p. \t\t\t\tB. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.C. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p .\t\t\t\tD. Bu\u00f4n b\u00e1n v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i chi\u1ebfm n\u00f4 \u1edf Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma c\u00f3 hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n .\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7\t.           D. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i n\u1eb1m trong tay th\u00e0nh ph\u1ea7n n\u00e0o?", "answers": "A. Qu\u1ed1c t\u1ecbch phong ki\u1ebfn. \t           \t\t\tB. Vua chuy\u00ean ch\u1ebf.C. Ch\u1ee7 n\u00f4, ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng, nh\u00e0 bu\u00f4n. \t\tD. B\u00f4 l\u00e3o c\u1ee7a th\u1ecb t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4, ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng, nh\u00e0 bu\u00f4n."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": I-li-at v\u00e0 \u00d4-\u0111i-x\u00ea l\u00e0 b\u1ea3n anh h\u00f9ng ca n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. Hi L\u1ea1p. \t\tB. Ai C\u1eadp.\t\tC. R\u00f4-ma.\t\tD. Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Hi L\u1ea1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u01b0\u1edbc n\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111i \u0111\u1ea7u trong vi\u1ec7c hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t v\u00e0 H\u1ec7 M\u1eb7t tr\u1eddi? Nh\u1edd \u0111\u00e2u?", "answers": "A. R\u00f4-ma. Nh\u1edd canh t\u00e1ch n\u00f4ng nghi\u1ec7p. \t\tB. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd \u0111i bi\u1ec3n.C. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd bu\u00f4n b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c \tD. Ba T\u01b0. Nh\u1edd khoa h\u1ecdc - k\u1ef9 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd \u0111i bi\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": S\u1ef1 kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi R\u00f4ma v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i l\u00e0?", "answers": "A. B\u1ed9 ch\u1eef c\u00e1i g\u1ed3m 26 ch\u1eef.\t\t\tB. B\u1ed9 ch\u1eef c\u00e1i g\u1ed3m 32 ch\u1eef.C. Ch\u1eef vi\u1ebft \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t.D. Ch\u1eef vi\u1ebft ph\u1ee9c t\u1ea1p, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t.", "correct_answer": "C. Ch\u1eef vi\u1ebft \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a Hy L\u1ea1p v\u1edbi R\u00f4ma c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c nhau?", "answers": "A. Ch\u1ea5t li\u1ec7u c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng \u0111\u00e1.B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t.C. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9 ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00f4n gi\u00e1o.D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a R\u00f4ma v\u1edbi Hy L\u1ea1p c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c nhau?", "answers": "A. Ch\u1ea5t li\u1ec7u c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng \u0111\u00e1.B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t.C. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9 ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00f4n gi\u00e1o.D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": H\u00ea-r\u00f4-\u0111\u1ed1t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n m\u00f3ng cho b\u1ed9 m\u00f4n khoa h\u1ecdc n\u00e0o \u1edf Hy L\u1ea1p?", "answers": "A. \u0110\u1ecba l\u00fd.         B. V\u0103n h\u1ecdc.       C. L\u1ecbch s\u1eed.     D. To\u00e1n h\u1ecdc.", "correct_answer": "C. L\u1ecbch s\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ": Ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 c\u00e1ch t\u00ednh l\u1ecbch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi R\u00f4ma v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i, xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb:", "answers": "A. C\u00e1ch t\u00ednh l\u1ecbch d\u01b0\u01a1ng theo m\u00f9a tr\u0103ng.\t\tB. Th\u1ef1c ti\u1ec5n s\u1ea3n xu\u1ea5t, \u0111\u00fac k\u1ebft kinh nghi\u1ec7m.C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u00e0 h\u1ec7 m\u1eb7t tr\u1eddi.D. C\u00e1ch t\u00ednh d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch d\u1ef1a theo chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a m\u1eb7t tr\u1eddi quanh tr\u00e1i \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u00e0 h\u1ec7 m\u1eb7t tr\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadt x\u00e9t n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00fang nh\u1ea5t khi n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c th\u00e0nh t\u1ef1u v\u0103n h\u00f3a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 ph\u00e1t minh ra h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, linh ho\u1ea1t.B. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 kh\u00e1i qu\u00e1t h\u00f3a, tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng h\u00f3a.C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a r\u1ef1c r\u1ee1, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00e0i n\u0103ng tr\u00ed tu\u1ec7, s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a phong ph\u00fa, \u0111a d\u1ea1ng, \u0111\u1eadm \u0111\u00e0 b\u1ea3n s\u1eafc d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a r\u1ef1c r\u1ee1, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00e0i n\u0103ng tr\u00ed tu\u1ec7, s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": C\u01b0 d\u00e2n v\u00f9ng \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1eaft \u0111\u1ea7u bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng s\u1eaft v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. Cu\u1ed1i thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\tB. \u0110\u1ea7u thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.C. Gi\u1eefa thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\tD. V\u00e0o thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea7u thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0:", "answers": "A c\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng.B. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ti\u1ec1n t\u1ec7.C. trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a n\u1ed9i \u0111\u1ecba.\t                    D. ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y m\u00f3c, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "B. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ti\u1ec1n t\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0:", "answers": "A. th\u1ec3 ch\u1ebf d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4 h\u00ecnh th\u00e0nh.B. \u0111\u1ea5t \u0111ai ph\u00e2n t\u00e1n, kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. \u0111\u1ea5t \u0111ai r\u1ed9ng l\u1edbn, m\u00e0u m\u1ee1, n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. ho\u1ea1t bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7 ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. \u0111\u1ea5t \u0111ai ph\u00e2n t\u00e1n, kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ":  \u1ede th\u1ecb qu\u1ed1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i, trung t\u00e2m c\u1ee7a th\u1ecb qu\u1ed1c \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. b\u1ebfn c\u1ea3ng.\t\tB. s\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng.\t\tC. th\u00e0nh th\u1ecb\t.\t\tD. l\u00e2u \u0111\u00e0i.", "correct_answer": "C. th\u00e0nh th\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": \u201cH\u1ecd kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn c\u00f3 vua m\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng 500\u2026\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a th\u1ec3 ch\u1ebf n\u00e0o", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.C. d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4. \t\t\t\tD. chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "C. d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": B\u1ea3n ch\u1ea5t  c\u1ee7a n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u1edf Hy l\u1ea1p, R\u00f4 ma ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p \u0111\u1ed1i v\u1edbi", "answers": "A. n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3\t.\tB. n\u00f4ng n\u00f4. \t\t\tC. n\u00f4 l\u1ec7. \t\tD. ch\u1ee7 n\u00f4.", "correct_answer": "C. n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ":  H\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1eef c\u00e1i R\u00f4 ma g\u1ed3m bao nhi\u00eau ch\u1eef c\u00e1i", "answers": "A. 26 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tB. 24 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tC. 29 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tD. 22 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.", "correct_answer": "A. 26 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ": Nh\u1eefng hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 khoa h\u1ecdc t\u1eeb h\u00e0ng ngh\u00ecn n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u1edf ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng m\u1edbi th\u1ef1c s\u1ef1 tr\u1edf th\u00e0nh khoa h\u1ecdc \u1edf", "answers": "A. Hi L\u1ea1p, R\u00f4-ma c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.\t\tB. T\u00e2y \u00c2u trung \u0111\u1ea1i.C. Trung qu\u1ed1c c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.\t\tD. \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "A. Hi L\u1ea1p, R\u00f4-ma c\u1ed5 \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Nh\u1eefng \u0111\u1ecbnh l\u00ed, \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec1 c\u1ee7a Ta-l\u00e9t, Pi-ta-go, \u01a0-cl\u00edt \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a", "answers": "A. To\u00e1n h\u1ecdc.\tB. V\u1eadt L\u00ed.\tC. H\u00f3a h\u1ecdc.\t\tD. Y h\u1ecd.c", "correct_answer": "A. To\u00e1n h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1eef vi\u1ebft Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh.    B. h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i.     C. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.         D. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd.", "correct_answer": "B. h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": \u201cH\u1ecd \u0111\u00e3 t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c 1 n\u0103m  c\u00f3 365 ng\u00e0y v\u00e0 \u00bc, \u0111\u1ecbnh ra m\u1ed9t th\u00e1ng c\u00f3 30 v\u00e0 31 ng\u00e0y, th\u00e1ng hai c\u00f3 28 ng\u00e0y\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 ph\u00e9p t\u00ednh l\u1ecbch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi", "answers": "A. Hi l\u1ea1p.\tB. Trung Qu\u1ed1c.\tC. R\u00f4-ma.\tD. Ai C\u1eadp.", "correct_answer": "C. R\u00f4-ma."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. N\u00f4 l\u1ec7 xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh, n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3.C. N\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb coi l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng c\u1ee5 bi\u1ebft n\u00f3i, chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc.D. N\u00f4 l\u1ec7 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh, t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "A. N\u00f4 l\u1ec7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n v\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ch\u1ec9 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c nh\u1ecf?", "answers": "A. \u0110\u1ea5t \u0111ai b\u1ecb ph\u00e2n t\u00e1n th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u00f9ng nh\u1ecf, ng\u0103n c\u00e1ch nhau b\u1edfi \u0111\u1ed3i n\u00fai.B. \u0110\u1ea5t \u0111ai b\u1ecb ph\u00e2n t\u00e1n n\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 t\u1eadp trung d\u00e2n c\u01b0.C. C\u00e1c b\u1ed9 l\u1ea1c m\u00e2u thu\u1eabn n\u00ean kh\u00f4ng mu\u1ed1n li\u00ean k\u1ebft th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t.D. C\u01b0 d\u00e2n s\u1ed1ng thi\u00ean v\u1ec1 ngh\u1ec1 bu\u00f4n v\u00e0 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng kh\u00f4ng c\u1ea7n s\u1ef1 t\u1eadp trung \u0111\u00f4ng \u0111\u00fac.", "correct_answer": "C. C\u00e1c b\u1ed9 l\u1ea1c m\u00e2u thu\u1eabn n\u00ean kh\u00f4ng mu\u1ed1n li\u00ean k\u1ebft th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00f4 l\u1ec7 trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. N\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb coi l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng c\u1ee5 bi\u1ebft n\u00f3i chuy\u1ec7n l\u00e0m vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc.C. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy\u1ec1n t\u1ef1 do nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia b\u1ea7u c\u1eed.D. N\u00f4 l\u1ec7 xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3", "correct_answer": "C. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy\u1ec1n t\u1ef1 do nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia b\u1ea7u c\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc chuy\u00ean ch\u1ebf do vua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u.B. L\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c  l\u1eadp  ra \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i.D. Nhu c\u1ea7u tr\u1ecb th\u1ee7y l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. ", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c  l\u1eadp  ra \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean chi ph\u1ed1i \u0111\u1ebfn xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.C. Xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf  ch\u1ecbu s\u1ef1 chi ph\u1ed1i c\u1ee7a \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean.D. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.", "correct_answer": "B. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean chi ph\u1ed1i \u0111\u1ebfn xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c l\u1eadp t\u1eeb th\u1eddi n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 H\u1ea1.\t\tB. Nh\u00e0 H\u00e1n.\t\t\tC. Nh\u00e0 T\u1ea7n.\t\t\tD. Nh\u00e0 Chu.", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 T\u1ea7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 \u1edf trung Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb:", "answers": "A. quan l\u1ea1i.\t\t\t\t\tB. qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.C. quan l\u1ea1i, qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.\t\tD. Quan l\u1ea1i v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u00f4ng d\u00e2n gi\u00e0u c\u00f3.", "correct_answer": "D. Quan l\u1ea1i v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u00f4ng d\u00e2n gi\u00e0u c\u00f3."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao t\u1eeb th\u1eddi nh\u00e0 n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 H\u00e1n \t\tB. Nh\u00e0 T\u1ed1ng\tC. Nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng\tD. Nh\u00e0 Minh", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn trung Qu\u1ed1c l\u00e0 quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c giai c\u1ea5p n\u00e0o?", "answers": "A. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.C. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 canh.\t\tD. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Th\u1eddi nh\u00e0 Minh \u1edf Trung Qu\u1ed1c, b\u1ecf c\u00e1c ch\u1ee9c Th\u1eeba t\u01b0\u1edbng, Th\u00e1i \u00fay v\u00e0 thay v\u00e0o \u0111\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9c g\u00ec?", "answers": "A. Ti\u1ebft \u0111\u1ed9 s\u1ee9. \t\tB. Quan v\u0103n.\t\tC. Quan v\u00f5.\t\tD. Th\u01b0\u1ee3ng th\u01b0.", "correct_answer": "D. Th\u01b0\u1ee3ng th\u01b0."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1eddi T\u1ea7n, H\u00e1n \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0:", "answers": "A. \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.B. trong x\u00e3 h\u1ed9i h\u00ecnh th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh.C. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1.D. hai tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u1ea7y \u0111\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng, m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5.", "correct_answer": "A. \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": C\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ea1o Ph\u1eadt, \u0111\u1ebfn th\u1eddi T\u1ed1ng, t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00eam m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc v\u1ec1 l\u00fd lu\u1eadn?", "answers": "A. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o. \t\tB. Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.\t\tC. Nho gi\u00e1o.\t\t\tD. Hin \u0111u gi\u00e1o.", "correct_answer": "C. Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a m\u1ea7m m\u1ed1ng quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN d\u01b0\u1edbi th\u1eddi Minh l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t TBCN.B. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa ch\u1ee7 v\u00e0 th\u1ee3 trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. \u0110\u00e3 c\u00f3 lao \u0111\u1ed9ng l\u00e0m thu\u00ea trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. \u0110\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n h\u00ecnh th\u1ee9c bao mua trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa ch\u1ee7 v\u00e0 th\u1ee3 trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cqu\u00e2n \u0111i\u1ec1n\u201d \u1edf Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u00e0 :", "answers": "A. l\u1ea5y ru\u1ed9ng t\u1ecbch \u0111i\u1ec1n chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.B. l\u1ea5y ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a quan l\u1ea1i, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. l\u1ea5y ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 gi\u00e0u chia cho n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o.D. l\u1ea5y ru\u1ed9ng c\u00f4ng v\u00e0 ru\u1ed9ng b\u1ecf hoang chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "l\u1ea5y ru\u1ed9ng c\u00f4ng v\u00e0 ru\u1ed9ng b\u1ecf hoang chia cho n\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u \u0110\u01b0\u1eddng?", "answers": "A. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh \u0111\u1ea1tB. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.C. Kinh t\u1ebf th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc.D. Trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n d\u1eabn t\u1edbi n\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng.", "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang  v\u1edbi bi\u1ec3u hi\u1ec7n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Minh?", "answers": "A. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh th\u1ecb m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 ph\u1ed3n th\u1ecbnh.B. Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111an xen v\u1edbi quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn.C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng, quan h\u1ec7 ch\u1ee7 - ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m thu\u00ea.D. T\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN trong c\u00e1c ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "B. Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111an xen v\u1edbi quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n trong ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 Nguy\u00ean so v\u1edbi nh\u00e0 T\u1ed1ng th\u1eddi phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng ch\u0103m lo \u0111\u1ebfn ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. T\u0103ng th\u00eam thu\u1ebf v\u00e0 lao d\u1ecbch n\u1eb7ng n\u1ec1 v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n.C. Thi h\u00e0nh c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, chia r\u1ebd d\u00e2n t\u1ed9c.D. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.", "correct_answer": "C. Thi h\u00e0nh c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, chia r\u1ebd d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": D\u01b0\u1edbi th\u1eddi Minh kinh t\u1ebf Trung qu\u1ed1c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec m\u1edbi so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng, quan h\u1ec7 ch\u1ee7 - ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m thu\u00ea.B. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh th\u1ecb m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 ph\u1ed3n th\u1ecbnh.C. Nhi\u1ec1u trung t\u00e2m kinh t\u1ebf l\u1edbn xu\u1ea5t hi\u1ec7n: B\u1eafc kinh, Nam Kinh.D. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN trong c\u00e1c ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ":  \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang nh\u1ea5t v\u1ec1 nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng trong l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ?", "answers": "A. B\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb d\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n cao.A. D\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng, n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i to\u00e0n di\u1ec7n.C. V\u0103n h\u00f3a d\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n, \u0111\u1ea1t nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1.D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao.", "correct_answer": "D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": Nh\u1eadn x\u00e9t v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u \u0110\u01b0\u1eddng.", "answers": "A. Kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ed3n th\u1ecbnh.B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc.C.  Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1.D. M\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.", "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nguy\u00ean nh\u00e2n s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh?", "answers": "A. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cB\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.B. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m thu\u1ebf cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Nh\u00e0 Thanh thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c d\u00e2n t\u1ed9c.D. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch mua chu\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n.", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cB\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 v\u1ecb tr\u00ed, vai tr\u00f2 c\u1ee7a h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng nho gi\u00e1o trong l\u1ecbch s\u1eed phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 th\u1ee9 y\u1ebfu trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn.B. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phng ki\u1ebfn.C. Nho gi\u00e1o tr\u1edf th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee5 s\u1eafc b\u00e9n ph\u1ee5c v\u1ee5 cho nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn.D. Nho gi\u00e1o tr\u1edf th\u00e0nh c\u01a1 s\u1edf l\u00fd lu\u1eadn v\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 th\u1ee9 y\u1ebfu trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". T\u1ee9 \u0111\u1ea1i ph\u00e1t minh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i l\u00e0?", "answers": "A. La b\u00e0n, thu\u1ed1c s\u00fang, gi\u1ea5y, k\u1ef9 thu\u1eadt in.\tB. La b\u00e0n, l\u1ee5a, g\u1ed1m s\u1ee9, thu\u1ed1c s\u00fang.C. L\u1ee5a, g\u1ed1m s\u1ee9, thu\u1ed1c, s\u00fang k\u1ef9 thu\u1eadt in.\t\tD. L\u1ee5a, thu\u1ed1c s\u00fang, k\u1ef9 thu\u1eadt in ,la b\u00e0n.", "correct_answer": "A. La b\u00e0n, thu\u1ed1c s\u00fang, gi\u1ea5y, k\u1ef9 thu\u1eadt in."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n m\u00f3ng cho n\u1ec1n s\u1eed h\u1ecdc \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. T\u01b0 M\u00e3 Thi\u00ean.\t\tB. Ban C\u1ed1.\t\tC. Ph\u1ea1m Di\u1ec7p.\tD. L\u00e3 B\u1ea5t Vi.", "correct_answer": "A. T\u01b0 M\u00e3 Thi\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u1ede Trung Qu\u1ed1c D\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng nh\u00e0 th\u01a1 n\u1ed5i ti\u1ebfng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n suy t\u00f4n l\u00e0 thi th\u00e1nh l\u00e0", "answers": "A. L\u00fd B\u1ea1ch.\t\tB. B\u1ea1ch C\u01b0 D\u1ecb.\t\tC. V\u01b0\u01a1ng b\u1ed9t.\t\tD. \u0110\u1ed7 Ph\u1ee7.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ed7 Ph\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c T\u1ee9 \u0110\u1ea1i K\u1ef3 Th\u01b0 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nho L\u00e2m Ngo\u1ea1i S\u1eed.\tB. Th\u1ee7y H\u1eed.\t  C. Tam Qu\u1ed1c Di\u1ec5n Ngh\u0129a.\t   D. H\u1ed3ng L\u00e2u M\u1ed9ng.", "correct_answer": "A. Nho L\u00e2m Ngo\u1ea1i S\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i nh\u1ea5t qu\u00e1n c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Gi\u1eef quan h\u1ec7 h\u1eefu h\u1ea3o th\u00e2n thi\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5.C. Chinh ph\u1ee5c th\u1ebf gi\u1edbi th\u00f4ng qua con \u0111\u01b0\u1eddng t\u01a1 l\u1ee5a.D. Li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn chinh ph\u1ee5c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1ecf y\u1ebfu.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Th\u1ec3 ch\u1ebf qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.B. B\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 ki\u1ec7n to\u00e0n.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn l\u1ea5y Nho gi\u00e1o l\u00e0m h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u00f4ng c\u1ee5 cai tr\u1ecb.D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 vai tr\u00f2 b\u1ea7u v\u00e0 c\u1eed ra c\u00e1c c\u01a1 quan nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 vai tr\u00f2 b\u1ea7u v\u00e0 c\u1eed ra c\u00e1c c\u01a1 quan nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Kinh t\u1ebf tr\u1ea3i qua th\u0103ng tr\u1ea7m theo s\u1ef1 h\u01b0ng th\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c V\u01b0\u01a1ng Tri\u1ec1u phong ki\u1ebfn.D. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. \u0110\u1ecba v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a tri th\u1ee9c nho h\u1ecdc lu\u00f4n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 cao.B. N\u00f4 t\u1ef3 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean di\u1ec5n ra phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0o cu\u1ed1i c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i.D. Quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t \u0111\u1ecba t\u00f4 gi\u1eefa \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u00ednh canh.", "correct_answer": "B. N\u00f4 t\u1ef3 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Nho gi\u00e1o?", "answers": "A. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng nam n\u1eef.B. \u0110\u1ec1 x\u01b0\u1edbng con ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i tu nh\u00e2n, r\u00e8n luy\u1ec7n \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c.C. Gi\u00e1o d\u1ee5c con ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u00fang b\u1ed5n ph\u1eadn v\u1edbi qu\u1ed1c gia v\u1edbi gia \u0111\u00ecnh.D. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa vua -  t\u00f4i, cha \u2013 con,  ch\u1ed3ng - v\u1ee3, l\u00e0 gi\u01b0\u1eddng m\u1ed1i k\u1ef7 c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng nam n\u1eef."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi nh\u1eadn x\u00e9t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. L\u00e0 m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n cao, phong ph\u00fa v\u00e0 to\u00e0n di\u1ec7n.B. S\u1ee9c lan t\u1ecfa m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi khu v\u1ef1c T\u00e2y \u00c1.C. Ph\u00e1t tri\u1ec3n r\u1ef1c r\u1ee1, \u1edf l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u0169ng c\u00f3 nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u \u0111\u1ec9nh cao.D. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.", "correct_answer": "B. S\u1ee9c lan t\u1ecfa m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi khu v\u1ef1c T\u00e2y \u00c1."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Qu\u1ed1c gia Pa-gan \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cho qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c n\u00e0o?", "answers": "A. Th\u00e1i Lan \tB. Cam-pu-chia \tC. Lan Xang \t\tD. Mi-an-ma", "correct_answer": "D. Mi-an-ma"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Th\u1ebf k\u1ec9 XV, con \u0111\u01b0\u1eddng bu\u00f4n b\u00e1n qua T\u00e2y \u00c1 v\u00e0 \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ai \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm", "answers": "A. ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp\t\t\t\t\tB. ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9c-manC. ng\u01b0\u1eddi R\u00f4-ma\t\t\t\t\tD. ng\u01b0\u1eddi Ph\u01a1-r\u0103ng", "correct_answer": "A. ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u1ede th\u1ebf k\u1ec9 XV, trong ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 n\u00e0o \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng gi\u1eefa \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng bao la", "answers": "A. m\u00e1y \u0111o th\u1ee7y tri\u1ec1u \t\t\t\tB. la b\u00e0nC. m\u00e1y \u0111o s\u1ee9c gi\u00f3\t\t\t\t\tD. k\u00ednh vi\u1ec5n v\u1ecdng", "correct_answer": "B. la b\u00e0n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u0111i ti\u00ean phong trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XV \u2013 XVI l\u00e0", "answers": "A. B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha, Ph\u00e1p\t\t\t\tB. T\u00e2y Ban Nha, AnhC. T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha\t\t\tD. B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha, \u00dd", "correct_answer": "C. T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1487, B. \u0110i-a-x\u01a1, \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u1ebfn khu v\u1ef1c n\u00e0o", "answers": "A. T\u00e2y Nam \u1ea4n \u0110\u1ed9\t\t\t\tB. V\u00f9ng Ca-ri-b\u00eaC. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u M\u0129\t\t\tD. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi", "correct_answer": "D. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00e1t hi\u1ec7n ra Ch\u00e2u M\u0129, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. B. \u0110i-a-x\u01a1 \t\t\tB. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4C. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma\t\tD. Ph. Ma-gien-lan", "correct_answer": "B. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". N\u0103m 1492, C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4 \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn v\u00f9ng Ca-ri-b\u00ea c\u1ee7a ch\u00e2u l\u1ee5c n\u00e0o", "answers": "A. Ch\u00e2u M\u0129\t\t\tB. Ch\u00e2u \u00c1\t\tC. Ch\u00e2u \u0110\u1ea1i D\u01b0\u01a1ng\t\tD. Ch\u00e2u Phi", "correct_answer": "A. Ch\u00e2u M\u0129"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n chuy\u1ebfn \u0111i v\u00f2ng quanh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n", "answers": "A. B. \u0110i-a-x\u01a1 \tB. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4\tC. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma\tD. Ph. Ma-gien-lan", "correct_answer": "D. Ph. Ma-gien-lan"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9", "answers": "A. \u0110\u00ea-li\t\tB. Mum-bai\t\t\tC. Ca-li-c\u00fat\t\t\tD. Ban-\u0111a", "correct_answer": "C. Ca-li-c\u00fat"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a", "answers": "A. ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n\t\t\tB. ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9cC. ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n \t\t\tD. ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt", "correct_answer": "A. ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh", "answers": "A. to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a kinh t\u1ebf\t\t\t\tB. h\u00ecnh th\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chi\u1ebfm n\u00f4C. c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7\t\tD. kh\u00f4i ph\u1ee5c gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4", "correct_answer": "C. c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a", "answers": "A.ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n\t\t\t\tB. quan h\u1ec7 phong ki\u1ebfnC. ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n\t\t\tD. l\u00e3nh \u0111\u1ecba phong ki\u1ebfn", "correct_answer": "B. quan h\u1ec7 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Cho c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n: 1. Ph. Ma-gien-lan th\u1ef1c hi\u1ec7n chuy\u1ebfn \u0111i v\u00f2ng quanh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n, 2. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ea3o thu\u1ed9c v\u00f9ng Ca-ri-b\u00ea, 3. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn Ca-li-c\u00fat thu\u1ed9c b\u1edd T\u00e2y Nam \u1ea4n \u0110\u1ed9, 4. B. \u0110i-a-x\u01a1 \u0111\u1ebfn v\u00f9ng c\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi. H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian", "answers": "A. 1-2-3-4\t\tB. 1-2-4-3\t\tC. 3-4-2-1\t\t\tD. 4-2-3-1", "correct_answer": "D. 4-2-3-1"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eangB. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eangC. giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn mu\u1ed1n x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ti\u1ebfn b\u1ed9D. giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn mu\u1ed1n duy tr\u00ec quan \u0111i\u1ec3m Ki-t\u00f4 gi\u00e1o", "correct_answer": "B. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u201cV\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng\u201d nh\u1eb1m kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i tinh hoa v\u0103n h\u00f3a x\u00e1n l\u1ea1n c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9 V\u00e0 Trung Qu\u1ed1c\t\tB. Ai C\u1eadp v\u00e0 L\u01b0\u1ee1ng H\u00e0C.Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma\t\tD. Ph\u01a1-r\u0103ng v\u00e0 T\u00e2y G\u1ed1t", "correct_answer": "C.Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. T\u00e2y Ban Nha\t\tB. Anh\t\tC. Ph\u00e1p\t\tD. I-ta-li-a", "correct_answer": "D. I-ta-li-a"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 l\u00ean \u00e1n v\u00e0 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o", "answers": "A. Gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4 gi\u00e1o, tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfnB. s\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t t\u00e0n b\u1ea1o c\u1ee7a ch\u1ee7 n\u00f4 v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7C. ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faaD. gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma", "correct_answer": "A. Gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4 gi\u00e1o, tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 cao v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng", "answers": "A. gi\u00e1 tr\u1ecb gi\u00e1o l\u00ed Ki-t\u00f4, gi\u00e1o h\u1ed9i m\u1edbiB. gi\u00e1 tr\u1ecb con ng\u01b0\u1eddi, th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9C. gi\u00e1 tr\u1ecb kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n, kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3aD. gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma", "correct_answer": "B. gi\u00e1 tr\u1ecb con ng\u01b0\u1eddi, th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n, n\u00f3 c\u1ed5 v\u0169 v\u00e0 m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho v\u0103n h\u00f3a Ch\u00e2u \u00c2u ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n", "answers": "A. C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed\t\t\tB. Chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n \u0110\u1ee9cC. Cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch t\u00f4n gi\u00e1o\t\t\t\tD. Phong tr\u00e0o v\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng", "correct_answer": "D. Phong tr\u00e0o v\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ":  C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XV \u2013 XVI \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng to l\u1edbn \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 h\u01b0ng kh\u1edfi c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecbB. th\u00fac \u0111\u1ea9y ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh caoC. th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebfD. th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o Canh t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc", "correct_answer": "A. th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 h\u01b0ng kh\u1edfi c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ":  V\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u00f3 l\u00e0 do", "answers": "A. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n cao c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ngB. bi\u1ebft t\u1eadn d\u1ee5ng t\u1ed1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean ven bi\u1ec3nC. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7pD. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec9nh cao quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn", "correct_answer": "A. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n cao c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".\u00a0Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. S\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 v\u1ec1 d\u00e2n s\u1ed1.B. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u c\u1ee7a n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. Th\u1ecfa m\u00e3n nhu c\u1ea7u mu\u1ed1n kh\u00e1m ph\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.D. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u c\u1ee7a n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".\u00a0Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.B. Khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3.C. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n ch\u00e2u \u00c2u c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m cho c\u00e1c chuy\u1ebfn \u0111i xa.D. Do quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh phong ki\u1ebfn T\u00e2y \u00c2u.", "correct_answer": "A. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ".\u00a0Ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0", "answers": "A. s\u1ef1 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u.B. \u01b0\u1edbc m\u01a1 chinh ph\u1ee5c t\u1ef1 nhi\u00ean, l\u00f2ng ham hi\u1ec3u bi\u1ebft c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.C. khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3.D. th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n ch\u00e2u \u00c2u t\u00edch l\u0169y \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u kinh nghi\u1ec7m trong c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh tr\u00ecnh sang ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.", "correct_answer": "C. khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u1ed9i dung c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c H\u01b0ng?", "answers": "A. L\u00ean \u00e1n nghi\u00eam kh\u1eafc Gi\u00e1o h\u1ed9i Kit\u00f4, t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o tr\u1eadt t\u1ef1 x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn.B. \u0110\u1ec1 cao gi\u00e1 tr\u1ecb nh\u00e2n b\u1ea3n v\u00e0 t\u1ef1 do c\u00e1 nh\u00e2n.C. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c.D. X\u00e2y d\u1ef1ng th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9 c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ".\u00a0V\u00ec sao \u0111\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma s\u1ee5p \u0111\u1ed5 cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 V?", "answers": "A. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a n\u00f4 l\u1ec7 ch\u1ed1ng ch\u1ee7 n\u00f4.B. M\u00e2u thu\u1eabn d\u00e2n t\u1ed9c, giai c\u1ea5p gay g\u1eaft.C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00ean b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9cman t\u1ea5n c\u00f4ng.D. C\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c n\u1ed5i d\u1eady v\u00e0 t\u00e1ch kh\u1ecfi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma", "correct_answer": "C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00ean b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9cman t\u1ea5n c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ": T\u1ea1i sao n\u00f3i s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a th\u00e0nh th\u1ecb trung \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u0103n h\u00f3a T\u00e2y \u00c2u th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. G\u00f3p ph\u1ea7n ph\u00e1 v\u1ee1 kinh t\u1ebf t\u1ef1 nhi\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ecba.B. G\u00f3p ph\u1ea7n x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn ph\u00e2n quy\u1ec1n.C. T\u1ea1o ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 cho vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc l\u1edbn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "C. T\u1ea1o ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 cho vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc l\u1edbn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ".\u00a0\u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ed7i th\u1eddiB. C\u1ed1 v\u0169, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho v\u0103n h\u00f3a ch\u00e2u \u00c2u ph\u00e1t tri\u1ec3nC. T\u1ea1o ra s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadtD. T\u1ea1o ra \u201cnh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed5ng l\u1ed3\u201d", "correct_answer": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ed7i th\u1eddi"}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ": T\u1ea1i sao T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha l\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ti\u00ean phong trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Do con \u0111\u01b0\u1eddng bu\u00f4n b\u00e1n  qua T\u00e2y \u00c1 v\u00e0 \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.C. C\u00f3 nhi\u1ec1u hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng.D. C\u00f3 nhu c\u1ea7u v\u1ec1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ".\u00a0H\u01b0\u1edbng \u0111i c\u1ee7a C.C\u00f4l\u00f4mb\u00f4 c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed kh\u00e1c?", "answers": "A. \u0110i xu\u1ed1ng h\u01b0\u1edbng nam.\t\tB. \u0110i sang h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f4ng.C. \u0110i v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y.\t\t\tD. Ng\u01b0\u1ee3c l\u00ean h\u01b0\u1edbng b\u1eafc.", "correct_answer": "C. \u0110i v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. T\u00ecm ngu\u1ed3n nguy\u00ean li\u1ec7u, v\u00e0ng b\u1ea1c t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.B. T\u00ecm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng h\u00f3a \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.C. T\u00ecm con \u0111\u01b0\u1eddng giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.D. T\u00ecm nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi \u1edf ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129.", "correct_answer": "D. T\u00ecm nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi \u1edf ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XV \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u01b0\u1eddng b\u1ed9.\t\tB. \u0110\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n.\tC. \u0110\u01b0\u1eddng s\u00f4ng.\tD. \u0110\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng.", "correct_answer": "B. \u0110\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". L\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XV \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u?", "answers": "A. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng.B. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed, \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng la b\u00e0n.C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p.\tD. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0 thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed, \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng la b\u00e0n"}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t h\u00ecnh c\u1ea7u, m\u1edf ra nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng m\u1edbi, nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi.B. Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng, h\u00e0ng h\u1ea3i qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a \u1edf ch\u00e2u \u00c1, ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a \u1edf ch\u00e2u \u00c1, ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". H\u1ec7 qu\u1ea3 ti\u00eau c\u1ef1c c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ee9ng minh nh\u1eefng gi\u00e1o l\u00ed c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i Kit\u00f4 l\u00e0 thi\u1ebfu c\u01a1 s\u1edf khoa h\u1ecdc.B. th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.C. l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7.D. t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 giao l\u01b0u gi\u1eefa c\u00e1c n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C. l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 mang l\u1ea1i s\u1ef1 gi\u00e0u c\u00f3 cho c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o \u1edf ch\u00e2u \u00c2u?", "answers": "A. T\u0103ng l\u1eef, qu\u00fd t\u1ed9c.\t\t\t\tB. N\u00f4ng d\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c.\tC. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c.\t\t\tD. T\u01b0\u1edbng l\u0129nh qu\u00e2n s\u1ef1, qu\u00fd t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t \u201ccu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ef1c s\u1ef1\u201d trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ecba l\u00ed.\t\t\t\tB. Khoa h\u1ecdc h\u00e0ng h\u1ea3i. C. Giao th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n.\t  \tD. Giao th\u00f4ng v\u00e0 tri th\u1ee9c.", "correct_answer": "D. Giao th\u00f4ng v\u00e0 tri th\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". Th\u1ebf n\u00e0o l\u00e0 phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng?", "answers": "A. Kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.B. Ph\u1ee5c h\u01b0ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p, R\u00f4 ma v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a m\u1edbi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. Ph\u1ee5c h\u01b0ng l\u1ea1i n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a phong ki\u1ebfn th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i.D. Kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 m\u1ea5t c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a. ", "correct_answer": "B. Ph\u1ee5c h\u01b0ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p, R\u00f4 ma v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a m\u1edbi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng?", "answers": "A. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a th\u00e0nh th\u1ecb trung \u0111\u1ea1i.D. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a nhi\u1ec1u ph\u00e1t minh khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XI \u2013 XIII, v\u0103n h\u00f3a ch\u00e2u \u00c2u b\u1ecb r\u00e0ng bu\u1ed9c b\u1edfi h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\u00e0o?", "answers": "A. Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.\t\tB. Nho gi\u00e1o.\t\tC. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tD. Phong ki\u1ebfn.C\u00e2u42. Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1 v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?A. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean.\tB. Ki\u1ebfn tr\u00fac.\t   C. Tri\u1ebft h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed.  D. V\u0103n h\u1ecdc \u2013 ngh\u1ec7 thu\u1eadt.", "correct_answer": "D. V\u0103n h\u1ecdc \u2013 ngh\u1ec7 thu\u1eadt"}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". th\u1eddi h\u1eadu k\u00ec trung \u0111\u1ea1i, giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n mu\u1ed1n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau g\u00ec tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, v\u0103n h\u00f3a?", "answers": "A. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u00e0 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang ph\u1ee5c v\u1ee5 cho \u0111\u1eddi s\u1ed1ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh.B. Mu\u1ed1n th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a.C. Mu\u1ed1n thay \u0111\u1ed5i to\u00e0n b\u1ed9 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a mang \u0111\u1eadm b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "A. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u00e0 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang ph\u1ee5c v\u1ee5 cho \u0111\u1eddi s\u1ed1ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". D\u1ea5u t\u00edch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi t\u00f4i c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 n\u00ean \u0111\u1ea1i c\u00e1ch ng\u00e0y nay kho\u1ea3ng", "answers": "A. 30 \u0111\u1ebfn 40 v\u1ea1n n\u0103m.\t\t\t\tB. 10 \u0111\u1ebfn 20 v\u1ea1n n\u0103m.C. 5000 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t v\u1ea1n n\u0103m.\t\t\t\tD. 7000 \u0111\u1ebfn 1 v\u1ea1n n\u0103m", "correct_answer": "A. 30 \u0111\u1ebfn 40 v\u1ea1n n\u0103m."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n h\u00f3a Ph\u00f9ng Nguy\u00ean m\u1edf \u0111\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u0110\u00e1 m\u1edbi.\t\tB. \u0110\u1ed3ng thau.\tC. \u0110\u1ed3ng \u0110\u1ecf.\t\tD. \u0110\u1ed3 s\u1eaft.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ed3ng thau."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y thu\u1ed9c th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u00e1 m\u1edbi?", "answers": "A. H\u00f2a B\u00ecnh. \tB. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.\t\tC. S\u01a1n Vi.\t\tD. \u0110\u1ed3ng Nai.", "correct_answer": "A. H\u00f2a B\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A. V\u0103n Lang.\t\tB. Ph\u00f9 Nam.\t\tC. \u00c2u L\u1ea1c.\t\tD. Ch\u0103m Pa.", "correct_answer": "A. V\u0103n Lang."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Qu\u1ed1c gia c\u1ed5 Ch\u0103mpa \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tB. \u0110\u1ed3ng Nai.\t\tC. \u00d3c Eo.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "A. Sa Hu\u1ef3nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Qu\u1ed1c gia c\u1ed5 Ph\u00f9 Nam \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Ph\u00f9ng Nguy\u00ean.\t\tB. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.\t\tC. \u00d3c Eo.\t\tD. H\u00f2a B\u00ecnh.", "correct_answer": "C. \u00d3c Eo."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tB. B\u1eafc S\u01a1n.\t\tC. Ph\u00f9ng Nguy\u00ean.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "D. \u0110\u00f4ng S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u1ef3 B\u1eafc thu\u1ed9c k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb n\u0103m", "answers": "A. 179 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938\tB. 111 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938 C. 179 tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 542\t\tD. 111 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 542", "correct_answer": "A. 179 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". T\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi k\u1ef3 B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.\t\tB. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tC. Nho gi\u00e1o.\t\tD. Thi\u00ean Ch\u00faa Gi\u00e1o.", "correct_answer": "C. Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00fang v\u00e0 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 nh\u1ea5t v\u1ec1 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u00c2u L\u1ea1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1edbm nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam.B. M\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u1ed5.C. M\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ri\u00eang bi\u1ec7t kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec chung so v\u1edbi nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang.D. S\u1ef1 k\u1ebf t\u1ee5c m\u1edf r\u1ed9ng h\u01a1n v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 ho\u00e0n ch\u1ec9nh h\u01a1n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 k\u1ebf t\u1ee5c m\u1edf r\u1ed9ng h\u01a1n v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 ho\u00e0n ch\u1ec9nh h\u01a1n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc \u00e2m m\u01b0u \u0111\u1ed3ng h\u00f3a v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e3", "answers": "A. Ki\u00ean quy\u1ebft b\u1ea3o t\u1ed3n gi\u1eef g\u00ecn v\u00e0 ph\u00e1t huy nh\u1eefng truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a l\u00e2u \u0111\u1eddi c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.B. T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phong tr\u00e0o b\u00e0i ngo\u1ea1i b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi  ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh quy\u1ebft li\u1ec7t l\u00e0m cho v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa kh\u00f4ng th\u1ec3 truy\u1ec1n b\u00e1.D. Ti\u1ebfp thu Vi\u1ec7t h\u00f3a c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa b\u1ea3o v\u1ec7 duy tr\u00ec v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D. Ti\u1ebfp thu Vi\u1ec7t h\u00f3a c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa b\u1ea3o v\u1ec7 duy tr\u00ec v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn bao tr\u00f9m trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.B. Nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.C. Qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.D. N\u00f4ng d\u00e2n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.", "correct_answer": "B. Nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e1 m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao.B. N\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u01a1 khai h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.D. Ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c k\u1ef9 thu\u1eadt m\u00e0i khoan c\u01b0a \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5.", "correct_answer": "C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c th\u1eddi \u0111\u1ea1i kim kh\u00ed?", "answers": "A. B\u1eafc S\u01a1n.\t\tB. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tC. \u0110\u1ed3ng Nai.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "A. B\u1eafc S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Chuy\u1ec3n bi\u1ebfn kinh t\u1ebf d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a x\u00e3 h\u1ed9i.B. \u0110o\u00e0n k\u1ebft ctr\u1ecb th\u1ee7y, l\u00e0m th\u1ee7y l\u1ee3i ph\u1ee5c v\u1ee5 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m.D. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c H\u00e1n.", "correct_answer": "D. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c H\u00e1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed3ng h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc?", "answers": "A. B\u1eaft ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t thay \u0111\u1ed5i phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n theo ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n.B. Di d\u00e2n H\u00e1n \u0111\u1ebfn nh\u1eefng v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng cho \u1edf l\u1eabn v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.C. M\u1edf tr\u01b0\u1eddng D\u1ea1y ch\u1eef H\u00e1n ,t\u00edch c\u1ef1c truy\u1ec1n B\u00e1 Nho gi\u00e1o v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.D. Cho ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n sinh s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, sinh ho\u1ea1t theo c\u00e1c phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "D. Cho ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n sinh s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, sinh ho\u1ea1t theo c\u00e1c phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc \u1edf Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. Chia Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh c\u00e1c qu\u1eadn huy\u1ec7n ho\u1eb7c ch\u00e2u.B. S\u00e1p nh\u1eadp Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.C. \u0110\u1ec3 cho qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t cai qu\u1ea3n t\u1eeb c\u1ea5p huy\u1ec7n tr\u1edf xu\u1ed1ng.D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7c ki\u1ec3m so\u00e1t c\u01a1 quan l\u1ea1i cai tr\u1ecb t\u1edbi c\u1ea5p huy\u1ec7n.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ec3 cho qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t cai qu\u1ea3n t\u1eeb c\u1ea5p huy\u1ec7n tr\u1edf xu\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng chuy\u1ec3n bi\u1ebfn v\u1ec1 kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. M\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u01b0 l\u00e0m gi\u1ea5y, l\u00e0m th\u1ee7y tinh...B. C\u00f4ng cu\u1ed9c khai hoang m\u1edf r\u1ed9ng di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t tr\u1ed3ng tr\u1ecdt \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh.C. Nhi\u1ec1u \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u00f4ng th\u1ee7y b\u1ed9 n\u1ed1i li\u1ec1n c\u00e1c v\u00f9ng c\u00e1c qu\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh.D. C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n Ph\u00f9ng Nguy\u00ean Sa Hu\u1ef3nh \u0110\u1ed3ng Nai l\u00e0", "answers": "A. S\u0103n b\u1eaft h\u00e1i L\u01b0\u1ee3m v\u1eabn l\u00e0 ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.B. Ngh\u1ec1 n\u00f4ng tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. S\u1eed d\u1ee5ng nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1ea1ch \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.D. C\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o", "correct_answer": "B. Ngh\u1ec1 n\u00f4ng tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u0110\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n h\u00f3a ng\u01b0\u1eddm S\u01a1n Vi c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t so v\u1edbi c\u01b0 d\u00e2n H\u00f2a B\u00ecnh B\u1eafc S\u01a1n?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf.B. Con ng\u01b0\u1eddi b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1eaft \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. H\u00ecnh th\u1ee9c c\u01b0 tr\u00fa nh\u00e0 c\u1eeda ph\u1ed5 bi\u1ebfn con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng \u0111\u1ecbnh c\u01b0 l\u00e2u d\u00e0i trong c\u00e1c c\u00f4ng x\u00e3 thi t\u1ed9c.D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, l\u1ea5y s\u0103n b\u1eaft h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.", "correct_answer": "D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, l\u1ea5y s\u0103n b\u1eaft h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n Lang \u00c2u L\u1ea1c v\u1edbi c\u01b0 d\u00e2n Ch\u0103m Pa l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Vi\u1ec7c tr\u1ed3ng l\u00faa k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng.B. L\u1ea5y ch\u0103n nu\u00f4i du m\u1ee5c l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.C. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf.D. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh b\u1ed5 tr\u1ee3.", "correct_answer": "A. Vi\u1ec7c tr\u1ed3ng l\u00faa k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". M\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 40, Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng n\u1ed5i d\u1eady kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf", "answers": "A. Luy L\u00e2u (Thu\u1eadn Th\u00e0nh \u2013 B\u1eafc Ninh).\t\tB. H\u00e1t M\u00f4n (Ph\u00fac Th\u1ecd - H\u00e0 T\u00e2y).C. M\u00ea Linh ( V\u0129nh Ph\u00fac).                                D. C\u1ed5 Loa (\u0110\u00f4ng Anh \u2013 H\u00e0 N\u1ed9i).", "correct_answer": "B. H\u00e1t M\u00f4n (Ph\u00fac Th\u1ecd - H\u00e0 T\u00e2y)."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng th\u1ea5t b\u1ea1i \u0111\u00f3 l\u00e0 do", "answers": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u1ebfu.\t\t\t\t\tB. nh\u00e2n d\u00e2n kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9.C. qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n kh\u00f4ng quy\u1ebft t\u00e2m.\tD. kh\u00f4ng c\u00f3 c\u0103n c\u1ee9 v\u1eefng ch\u1eafc.", "correct_answer": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u1ebfu."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Sau khi cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a k\u1ebft th\u00fac th\u1eafng l\u1ee3i, Tr\u01b0ng Tr\u1eafc l\u00ean l\u00e0m vua v\u00e0 \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4 \u1edf", "answers": "A. Luy L\u00e2u.\tB. H\u00e1t M\u00f4n.\tC. M\u00ea Linh.\tD. C\u1ed5 Loa.", "correct_answer": "C. M\u00ea Linh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u201cC\u1ea5m Kh\u00ea \u0111\u1ebfn l\u00fac hi\u1ec3m ngh\u00e8o", "answers": "\t            Ch\u1ecb em th\u1ea5t th\u1ebf c\u0169ng li\u1ec1u v\u1edbi s\u00f4ng\u201dHai c\u00e2u th\u01a1 tr\u00ean nh\u1eafc \u0111\u1ebfn s\u1ef1 hi sinh c\u1ee7a ai?A. Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.\tB. Tri\u1ec7u Th\u1ecb Trinh.\tC. L\u00ea Hoa.\tD. L\u00ea Ch\u00e2n.", "correct_answer": "A. Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng n\u1ed5 ra ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o", "answers": "A. \u0110\u00f4ng H\u00e1n\tB. Nam H\u00e1n\tC. T\u00e2y H\u00e1n\tD. B\u1eafc H\u00e1n", "correct_answer": "A. \u0110\u00f4ng H\u00e1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a m\u1edf \u0111\u1ea7u cho cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan\t.B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u201c\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u00e3 ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd th\u1ee9c d\u00e2n t\u1ed9c r\u00f5 r\u1ec7t: \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng h\u00ecnh th\u00e0nh qua h\u01a1n 200 n\u0103m m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\u201d. Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh tr\u00ean n\u00f3i \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0o?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Qu\u1ed1c hi\u1ec7u n\u01b0\u1edbc ta d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd Nam \u0110\u1ebf \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.\tB. \u0110\u1ea1i Ngu.\tC. V\u1ea1n Xu\u00e2n.\tD. Giao Ch\u1ec9.", "correct_answer": "C. V\u1ea1n Xu\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u1ea1n Xu\u00e2n ra \u0111\u1eddi \u0111\u00f3 l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u1ea5u tranh b\u1ec1n b\u1ec9 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta trong su\u1ed1t th\u1eddi gian", "answers": "A. g\u1ea7n 500 n\u0103m.\tB. h\u01a1n 400 n\u0103m.\tC. h\u01a1n 500 n\u0103m.\tD. g\u1ea7n 400 n\u0103m.", "correct_answer": "C. h\u01a1n 500 n\u0103m."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". D\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd Nam \u0110\u1ebf kinh \u0111\u00f4 n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u1eb7t \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. \u0110\u1ea1i La (H\u00e0 N\u1ed9i).\tB. Long Bi\u00ean (B\u1eafc Ninh).C. T\u1ed1ng B\u00ecnh (H\u00e0 N\u1ed9i).\tD. T\u00f4 L\u1ecbch (H\u00e0 N\u1ed9i).", "correct_answer": "D. T\u00f4 L\u1ecbch (H\u00e0 N\u1ed9i)."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Sau khi r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 V\u0129nh Ph\u00fac, r\u1ed3i Ph\u00fac Th\u1ecd, L\u00fd Nam \u0110\u1ebf \u0111\u00e3 trao binh quy\u1ec1n cho ai \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng nh\u00e0 L\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.\tB. Tri\u1ec7u Quang Ph\u1ee5c.C. L\u00fd Ph\u1eadt T\u1eed.\tD. C\u00e1c h\u00e0o ki\u1ec7t thu\u1ed9c ch\u00e2u mi\u1ec1n B\u1eafc. ", "correct_answer": "B. Tri\u1ec7u Quang Ph\u1ee5c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". N\u01b0\u1edbc V\u1ea1n Xu\u00e2n k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "answers": "A. N\u0103m 544.\tB. N\u0103m 571.\tC. N\u0103m 550.\tD. N\u0103m 603.", "correct_answer": "D. N\u0103m 603."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". N\u0103m 905, nh\u00e2n c\u01a1 h\u1ed9i nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng suy s\u1ee5p, nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 ai \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm T\u1ed1ng B\u00ecnh (H\u00e0 N\u1ed9i)?", "answers": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.\tB. L\u00fd B\u00ed. \tC. Kh\u00fac H\u1ea1o.\tD. Kh\u00fac Th\u1eeba M\u0129.", "correct_answer": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta su\u1ed1t ngh\u00ecn n\u0103m B\u1eafc thu\u1ed9c \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan                  B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t                      D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0y \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111i \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i ho\u00e0n to\u00e0n v\u00e0o n\u0103m 938, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". V\u00ec sao th\u00e1ng 10 \u2013 938, qu\u00e2n Nam H\u00e1n k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta?", "answers": "A. Nh\u00e0 Nam H\u00e1n m\u1ea1nh, mu\u1ed1n g\u00e2y thanh th\u1ebf.\tB. Ng\u00f4 Quy\u1ec1n \u0111em qu\u00e2n \u0111\u00e1nh Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n.C. Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n cho ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Nam H\u00e1n.D. D\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Ngh\u1ec7 b\u1ecb gi\u1ebft h\u1ea1i.", "correct_answer": "C. Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n cho ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Nam H\u00e1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0y \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 l\u00e2u d\u00e0i c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1edf v\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc n\u0103m 981.B. Chi\u1ebfn th\u1eafng R\u1ea1ch G\u1ea7m \u2013 Xo\u00e0i M\u00fat n\u0103m 1784.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 1288.        D. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938.", "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0o \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\u00ed v\u00e0 vai tr\u00f2 c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Cho c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n: 1. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed; 2. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng; 3. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5; 4. Ng\u00f4 Quy\u1ec1n v\u00e0 chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng.", "answers": "H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gianA. 2, 1, 3, 4.\tB. 1, 4, 3, 2.\t\tC. 2, 3, 1, 4.\t\tD. 2, 4, 1, 3.", "correct_answer": "A. 2, 1, 3, 4."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u0110\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n Nam H\u00e1n v\u00e0o n\u0103m 938, Ng\u00f4 Quy\u1ec1n \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch", "answers": "A. \u201cv\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng\u201d, \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng.B. \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c \u1edf hai b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng.C. x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 tr\u00ean s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c ch\u1edd gi\u1eb7c.D. cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c, v\u1eeba \u0111\u00e1nh v\u1eeba r\u00fat \u0111\u1ec3 b\u1ea3o to\u00e0n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.", "correct_answer": "B. \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c \u1edf hai b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u0110i\u1ec3m \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u00e2n d\u00e2n tham gia.B. c\u00f3 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c t\u00f9 tr\u01b0\u1edfng d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1.C. c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u1eef t\u01b0\u1edbng tham gia ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a.D. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ngh\u0129a qu\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00e0nh nhi\u1ec1u b\u1ed9 ph\u1eadn.", "correct_answer": "C. c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u1eef t\u01b0\u1edbng tham gia ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00fd B\u00ed?", "answers": "A.Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.B. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9, th\u00e0nh l\u1eadp nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ef1 ch\u1ee7.C. Ch\u1ecdn v\u00f9ng H\u00e0 N\u1ed9i ng\u00e0y nay l\u00e0m n\u01a1i \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4.D. Bu\u1ed9c nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta.", "correct_answer": "D. Bu\u1ed9c nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng v\u00e0 kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00fd B\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Ch\u1ed1ng \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 nh\u00e0 H\u00e1n.B. X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u0103n c\u1ee9 kh\u00e1ng chi\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc.C. Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.D. \u0110\u1ec1u th\u1eafng l\u1ee3i v\u00e0 m\u1edf ra giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938?", "answers": "A. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam c\u1ee7a qu\u00e2n Nam H\u00e1n.B. M\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i m\u1edbi th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 l\u00e2u d\u00e0i c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0110\u1ec3 l\u1ea1i nhi\u1ec1u b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m qu\u00fd b\u00e1u cho c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c sau n\u00e0y.D. C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". \u0110\u00e2u l\u00e0 nh\u1eadn x\u00e9t kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c,?", "answers": "A. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i.\tB. Ra s\u00f4i n\u1ed5i quy\u1ebft li\u1ec7t tr\u00ean ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng l\u1edbn.C. Thu h\u00fat \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n tham gia.D. M\u1ed9t s\u1ed1 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a th\u1eafng l\u1ee3i, l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ef1 ch\u1ee7.", "correct_answer": "A. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Trong th\u1ebf k\u1ec9 X n\u01b0\u1edbc ta tr\u1ea3i qua c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o?", "answers": "A. Ng\u00f4, \u0110inh, L\u00ea s\u01a1.\tB. Ng\u00f4, \u0110inh, L\u00fd.\tC. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea.\tD. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3.", "correct_answer": "C. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Trong c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam, v\u1ecb vua n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7y t\u00f4i d\u00e2ng t\u00f4n hi\u1ec7u l\u00e0 \u201c\u0110\u1ea1i Th\u1eafng Minh Ho\u00e0ng \u0110\u1ebf\u201d?", "answers": "A. \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng.\tB. L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5.   C. Tr\u1ea7n Th\u00e1nh T\u00f4ng.     D. L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng.", "correct_answer": "A. \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Trong th\u1ebf k\u1ec9 X, qu\u1ed1c hi\u1ec7u n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng \u0111\u1eb7t l\u00e0:", "answers": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.\tB. \u0110\u1ea1i Ngu.\tC. \u0110\u1ea1i Nam.     D. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1054, vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed5i t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0:", "answers": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.    B. \u0110\u1ea1i Ngu.         C. \u0110\u1ea1i Nam.\tD. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". N\u0103m 1010, s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y \u0111\u00e3 m\u1edf ra m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u1ed5i t\u00ean qu\u1ed1c hi\u1ec7u B. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 d\u1eddi \u0111\u00f4 v\u1ec1 Th\u0103ng Long (H\u00e0 N\u1ed9i)C. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ee9c T\u1ec3 t\u01b0\u1edbng v\u00e0 \u0110\u1ea1i h\u00e0nh khi\u1ec3n.D. vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn.", "correct_answer": "B. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 d\u1eddi \u0111\u00f4 v\u1ec1 Th\u0103ng Long (H\u00e0 N\u1ed9i)"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". V\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XV, vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch g\u00f3p ph\u1ea7n ho\u00e0n ch\u1ec9nh b\u1ed9 m\u00e1y ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u00f3 l\u00e0:", "answers": "A. c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn.\tB. c\u1ea3i c\u00e1ch n\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c thi c\u1eed.C. c\u1ea3i c\u00e1ch b\u1ed9 m\u00e1y quan l\u1ea1i tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh.\tD. c\u1ea3i c\u00e1ch b\u1ed9 m\u00e1y quan l\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A. c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". V\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XV, cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh c\u1ee7a vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh trong ho\u00e0n c\u1ea3nh", "answers": "A. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.\t\tB. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1eeba m\u1edbi tho\u00e1t kh\u1ecfi \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 Minh.C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh.\t\tD. c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.", "correct_answer": "C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 s\u01a1 khai b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eady d\u1ef1ng?", "answers": "A. L\u00ea s\u01a1.      B. Ng\u00f4, \u0110inh.\t   C. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3.\t   D. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea. ", "correct_answer": "D. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n thi\u1ec7n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n?", "answers": "A. Ng\u00f4, \u0110inh\tB. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea\tC. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3\tD. L\u00ea s\u01a1", "correct_answer": "C. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao?", "answers": "A. L\u00ea s\u01a1   B. Ng\u00f4, \u0110inh\tC. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3\tD. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea", "correct_answer": "A. L\u00ea s\u01a1"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1ed9 lu\u1eadt th\u00e0nh v\u0103n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt\tC. H\u00ecnh th\u01b0          D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt", "correct_answer": "C. H\u00ecnh th\u01b0"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Th\u1eddi vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng, \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc  th\u00e0nh", "answers": "A. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean\tB. 3 v\u00f9ng\tC. 10 \u0111\u1ea1o\tD. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean", "correct_answer": "D. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Th\u1eddi L\u00ea s\u01a1 m\u1ed9t b\u1ed9 lu\u1eadt \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh, g\u1ed3m 700 \u0111i\u1ec1u, \u0111\u00f3 l\u00e0 b\u1ed9", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt       C. H\u00ecnh th\u01b0       D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt", "correct_answer": "D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp X \u2013 V, c\u1ea5m qu\u00e2n l\u00e0 b\u1ed9 ph\u1eadn qu\u00e2n \u0111\u1ed9i", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\tB. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nhC. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u00e0ng x\u00f3m\tD. b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng", "correct_answer": "B. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nh"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp X \u2013 V, ngo\u1ea1i binh l\u00e0 b\u1ed9 ph\u1eadn qu\u00e2n \u0111\u1ed9i", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\tB. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nhC. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u00e0ng x\u00f3m\tD. b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng", "correct_answer": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u00e1c b\u1ed9 lu\u1eadt th\u1eddi L\u00fd, Tr\u1ea7n, L\u00ea s\u01a1 \u0111\u1ec1u nh\u1eb1m b\u1ea3o v\u1ec7", "answers": "A. \u0111\u1ea5t \u0111ai, l\u00e3nh th\u1ed5 t\u1ed5 qu\u1ed1c.\t\tB. quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb.C. l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a m\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n.\tD. t\u00e0i s\u1ea3n v\u00e0 t\u00ednh m\u1ea1ng c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n theo ", "answers": "A. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 lao d\u1ecbch.\t\tB. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u01b0ng binh.C. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tD. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng\u201d.", "correct_answer": "D. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ef7 V- XV l\u00e0 ", "answers": "A. do nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.B. c\u00f3 trang V\u00e2n \u0110\u1ed3n bu\u00f4n b\u00e1n v\u00e0 trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. do ch\u00ednh s\u00e1ch khuy\u1ebfn kh\u00edch th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ":Ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t l\u00e0 ", "answers": "A. \u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, r\u00e8n s\u1eaft, l\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m, \u01b0\u01a1m t\u01a1, d\u1ec7t l\u1ee5a.\tB. l\u00e0m v\u0169 kh\u00ed, \u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, thu\u1ed9c da.C. ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3 th\u1ee7y tinh, l\u00e0m \u0111\u1ed3 trang s\u1ee9c v\u00e0ng b\u1ea1c.\tD. l\u00e0m g\u1ed1m, ch\u1ebf bi\u1ebfn th\u1ef1c ph\u1ea9m, thu\u1ed9c da .", "correct_answer": "\u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, r\u00e8n s\u1eaft, l\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m, \u01b0\u01a1m t\u01a1, d\u1ec7t l\u1ee5a."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": \u0110\u00f4 th\u1ecb l\u1edbn \u1edf n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XI- XV l\u00e0", "answers": "A. Ph\u1ed1 Hi\u1ebfn\t\tB. H\u1ed9i An\t\tC. Th\u0103ng Long\t\tD. V\u00e2n \u0110\u1ed3n ", "correct_answer": "C. Th\u0103ng Long"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Tr\u00ean v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t- Trung, t\u1eeb th\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c \u0111i\u1ec3m trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a?", "answers": "A. Nh\u00e0 \u0110inh- Ti\u1ec1n L\u00ea\t\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3", "correct_answer": "Nh\u00e0 L\u00fd"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ":T\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 kinh t\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd- Tr\u1ea7n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n.   B. Ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u01b0a \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf c\u00f2n kh\u00f3 kh\u0103n.C. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. Ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u01b0a \u1ed5n \u0111\u1ecbnh nh\u01b0ng kinh t\u1ebf \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh \u0111\u1ea1t.", "correct_answer": "C. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u00f4ng l\u00e0ng x\u00e3 th\u1eddi L\u00ea \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n chia theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ", "answers": "A. \u0111i\u1ec1n trang\t\tB. L\u1ed9c \u0111i\u1ec1n\t\tC. qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n\t\tD. \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n ", "correct_answer": "C. qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang th\u1ea7n c\u01a1 th\u1ebf k\u1ef7 XV l\u00e0 ", "answers": "A. H\u1ed3 Qu\u00fd Ly\tB. H\u1ed3 H\u00e1n Th\u01b0\u01a1ng\t\tC. H\u1ed3 Nguy\u00ean Tr\u1eebng\tD. Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i", "correct_answer": "C. H\u1ed3 Nguy\u00ean Tr\u1eebng"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": \u201c\u0110\u1eddi vua Th\u00e1i T\u1ed5, Th\u00e1i T\u00f4ng", "answers": "\tTh\u00f3c l\u00fac \u0111\u1ea7y \u0111\u1ed3ng tr\u00e2u ch\u1eb3ng bu\u1ed3n \u0103n\u201dHai c\u00e2u ca tr\u00ean n\u00f3i \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t d\u01b0\u1edbi th\u1eddi n\u00e0o?A. Nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1\t\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Bi\u1ec3u hi\u1ec7n s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV l\u00e0", "answers": "A.s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0111\u00f4 th\u1ecb Th\u0103ng Long.\t\tB. h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1ee3 l\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. s\u1ef1 phong ph\u00fa c\u1ee7a c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng m\u0129 ngh\u1ec7.D. s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": C\u00e1c x\u01b0\u1edfng th\u1ee7 c\u00f4ng do nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00ed trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n. \t\tB. quan x\u01b0\u1edfng. \t\tC. ph\u01b0\u1eddng h\u1ed9i. \t\tD. th\u01b0\u01a1ng h\u1ed9i.", "correct_answer": "B. quan x\u01b0\u1edfng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ":Th\u1eddi Ti\u1ec1n L\u00ea, n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u1edbi cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n n\u00e0o \u1edf Trung qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 T\u1ed1ng \t\tB. Nh\u00e0 Minh\t\tC. Nh\u00e0 Nguy\u00ean\t\tD. Nh\u00e0 H\u00e1n", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 T\u1ed1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": L\u00ea Ho\u00e0n ch\u1ec9 huy qu\u00e2n d\u00e2n \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh tan qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c T\u1ed1ng v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eafng l\u1ee3i \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. S\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t.\t\t\t\t\tB. V\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc.C. \u1ede R\u1ea1ch G\u1ea7m- Xo\u00e0i M\u00fat.\t\t\t\tD. \u1ede Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang.", "correct_answer": "B. V\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XIII, \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, qu\u00e2n d\u00e2n nh\u00e0 Tr\u1ea7n \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch ", "answers": "A. Ng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng.\t\t\t\t\tB. Ti\u00ean ph\u00e1t ch\u1ebf nh\u00e2nC. V\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng.\t\t\t\tD. L\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh ", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c nh\u00e0 T\u1ed1ng v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1075 - 1077?", "answers": "A. L\u00ea Ho\u00e0n\t\tB. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t\t\tC. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\t\tD. L\u00fd C\u00f4ng U\u1ea9n", "correct_answer": "B. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Trong l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta (th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV), ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cTi\u00ean ph\u00e1t ch\u1ebf nh\u00e2n\u201d", "answers": "A. L\u00ea Ho\u00e0n\t\tB. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\t\tC. L\u00fd C\u00f4ng U\u1ea9n\t\tD. L\u00fd th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t", "correct_answer": "D. L\u00fd th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Trong th\u1ebf k\u1ec9 XIII, cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng - Nguy\u00ean c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t \u0111\u1eb7t d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 Ti\u1ec1n L\u00ea\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3.", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 thi\u00ean t\u00e0i \u0111\u00e3 c\u00f9ng v\u1edbi c\u00e1c vua Tr\u1ea7n v\u00e0 c\u00e1c t\u01b0\u1edbng l\u0129nh t\u00e0i n\u0103ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean", "answers": "A. Tr\u1ea7n Th\u1ee7 \u0110\u1ed9\tB. Tr\u1ea7n Kh\u00e1nh D\u01b0\t\tC. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\tD. Tr\u1ea7n Quang Kh\u1ea3i.", "correct_answer": "C. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean, chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1eadp tan ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng - Nguy\u00ean?", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u00e2n \u0110\u1ed3n\t\tB. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n Ki\u1ebfpC. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng\tD. Chi\u1ebfn th\u1eafng T\u00e2y K\u1ebft.", "correct_answer": "C. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Minh c\u1ee7a nh\u00e0 H\u1ed3 n\u0103m 1407 mau ch\u00f3ng b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i do nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o?", "answers": "A. Th\u1ebf gi\u1eb7c qu\u00e1 m\u1ea1nh\t\t\t\t\tB. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0\u1edbng t\u00e0iC. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3 c\u00f3 n\u1ed9i ph\u1ea3n trong tri\u1ec1u", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ch\u1ed1ng qu\u00e2n Minh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c do L\u00ea L\u1ee3i, Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u00ednh th\u1ee9c di\u1ec5n ra v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o? \u1ede \u0111\u00e2u?", "answers": "A. N\u0103m 1417, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a.\tB. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Ch\u00ed Linh- Ngh\u1ec7 An.C. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a\tD. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai lam S\u01a1n- H\u00e0 T\u0129nh.", "correct_answer": "C. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Chi\u1ebfn th\u1eafng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u01b0\u1edbi ng\u1ecdn c\u1edd kh\u1edfi ngh\u0129a Lam S\u01a1n l\u00e0 tr\u1eadn n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1ed1t \u0110\u1ed9ng- Ch\u00fac \u0110\u1ed9ng (1426)\t\tB. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang (1427)C. Ch\u00ed Linh (1424)\t\t\t\tD. Di\u1ec5n Ch\u00e2u (1425)", "correct_answer": "B. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang (1427)"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef bi\u1ebft hy sinh quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 d\u00f2ng h\u1ecd v\u00ec v\u1eadn m\u1ec7nh c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 X l\u00e0", "answers": "A. Huy\u1ec1n Tr\u00e2n C\u00f4ng ch\u00faa\t\t\tB. C\u00f4ng ch\u00faa L\u00ea Ng\u1ecdc H\u00e2nC. Nguy\u00ean phi \u1ef6 Lan\t\t\tD. Th\u00e1i H\u1eadu h\u1ecd D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D. Th\u00e1i H\u1eadu h\u1ecd D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung  c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV?", "answers": "A. \u0110\u1ec1u k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng m\u1ed9t tr\u1eadn quy\u1ebft chi\u1ebfn chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.B. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0110\u1ec1u ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.D. \u0110\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u00e2n \u0111\u1ea1o, h\u00f2a hi\u1ebfu \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c b\u1ea1i tr\u1eadn.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Lam S\u01a1n v\u1edbi c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV l\u00e0", "answers": "A. Di\u1ec5n ra khi n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 \u0111\u00e3 m\u1ea5t.B. Di\u1ec5n ra khi n\u01b0\u1edbc ta b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh.C. Tr\u1ea3i qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u00e1ng chi\u1ebfn v\u00e0 kh\u1edfi ngh\u0129a.D. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 kh\u00e1ng chi\u1ebfn, \u0111\u1ea9y k\u1ebb th\u00f9 v\u00e0o th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.", "correct_answer": "A. Di\u1ec5n ra khi n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 \u0111\u00e3 m\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": T\u00f4n gia\u0301o co\u0301 vi\u0323 tri\u0301 \u0111\u0103\u0323c bi\u00ea\u0323t quan tro\u0323ng th\u01a1\u0300i Ly\u0301- Tr\u00e2\u0300n la\u0300 ", "answers": "A. Nho gia\u0301o\t\tB. \u0110a\u0323o gia\u0301o\t\tC. Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o\t\tD. Hin \u0111u gia\u0301o", "correct_answer": "C. Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Nho gia\u0301o chi\u00ea\u0301m vi\u0323 tri\u0301 \u0111\u00f4\u0323c t\u00f4n t\u01b0\u0300 th\u01a1\u0300i ", "answers": "A. Cu\u00f4\u0301i th\u00ea\u0301 ki\u0309 XI\tB. Th\u01a1\u0300i L\u00ea S\u01a1\tC. Cu\u00f4\u0301i th\u01a1\u0300i H\u00f4\u0300\tD. Cu\u00f4\u0301i th\u00ea\u0301 ky\u0309 XIV.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": N\u0103m 1075, d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111a\u0303 t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c ", "answers": "A. h\u00f4\u0323i thi th\u01a1.\t\t\t\tB. h\u00f4\u0323i ch\u01a1\u0323 ta\u0323i kinh tha\u0300nh Th\u0103ng Long.C. khoa thi \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean ta\u0323i kinh tha\u0300nh.      D. h\u00f4\u0323i thi vo\u0303 \u0111\u00ea\u0309 tuy\u00ea\u0309n m\u00f4\u0323 nh\u00e2n ta\u0300i sung va\u0300o qu\u00e2n \u0111\u00f4\u0323i.", "correct_answer": "C. khoa thi \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean ta\u0323i kinh tha\u0300nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng chu\u0309 y\u00ea\u0301u cu\u0309a ngh\u00ea\u0323 thu\u00e2\u0323t \u0111i\u00eau kh\u0103\u0301c th\u01a1\u0300i Ly\u0301 \u2013 Tr\u00e2\u0300n la\u0300 ", "answers": "A. ca\u0309nh sinh hoa\u0323t, l\u1ec5 h\u00f4\u0323i.\t\t\t\tB. hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng r\u00f4\u0300ng, hoa sen, la\u0301 \u0111\u00ea\u0300.C. ch\u00e2n dung ca\u0301c vi\u0323 vua, hoa\u0300ng t\u01b0\u0309, c\u00f4ng chu\u0301a. D. ca\u0301c chi\u00ea\u0301n binh, ca\u0301c loa\u0323i vu\u0303 khi\u0301 va\u0300 ca\u0309nh chi\u00ea\u0301n tr\u00e2\u0323n.", "correct_answer": "B. hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng r\u00f4\u0300ng, hoa sen, la\u0301 \u0111\u00ea\u0300."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Ta\u0301c gia\u0309 cu\u0309a \u0110a\u0323i Vi\u00ea\u0323t S\u01b0\u0309 ki\u0301 la\u0300 ", "answers": "A. L\u00ea Hoa\u0300n\t\tB. L\u00ea V\u0103n H\u01b0u\tC. Ly\u0301 Th\u01b0\u01a1\u0300ng Ki\u00ea\u0323t\t\tD. Tr\u00e2\u0300n Qu\u00f4\u0301c Tu\u00e2\u0301n.", "correct_answer": "B. L\u00ea V\u0103n H\u01b0u"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Th\u01a1\u0300i ki\u0300 na\u0300o Nho gia\u0301o, Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o, \u0110a\u0323o gia\u0301o \u0111\u01b0\u01a1\u0323c du nh\u00e2\u0323p va\u0300o n\u01b0\u01a1\u0301c ta?", "answers": "A. Th\u01a1\u0300i V\u0103n Lang- \u00c2u La\u0323c.\tB. Th\u01a1\u0300i B\u0103\u0301c Thu\u00f4\u0323c.C. Th\u01a1\u0300i Ly\u0301.\t\t\t\tD. Th\u01a1\u0300i Tr\u00e2\u0300n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Trong gi\u00e1o d\u1ee5c Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi phong ki\u1ebfn, \u0111\u00e2y l\u00e0 ki\u0300 thi \u0111\u1ec3 cho\u0323n Ti\u00ea\u0301n si\u0303 ", "answers": "A. Ki\u0300 thi H\u01b0\u01a1ng.\t\tB. Ki\u0300 thi H\u00f4\u0323i.\t\tC. Ki\u0300 thi \u0110i\u0300nh.\t\tD. Ki\u0300 thi La\u0300ng.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Vi\u0323 vua tri\u00ea\u0300u L\u00ea s\u01a1 \u0111a\u0303 t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c 12 khoa thi H\u00f4\u0323i cho\u0323n Ti\u00ea\u0301n si\u0303 la\u0300?", "answers": "A. L\u00ea Tha\u0301i T\u00f4\u0309. \tB. L\u00ea Tha\u0301i T\u00f4ng.\t\tC. L\u00ea Nh\u00e2n T\u00f4ng.\t\tD. L\u00ea Tha\u0301nh T\u00f4ng. ", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": N\u0103m 1070 vua Ly\u0301 Tha\u0301nh T\u00f4ng \u0111a\u0303 cho x\u00e2y d\u01b0\u0323ng ", "answers": "A. Chu\u0300a Quy\u0300nh L\u00e2m.\t\tB. V\u0103n Mi\u00ea\u0301u.\t\tC. Chu\u0300a M\u00f4\u0323t C\u00f4\u0323t.\tD. Qu\u00f4\u0301c T\u01b0\u0309 Gia\u0301m.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. gi\u00e1o d\u1ee5c ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng y\u1ebfu t\u1ed1 k\u0129 thu\u1eadt.B. \u201cgi\u00e1o d\u1ee5c l\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng th\u1eb3ng c\u1ee7a quan tr\u01b0\u1eddng\u201d.C. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.D. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc \u0111\u00e3 l\u1ed7i th\u1eddi, kh\u00f4ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n. ", "correct_answer": "C. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X - XV", "answers": "A. \u0110\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1, phong ph\u00fa \u0111a d\u1ea1ng.B. \u0110\u1ea1t tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 cao, ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh tinh th\u1ea7n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7.C. Kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i, mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian.D. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i nh\u01b0ng v\u1eabn mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian.", "correct_answer": "C. Kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i, mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng ti\u00eau bi\u1ec3u nh\u1ea5t v\u1ec1 gi\u00e1o d\u1ee5c trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X - XV", "answers": "A.V\u0103n Mi\u1ebfu, bia Ti\u1ebfn s\u0129.\t\t\tB. Th\u00e1p B\u00e1o Thi\u00ean, v\u1ea1c Ph\u1ed5 Minh.C. Khu\u00ea V\u0103n C\u00e1c, V\u0103n Mi\u1ebfu.\t\tD. Chu\u00f4ng Quy \u0110i\u1ec1n, bia Ti\u1ebfn s\u0129.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta di\u1ec5n ra c\u1ee5c di\u1ec7n: Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u trong th\u1eddi gian n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa hai t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn n\u00e0o?", "answers": "   A. T\u1eeb n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672, Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   B. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   C. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1572, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   D. T\u1eeb n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592, M\u1ea1c \u2013 Nguy\u1ec5n tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.", "correct_answer": "C. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1572, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n di\u1ec5n ra t\u1eeb", "answers": "A. n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672.                           B. n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592.C. n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1627.                             D. n\u0103m 1672 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592.", "correct_answer": "A. n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh - Nguy\u1ec5n l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "   A. S\u00f4ng M\u00e3 - Thanh H\u00f3a                           B. S\u00f4ng Gianh, Ngh\u1ec7 T\u0129nh    C. S\u00f4ng Gianh, s\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y                   D. S\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y, Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb", "correct_answer": "C. S\u00f4ng Gianh, s\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": V\u1ecb ch\u00faa Nguy\u1ec5n n\u00e0o kh\u1edfi \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Nam tri\u1ec1u?", "answers": "A.Nguy\u1ec5n Kim             B. Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng       C. Nguy\u1ec5n Ph\u00fac Kho\u00e1t     D. Nguy\u1ec5n \u00c1nh", "correct_answer": "B. Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Con s\u00f4ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea5y l\u00e0m ranh gi\u1edbi chia c\u1eaft gi\u1eefa \u0110\u00e0ng Trong v\u00e0 \u0110\u00e0ng Ngo\u00e0i?", "answers": "   A. S\u00f4ng B\u1ebfn H\u1ea3i           B. S\u00f4ng Th\u1ea1ch H\u00e3n        C. S\u00f4ng Gianh             D. S\u00f4ng Lam", "correct_answer": "C. S\u00f4ng Gianh"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u0103m 1527, nh\u1eadn th\u1ea5y s\u1ef1 suy s\u1ee5p v\u00e0 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh nh\u00e0 L\u00ea, M\u1ea1c \u0110\u0103ng Dung \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "answers": "A. B\u1eaft \u00e9p vua L\u00ea nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.B. C\u00f9ng vua L\u00ea t\u1eadp trung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ea1i tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh.C. Ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ea3o ch\u00ednh b\u1eb1ng v\u0169 trang l\u1ea5t \u0111\u1ed7 nh\u00e0 L\u00ea, th\u00e0nh l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.D. Huy \u0111\u1ed9ng n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1edfi ngh\u0129a l\u1eadt \u0111\u1ed5 nh\u00e0 L\u00ea, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c. ", "correct_answer": "A. B\u1eaft \u00e9p vua L\u00ea nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf n\u01b0\u1edbc ta v\u00e0o \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u00e3", "answers": "   A. d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u b\u00f9ng n\u1ed5.                  B. d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u b\u00f9ng n\u1ed5.   C. t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho qu\u00e2n Minh ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta.   D. l\u00e0m tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5.", "correct_answer": "D. l\u00e0m tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". V\u00ec sao nh\u00e0 M\u1ea1c kh\u00f4ng c\u00f2n nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n?", "answers": "   A. Th\u1ea7n ph\u1ee5c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ph\u01b0\u01a1ng Nam.               B. C\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.   C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cb\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.                              D. G\u00e2y chi\u1ebfn tranh v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Ch\u00e2n L\u1ea1p.", "correct_answer": "B. C\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". V\u00ec sao Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng xin v\u00e0o tr\u1ea5n th\u1ee7 \u1edf Thu\u1eadn H\u00f3a?", "answers": "   A. Tr\u00e1nh xung \u0111\u1ed9t Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u                                   B. T\u1eadp h\u1ee3p nh\u00e2n d\u00e2n khai hoang   C. Tr\u00e1nh \u00e2m m\u01b0u \u00e1m h\u1ea1i c\u1ee7a h\u1ecd Tr\u1ecbnh                           D. \u0110\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ed1ng B\u1eafc tri\u1ec1u.", "correct_answer": "C. Tr\u00e1nh \u00e2m m\u01b0u \u00e1m h\u1ea1i c\u1ee7a h\u1ecd Tr\u1ecbnh"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". V\u00ec sao nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nh\u00e0 L\u00ea tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i nh\u00e0 M\u1ea1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 M\u1ea1c v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n theo m\u00f4 h\u00ecnh c\u0169 c\u1ee7a nh\u00e0 L\u00ea.B. Do nh\u00e0 M\u1ea1c suy y\u1ebfu, n\u1ed9i b\u1ed9 chia r\u1ebd.C. Do nh\u00e0 M\u1ea1c kh\u00f4ng \u0111\u1ec1 ra \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf h\u1ee3p l\u00ed d\u1eabn \u0111\u1ebfn kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.D. Do nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh g\u00e2y n\u00ean s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh trong quan l\u1ea1i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "D. Do nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh g\u00e2y n\u00ean s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh trong quan l\u1ea1i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n khi\u1ebfn nh\u00e0 L\u00ea \u0111\u00e1nh m\u1ea5t vai tr\u00f2 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a m\u00ecnh trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Do vua quan \u0103n ch\u01a1i sa \u0111\u1ecda, n\u1ed9i b\u1ed9 tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.B. Do M\u1eb7c \u0110\u0103ng Dung c\u01b0\u1edbp ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.C. Do cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i nh\u00e0 L\u00ea di\u1ec5n ra kh\u1eafp n\u01a1i.D. Do nh\u00e0 L\u00ea th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Do vua quan \u0103n ch\u01a1i sa \u0111\u1ecda, n\u1ed9i b\u1ed9 tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 nghi\u00eam tr\u1ecdng c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII \u0111\u00f3 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "   A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh hai \u0110\u00e0ng.   B. \u0110\u1eb7t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.   C. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho 29 v\u1ea1n qu\u00e2n Thanh k\u00e9o sang x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta.   D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1 suy s\u1ee5p, h\u1ecd Tr\u1ecbnh th\u00e2u t\u00f3m quy\u1ec1n l\u1ef1c chi ph\u1ed1i nh\u00e0 L\u00ea.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh hai \u0110\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Sai l\u1ea7m nghi\u00eam tr\u1ecdng trong ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Nh\u00e0 M\u1ea1c l\u00e0   ", "answers": "   A. Th\u1ea7n ph\u1ee5c Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ph\u01b0\u01a1ng Nam.            B. c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh.   C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cb\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.                          D. B\u1eaft L\u00e0o, Ch\u00e2n L\u1ea1p th\u1ea7n ph\u1ee5c.", "correct_answer": "B. c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". T\u1ea1i sao n\u00f3i: \u201cN\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII b\u1ecb x\u00e2m ph\u1ea1m nghi\u00eam tr\u1ecdng\u201d?", "answers": "A. V\u00ec nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.B. V\u00ec cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u k\u00e9o d\u00e0i.C. V\u00ec cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n k\u00e9o d\u00e0i.D. V\u00ec cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII.", "correct_answer": "D. V\u00ec cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". R\u00fat ra t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII", "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn.\t\tB. L\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.C. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh phi ngh\u0129a gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed1i l\u1eadp.D. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ch\u00ednh ngh\u0129a b\u1ea3o v\u1ec7 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.", "correct_answer": "C. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh phi ngh\u0129a gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed1i l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": \u0110i\u1ec3m h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XVII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII", "answers": "A. M\u1ea5t m\u00f9a, \u0111\u00f3i k\u00e9m th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean.B. Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n hai \u0110\u00e0ng kh\u00f4ng quan t\u00e2m s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng t\u1eadp trung v\u00e0o tay giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng t\u1eadp trung v\u00e0o tay giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec3m t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XVII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Di\u1ec7n t\u00edch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc t\u0103ng l\u00ean.B. Kinh nghi\u1ec7m s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00fac k\u1ebft.C. Nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ec9 gieo tr\u1ed3ng c\u00e1c gi\u1ed1ng l\u00faa c\u0169.D. Nh\u00e2n d\u00e2n t\u00edch c\u1ef1c khai hoang m\u1edf r\u1ed9ng di\u1ec7n t\u00edch canh t\u00e1c.", "correct_answer": "C. Nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ec9 gieo tr\u1ed3ng c\u00e1c gi\u1ed1ng l\u00faa c\u0169."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ":\u0110i\u1ec3m m\u1edbi trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi.B. s\u1ed1 l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng t\u0103ng l\u00ean ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.C. h\u00e0ng th\u1ee7 c\u00f4ng n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u00f4n b\u00e1n \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc.D. m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee3 gi\u1ecfi \u0111\u00e3 h\u1ecdp nhau r\u1eddi l\u00e0ng ra c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb , l\u1eadp ph\u01b0\u1eddng v\u1eeba s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eeba b\u00e1n h\u00e0ng.", "correct_answer": "D. m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee3 gi\u1ecfi \u0111\u00e3 h\u1ecdp nhau r\u1eddi l\u00e0ng ra c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb , l\u1eadp ph\u01b0\u1eddng v\u1eeba s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eeba b\u00e1n h\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": C\u00e2u ca sau ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "answers": "\t\t\u201c\u0110\u00ecnh B\u1ea3ng b\u00e1n \u1ea5m, b\u00e1n khay,\t         Ph\u00f9 L\u01b0u h\u1ecdp ch\u1ee3 m\u1ed7i ng\u00e0y m\u1ed9t \u0111\u00f4ng.\u201dA. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n h\u1ecdp ch\u1ee3 bu\u00f4n b\u00e1n h\u00e0ng h\u00f3a.C. s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a nhi\u1ec1u ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi.D. s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "D. s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": \u0110i\u1ec3m m\u1edbi trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c ch\u1ee3 h\u1ecdp theo phi\u00ean.B. c\u00f3 s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.C. xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e0ng bu\u00f4n v\u00e0 trung t\u00e2m bu\u00f4n b\u00e1n c\u1ee7a v\u00f9ng.D. th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng \u0111em s\u1ea3n ph\u1ea9m \u0111\u1ebfn c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb, h\u1ea3i c\u1ea3ng \u0111\u1ec3 bu\u00f4n b\u00e1n.", "correct_answer": "C. xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e0ng bu\u00f4n v\u00e0 trung t\u00e2m bu\u00f4n b\u00e1n c\u1ee7a v\u00f9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0m cho ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Do ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n.B. Do n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u1eeda bi\u1ec3n thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c giao th\u01b0\u01a1ng.C. Do s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1ee7 c\u00f4ng nhi\u1ec1u v\u00e0 thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.D. Do ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n \u0111\u00e1nh thu\u1ebf nh\u1eb9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "A. Do ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": N\u00e9t m\u1edbi v\u1ec1 ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u0111\u1ebfn t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u.B. \u0110\u00e0ng Trong \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh th\u01b0\u01a1ng c\u1ea3ng l\u1edbn nh\u1ea5t \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u1eefng \u0111\u1ed9i thuy\u1ec1n l\u1edbn \u0111\u1ec3 bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u.D. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan chuy\u00ean tr\u00e1ch vi\u1ec7c bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u0111\u1ebfn t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": T\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta d\u1ea7n suy y\u1ebfu v\u00ec", "answers": "A.b\u1ecb c\u1ea1nh tranh b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.B. giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb chuy\u1ec3n sang \u0103n ch\u01a1i, h\u01b0\u1edfng th\u1ee5.C. ch\u00ednh s\u00e1ch thu\u1ebf kh\u00f3a ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ee9c t\u1ea1p, quan l\u1ea1i s\u00e1ch nhi\u1ec5u.D. ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n h\u1ea1n ch\u1ebf ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng do t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb.", "correct_answer": "C. ch\u00ednh s\u00e1ch thu\u1ebf kh\u00f3a ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ee9c t\u1ea1p, quan l\u1ea1i s\u00e1ch nhi\u1ec5u."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta l\u00fac b\u1ea5y gi\u1eddi?", "answers": "A. Th\u00fac \u0111\u1ea9y th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Thu h\u00fat th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn bu\u00f4n b\u00e1n l\u00e2u d\u00e0i.C. T\u1ea1o s\u1ef1 thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c trao \u0111\u1ed5i bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc.D. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi.", "correct_answer": "D. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Trung t\u00e2m kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, v\u0103n h\u00f3a l\u1edbn nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. Kinh K\u00ec (K\u1ebb Ch\u1ee3).\t\tB. Ph\u1ed1 Hi\u1ebfn (H\u01b0ng Y\u00ean).C. H\u1ed9i An (Qu\u1ea3ng Nam).\t\tD. Thanh H\u00e0 (Ph\u00fa Xu\u00e2n \u2013 Hu\u1ebf).", "correct_answer": "A. Kinh K\u00ec (K\u1ebb Ch\u1ee3)."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ":Y\u0301 na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y kh\u00f4ng pha\u0309i la\u0300 nguy\u00ean nh\u00e2n d\u00e2\u0303n \u0111\u00ea\u0301n s\u01b0\u0323 bu\u0300ng n\u00f4\u0309 cu\u0309a phong tra\u0300o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n ?", "answers": "A. Ch\u00ea\u0301 \u0111\u00f4\u0323 phong ki\u00ea\u0301n \u0110a\u0300ng ngoa\u0300i cu\u0303ng nh\u01b0 \u0110a\u0300ng trong khu\u0309ng hoa\u0309ng s\u00e2u s\u0103\u0301c.B. \u0110\u00e2\u0301t n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c th\u00f4\u0301ng nh\u00e2\u0301t nh\u01b0ng chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n m\u01a1\u0301i la\u0323i suy thoa\u0301i. C. \u0110\u01a1\u0300i s\u00f4\u0301ng nh\u00e2n d\u00e2n v\u00f4 cu\u0300ng c\u01b0\u0323c kh\u00f4\u0309.\t\tD. Phong tra\u0300o n\u00f4ng d\u00e2n bi\u0323 \u0111a\u0300n a\u0301p. ", "correct_answer": "\u0110\u00e2\u0301t n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c th\u00f4\u0301ng nh\u00e2\u0301t nh\u01b0ng chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n m\u01a1\u0301i la\u0323i suy thoa\u0301i."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Xi\u00eam (1785) \u0111\u00e3 gia\u0300nh th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i quy\u00ea\u0301t \u0111i\u0323nh trong tr\u1eadn", "answers": "A. Ba\u0323ch \u0110\u0103\u0300ng.\t\t\t\t\tB.  Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng GiangC. Ra\u0323ch G\u00e2\u0300m- Xoa\u0300i Mu\u0301t.\t\t\t\tD. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i- \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a.", "correct_answer": "C. Ra\u0323ch G\u00e2\u0300m- Xoa\u0300i Mu\u0301t."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ng\u01b0\u01a1\u0300i la\u0303nh \u0111a\u0323o cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Thanh (1789) th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i \u0111\u00f3 la\u0300 ", "answers": "A. Nguy\u00ea\u0303n Nha\u0323c.\tB. Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323.\tC. Nguy\u00ea\u0303n L\u01b0\u0303.\t        D. Nguy\u00ea\u0303n Nha\u0323c, Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323, Nguy\u00ea\u0303n L\u01b0\u0303", "correct_answer": "B. Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Thanh (1789) \u0111\u00e3 gia\u0300nh th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i quy\u00ea\u0301t \u0111i\u0323nh trong tr\u1eadn", "answers": "A. s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u00ea\u0323t.\t\tB. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang.C. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i - \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a.\t\tD. S\u00f4ng Ba\u0323ch \u0110\u0103\u0300ng.", "correct_answer": "C. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i - \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Sau khi \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00faa Nguy\u1ec5n la\u0300m chu\u0309 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c vu\u0300ng \u0111\u00e2\u0301t t\u01b0\u0300 Qua\u0309ng Nam tr\u01a1\u0309 v\u00e0o, nghi\u0303a qu\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c ti\u00eau di\u00ea\u0323t qu\u00e2n Thanh.B. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c h\u00f4\u0323i v\u01a1\u0301i qu\u00e2n vua L\u00ea \u0111\u00ea\u0309 \u0111a\u0301nh chu\u0301a Tri\u0323nh.C. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c ti\u00eau di\u00ea\u0323t chu\u0301a Tri\u0323nh, tha\u0300nh l\u00e2\u0323p v\u01b0\u01a1ng tri\u00ea\u0300u T\u00e2y S\u01a1n.D. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c \u0111a\u0301nh \u0111\u00f4\u0309 chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n vua L\u00ea - chu\u0301a Tri\u0323nh.", "correct_answer": "D. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c \u0111a\u0301nh \u0111\u00f4\u0309 chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n vua L\u00ea - chu\u0301a Tri\u0323nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u0103m 1771, anh em T\u00e2y S\u01a1n d\u1ef1ng c\u1edd kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf \u0111\u00e2u? Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n?", "answers": "A. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n Nh\u1ea1c.\t\tB. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n L\u1eef.C. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 ba anh em T\u00e2y S\u01a1n.\tD. Ph\u1ee7 Quy Nh\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7.", "correct_answer": "C. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 ba anh em T\u00e2y S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Y\u0301 na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y kh\u00f4ng pha\u0309i la\u0300 c\u00f4ng lao c\u1ee7a phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 ?", "answers": "A. L\u1eadt \u0111\u1ed5 c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Tr\u1ecbnh- Nguy\u1ec5n th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i Xi\u00eam v\u00e0 Thanh b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.C. Quang Trung \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch h\u1ee3p l\u00ed nh\u1eb1m ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D. Ba l\u1ea7n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean.", "correct_answer": "D. Ba l\u1ea7n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Trong phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n, Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 - Quang Trung \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ec7 nh\u1ea5t anh h\u00f9ng.\t\tB. Ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng \u00e1o v\u1ea3i.C. B\u00ecnh T\u00e2y \u0111\u1ea1i nguy\u00ean so\u00e1i.\tD. \u0110\u1ea1i th\u1eafng minh ho\u00e0ng \u0111\u1ebf.", "correct_answer": "B. Ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng \u00e1o v\u1ea3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": V\u00ec sao trong nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, qu\u00e2n Xi\u00eam k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta", "answers": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Xi\u00eam.\t\tB. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi nh\u00e0 Xi\u00eam.C. do qu\u00e2n Xi\u00eam c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf v\u1ec1 th\u1ee7y qu\u00e2n.\t\tD. do h\u1ecd Nguy\u1ec5n b\u1ecb T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.", "correct_answer": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Xi\u00eam."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": V\u00ec sao trong nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, qu\u00e2n Thanh k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta", "answers": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Thanh.\t\tB. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Thanh.C. nh\u00e0 Thanh \u0111ang tr\u00ean \u0111\u00e0 suy y\u1ebfu, mu\u1ed1n g\u00e2y thanh th\u1ebf.D. do t\u1eadp \u0111o\u00e0n L\u00ea \u2013 Tr\u1ecbnh b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.", "correct_answer": "B. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Thanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ph\u00e1t bi\u1ec3u n\u00e0o \u0111\u00fang v\u1ec1 chi\u1ebfn th\u1eafng R\u1ea1ch G\u1ea7m - Xo\u00e0i M\u00fat n\u0103m 1785?", "answers": "A. \u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u1eadn h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng binh ch\u1ee7ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u1ecbch s\u1eed.B. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn th\u1ee7y chi\u1ebfn l\u1edbn nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc ta.C. \u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u1eadn ph\u1ee5c k\u00edch c\u1ee7a mang t\u00ednh ch\u1ea5t du k\u00edch ti\u00eau bi\u1ec3u trong l\u1ecbch s\u1eed.D. \u0110\u00e2y l\u00e0 chi\u1ebfn th\u1eafng th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u201c\u0111\u00e1nh \u0111i\u1ec3m di\u1ec7t vi\u1ec7n\u201d.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn th\u1ee7y chi\u1ebfn l\u1edbn nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1ea5t b\u1ea1i ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n l\u00e0", "answers": "A. kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.\t\tB. n\u1ed9i b\u1ed9 b\u1ecb chia r\u1ebd, m\u1ea5t \u0111o\u00e0n k\u1ebft.C. kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u00fang \u0111\u1eafn \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.D. qu\u00e2n Thanh qu\u00e1 m\u1ea1nh n\u00ean \u0111\u00e3 d\u1ec5 d\u00e0ng \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ngh\u0129a qu\u00e2n.", "correct_answer": "B. n\u1ed9i b\u1ed9 b\u1ecb chia r\u1ebd, m\u1ea5t \u0111o\u00e0n k\u1ebft."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a vua Quang Trung ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng nhi\u1ec1u tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf?", "answers": "A. Vua Quang Trung m\u1ea5t s\u1edbm.\t\tB. Nguy\u1ec5n \u00c1nh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.C. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n b\u1ecb chia r\u1ebd.\t\tD. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn c\u1ee7a vua L\u00ea.", "correct_answer": "D. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn c\u1ee7a vua L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. H\u1ed7 tr\u1ee3 vua L\u00ea n\u1eafm quy\u1ec1n tr\u1edf l\u1ea1i tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ba l\u1ea7n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, Xi\u00eam v\u00e0 Thanh.", "correct_answer": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\tB. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Xi\u00eam, Thanh.\t\tC. L\u1eadt \u0111\u1ed5 s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 M\u1ea1c.D. C\u00f3 nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9 d\u01b0\u1edbi th\u1eddi vua Quang Trung.", "correct_answer": "C. L\u1eadt \u0111\u1ed5 s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 M\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII, t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Nho gi\u00e1o.\t\tB. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.\t\tC. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tD. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o.", "correct_answer": "D. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u0110\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ta th\u00f4ng qua", "answers": "A. gi\u00e1o s\u0129 \u1ea4n \u0110\u1ed9.\t\t\t\t\tB. gi\u00e1o s\u0129 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.C. th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n Trung Qu\u1ed1c.\t\t\tD. gi\u00e1o s\u0129 Nh\u1eadt B\u1ea3n.", "correct_answer": "B. gi\u00e1o s\u0129 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". L\u00fac \u0111\u1ea7u, ch\u1eef Qu\u1ed1c ng\u1eef ra \u0111\u1eddi do nhu c\u1ea7u", "answers": "A. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa.\t\t\tB. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Ph\u1eadt.C. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o H\u1ed3i.\t\t\t\tD. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh.", "correct_answer": "A. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0", "answers": "A. c\u00e1c m\u00f4n khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean.\t\tB. kinh, s\u1eed.C. gi\u00e1o l\u00ed Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\t\t\tD. v\u0103n h\u1ecdc Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B. kinh, s\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ch\u1eef N\u00f4m ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o n\u1ed9i dung thi c\u1eed t\u1eeb ", "answers": "A. Tri\u1ec1u M\u1ea1c.\tB. Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n.\t\tC. Tri\u1ec1u Ti\u1ec1n L\u00ea.\tD. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "D. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m H\u1ed5 tr\u01b0\u1edbng khu c\u01a1 v\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh L\u0169y Th\u1ea7y g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nh\u00e2n v\u1eadt l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o\u00a0? ", "answers": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.\t\tB. Nguy\u1ec5n C\u00f4ng Tr\u1ee9.C. M\u1ea1c Thi\u00ean T\u1ee9.\t\t\tD. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.", "correct_answer": "D. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Ai \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 Tr\u1ea1ng Tr\u00ecnh\u00a0?", "answers": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.\t\t\tB. Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan.C. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.\t\t\t\tD. L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n.", "correct_answer": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 nh\u1eefng t\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c v\u1ecb La H\u00e1n \u1edf ch\u00f9a T\u00e2y Ph\u01b0\u01a1ng ?", "answers": "A. Nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111ang \u1edf H\u00e0 T\u00e2y.   B. C\u00f3 t\u1ed5ng c\u1ed9ng 21 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng.C. C\u00e1c b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 vui v\u1ebb, m\u00e3n nguy\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc th\u1ef1c t\u1ea1i cu\u1ed9c s\u1ed1ng.D. C\u00e1c b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec1u gi\u1ed1ng nhau.", "correct_answer": "A. Nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111ang \u1edf H\u00e0 T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u00fa l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ee3 gi\u1ecfi trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o\u00a0?", "answers": "A. Ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u00e0 k\u00ednh thi\u00ean l\u00fd.\tB. Ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang \u0111\u1ea1i b\u00e1c theo ki\u1ec3u ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.  C. Ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang tr\u01b0\u1eddng ki\u1ec3u ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.  \tD. L\u00e0m thuy\u1ec1n chi\u1ebfn hai l\u1ea7u (l\u00e2u thuy\u1ec1n).", "correct_answer": "A. Ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u00e0 k\u00ednh thi\u00ean l\u00fd"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Ai l\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a t\u00e1c ph\u1ea9m \u00d4 ch\u00e2u c\u1eadn l\u1ee5c\u00a0?", "answers": "A. D\u01b0\u01a1ng V\u0103n An.\t\t\t\tB. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.C. L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n.\t\t\t\tD. H\u1ea3i Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e3n \u00d4ng L\u00ea H\u1eefu Tr\u00e1c.", "correct_answer": "A. D\u01b0\u01a1ng V\u0103n An."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Th\u1eddi Quang Trung, th\u1ee9 ch\u1eef vi\u1ebft n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 cao?", "answers": "A. Ch\u1eef H\u00e1n.\t\tB. Ch\u1eef N\u00f4m.\t\tC. Ch\u1eef Ph\u1ea1n.\t\tD. Ch\u1eef Qu\u1ed1c ng\u1eef.", "correct_answer": "B. Ch\u1eef N\u00f4m"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Nh\u1eefng nh\u00e0 th\u01a1 N\u00f4m n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. Tr\u01b0\u01a1ng H\u00e1n Si\u00eau, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.B. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.C. Tr\u1ea7n Nh\u00e2n T\u00f4ng, H\u00e0n Thuy\u00ean, \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.D. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Tr\u1ea7n Quang Kh\u1ea3i, Tr\u01b0\u01a1ng H\u00e1n Si\u00eau.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII\u00a0?", "answers": "A. S\u1ed1 c\u00f4ng tr\u00ecnh khoa h\u1ecdc t\u0103ng l\u00ean.B. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u1ec1 s\u1eed h\u1ecdc, \u0111\u1ecba l\u00fd, qu\u00e2n s\u1ef1, y d\u01b0\u1ee3c, n\u00f4ng h\u1ecdc,...C. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. M\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a k\u0129 thu\u1eadt ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c du nh\u1eadp v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ta.", "correct_answer": "C. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a d\u00f2ng v\u0103n h\u1ecdc ch\u00ednh th\u1ed1ng t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh. \t\t\tB. C\u00f3 ph\u1ea7n suy tho\u00e1i.C. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng nghi\u00eam tr\u1ecdng.\t\t\tD. Ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh tr\u00e0o l\u01b0u kh\u00e1 r\u1ea7m r\u1ed9.", "correct_answer": "B. C\u00f3 ph\u1ea7n suy tho\u00e1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang l\u00fd do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3n?", "answers": "A. Do nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf v\u1ec1 quan ni\u1ec7m v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u01b0\u01a1ng th\u1eddi.B. Do n\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 kinh, s\u1eed.C. Do kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn quan t\u00e2m \u0111\u00fang m\u1ee9c.D. Do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u1eddi phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. Do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u1eddi phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eaft k\u1ecbp s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ti\u00ean ti\u1ebfn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi hi\u1ec7n nay l\u00e0?", "answers": "A. T\u00edch c\u1ef1c ph\u00e1t tri\u1ec3n Nho gi\u00e1o.\t\tB. Khuy\u1ebfn kh\u00edch h\u1ecdc ch\u1eef H\u00e1n v\u00e0 ch\u1eef N\u00f4m.C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt.\tD. Ch\u00fa tr\u1ecdng c\u00e1c n\u1ed9i dung kinh, s\u1eed trong gi\u00e1o d\u1ee5c.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". C\u00f4ng tr\u00ecnh v\u0103n h\u00f3a v\u1eadt th\u1ec3 n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e0 Nguy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A. Ph\u1ed1 c\u1ed5 H\u1ed9i An.\t\tB. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\tC. Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf.\t\tD. Nh\u00e3 nh\u1ea1c cung \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf.", "correct_answer": "C. Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng th\u1eddi Minh M\u1ea1ng theo nh\u1eefng c\u1ea5p n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n v\u00e0 x\u00e3.\t\t\tB. T\u1ec9nh, huy\u1ec7n, ph\u1ee7, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3.C. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3.\tD. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u v\u00e0 x\u00e3.", "correct_answer": "C. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". S\u1ef1 sa s\u00fat c\u1ee7a kinh t\u1ebf th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p th\u1eddi Nguy\u1ec5n \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u1eadu qu\u1ea3 g\u00ec\u00a0?", "answers": "A. L\u00e0m cho n\u00f4ng nghi\u1ec7p suy y\u1ebfu.\t\tB. L\u00e0m cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. L\u00e0m cho \u0111\u00f4 th\u1ecb b\u1ecb suy tho\u00e1i.\t\tD. L\u00e0m cho n\u1ed9i th\u01b0\u01a1ng k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". N\u0103m 1802, Nguy\u1ec5n \u00c1nh l\u00ean ng\u00f4i vua v\u00e0 l\u1ea5y ni\u00ean hi\u1ec7u l\u00e0", "answers": "A. Ki\u1ebfn Ph\u00fac.\tB. T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.\tC. Gia Long.\tD. Th\u00e0nh Th\u00e1i.", "correct_answer": "Gia Long"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n, ch\u00ednh quy\u1ec1n trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo m\u00f4 h\u00ecnh c\u1ee7a th\u1eddi", "answers": "A. L\u00fd.\tB. Ti\u1ec1n L\u00ea.\tC. L\u00ea S\u01a1.\tD. T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Sau khi h\u1ee3p nh\u1ea5t hai mi\u1ec1n, b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u vua Gia Long chia n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh", "answers": "A. 3 v\u00f9ng\tB. 30 t\u1ec9nh\tC. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean\tD. nhi\u1ec1u l\u1ed9, tr\u1ea5n", "correct_answer": "3 v\u00f9ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1831 \u2013 1832, vua Minh M\u1ea1ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh", "answers": "A. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean.\t\tB. nhi\u1ec1u l\u1ed9, tr\u1ea5n.C. 3 v\u00f9ng v\u00e0 ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean.\tD. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean.", "correct_answer": "D. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam, tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean?", "answers": "A. Tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1.     B. Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n.  C. Tri\u1ec1u Tr\u1ea7n.\t\tD. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n m\u1ed9t b\u1ed9 lu\u1eadt m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u1edbi g\u1ea7n 400 \u0111i\u1ec1u, \u0111\u00f3 l\u00e0 b\u1ed9", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7.\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt.\tC. H\u00ecnh th\u01b0.\tD. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt.", "correct_answer": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n b\u1ed9 lu\u1eadt Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u1edbi g\u1ea7n 400 \u0111i\u1ec1u, quy \u0111\u1ecbnh ch\u1eb7t ch\u1ebd nh\u1eefng n\u1ed9i dung n\u00e0o", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.B. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch qu\u1ed1c gia v\u00e0 t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.\tC. b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.D. b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ee3i nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n, nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed9c t\u00f4n t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o", "answers": "A. Nho gi\u00e1o.\tB. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\tC. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o.\tD. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o", "correct_answer": "Nho gi\u00e1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 d\u00f2m ng\u00f3 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y, nh\u00e0 Nguy\u1ec5n th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng.", "answers": "A. \u201cd\u00e8 d\u1eb7t\u201d, ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd. B. \u201cm\u1edf c\u1eeda\u201d, ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.\tC. \u201c\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.D. \u201cm\u1ec1m d\u1ebbo\u201d, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.", "correct_answer": "\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Sau khi \u0111\u00e1nh b\u1ea1i v\u01b0\u01a1ng tri\u1ec1u t\u00e2y S\u01a1n, n\u0103m 1804 nh\u00e0 Nguy\u1ec5n \u0111\u1ed5i t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 ", "answers": "A. Vi\u1ec7t nam.\tB. \u0110\u1ea1i Nam.\tC. \u0110\u1ea1i Ngu.\tD. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "A. Vi\u1ec7t nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVII, t\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Anh c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t Ch\u00e2u \u00c2u.\t\tB. B\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng C\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n, n\u00f4ng ngi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t Ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVII, n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p Anh c\u00f3 g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n, nh\u01b0ng ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ch\u01b0a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o.B. B\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p, n\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng.C. K\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n, b\u1ecb n\u00f4ng ph\u1ea9m c\u1ee7a Ph\u00e1p c\u1ea1nh tranh.D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi \u1edf Anh th\u1ebf k\u1ec9 XVII l\u00e0 ", "answers": "A. t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 quan h\u1ec7 g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3nB. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n.C. t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi t\u0103ng l\u1eef b\u00f3c l\u1ed9t nh\u00e2n d\u00e2n.D. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p m\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn Anh \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eb1m c\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh doanh c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi", "answers": "A. \u0111\u1eb7t ra nhi\u1ec1u th\u1ee9 thu\u1ebf m\u1edbi, c\u1ea5m xu\u1ea5t c\u1ea3ng m\u00e1y m\u00f3c.B. nhi\u1ec1u \u0111\u1eb7c quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i, thu thu\u1ebf thuy\u1ec1n b\u00e8.D. c\u1ea5m t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. c\u1ea5m t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc Anh tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (th\u1ebf k\u1ec9 XVII), \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i nh\u1eefng m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o?", "answers": "A. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7.B. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n, n\u00f4 l\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n v\u00e0 gi\u1eefa qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.C. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.D. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "D. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i Anh tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (th\u1ebf k\u1ec9 XVII), m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n m\u1edbi n\u00e0o xu\u1ea5t hi\u1ec7n?", "answers": "A.Gi\u1eefa qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. Gi\u1eefa v\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7.\tD. Gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "D. Gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Th\u00e1ng 4 \u2013 1640, \u1edf n\u01b0\u1edbc Anh, vua S\u00e1c-l\u01a1 I bu\u1ed9c ph\u1ea3i tri\u1ec7u t\u1eadp qu\u1ed1c h\u1ed9c \u0111\u1ec3", "answers": "A. ph\u00ea chu\u1ea9n n\u1ed9i c\u00e1c m\u1edbi, th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u0103ng thu\u1ebf.B. th\u00f4ng qua nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ea3i c\u00e1ch, x\u00e2y d\u1ef1ng lu\u1eadt thu\u1ebf m\u1edbi.C. th\u00f4ng qua nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1.D. th\u00f4ng qua vi\u1ec7c t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u00f3 ti\u1ec1n cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1c cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady.", "correct_answer": "D. th\u00f4ng qua vi\u1ec7c t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u00f3 ti\u1ec1n cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1c cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XVII l\u00e0", "answers": "A.qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 ph\u00eda Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u00e0 vua khi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.B. nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 ph\u00eda Qu\u1ed1c h\u1ed9i ph\u1ea3n \u1ee9ng nh\u00e0 vua quy\u1ebft li\u1ec7t.C. nh\u1eefng m\u00e2u thu\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i Anh kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa do v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh.D. nh\u00e0 vua d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u00e0n \u00e1p Qu\u1ed1c h\u1ed9i khi y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.", "correct_answer": "D. nh\u00e0 vua d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u00e0n \u00e1p Qu\u1ed1c h\u1ed9i khi y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, vua S\u00e1c-l\u01a1 I (Anh) d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i Qu\u1ed1c h\u1ed9i?", "answers": "A.Gi\u00e1o h\u1ed9i Anh.\t\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. N\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9 Anh.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9 Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh b\u00f9ng n\u1ed5?", "answers": "A. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua.B. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i.C. N\u00f4ng d\u00e2n t\u1ea5n c\u00f4ng cung \u0111i\u1ec7n c\u1ee7a vua S\u00e1c-l\u01a1 I.D. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9i Anh.", "correct_answer": "B. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, vua S\u00e1c-l\u01a1 I \u1edf n\u01b0\u1edbc Anh b\u1ecb x\u1eed t\u1eed l\u00e0 do", "answers": "A. \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.B. nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.C. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u qu\u1ed1c h\u1ed9i.D. theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Hi\u1ebfn ph\u00e1p n\u01b0\u1edbc Anh v\u00ec nh\u00e0 vua ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B. nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": N\u0103m 1649, C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao v\u00ec", "answers": "A. S\u00e1c-l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp.B. \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i cho qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.C. k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn, thi\u1ebft l\u1eadp n\u1ec1n \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1. \nD. k\u1ebft th\u00fac n\u1ec1n qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf, thi\u1ebft l\u1eadp n\u1ec1n qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn. ", "correct_answer": "A. S\u00e1c-l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, sau khi n\u01b0\u1edbc Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a, quy\u1ec1n h\u00e0nh trong n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c v\u1ec1", "answers": "A. T\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.\tC. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tD. C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 binh l\u00ednh.", "correct_answer": "C. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb  kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh \u1edf Anh t\u1eeb sau khi tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XVII?", "answers": "A.Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 B\u1ea3o h\u1ed9 c\u00f4ng.\t\tB. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Qu\u00e2n ch\u1ee7 L\u1eadp hi\u1ebfn.C. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1.\tD. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "A.Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 B\u1ea3o h\u1ed9 c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n sau v\u1ec1 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian: 1. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Qu\u00e2n ch\u1ee7 L\u1eadp hi\u1ebfn; 2. S\u00e1-l\u01a1 I tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi qu\u1ed1c h\u1ed9i; 3. Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a; Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1.", "answers": "A.3, 2, 1, 4.\t\tB. 2, 3, 4, 1.\t\tC. 1, 2, 3, 4.\t\tD. 2, 3, 1, 4.", "correct_answer": "B. 2, 3, 4, 1."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": V\u00ec sao ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Anh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp?", "answers": "A. V\u00ec \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ec3 ch\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p nh\u1ea5t cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Anh.B. V\u00ec x\u00e9t v\u1ec1 b\u1ea3n ch\u1ea5t, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1eabn c\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.C. Do qu\u1ea7n ch\u00fang b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a v\u00ec \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i cho h\u1ecd.D. Do s\u1ef1 th\u1ecfa hi\u1ec7p gi\u1eefa Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng phong ki\u1ebfn c\u0169.", "correct_answer": "D. Do s\u1ef1 th\u1ecfa hi\u1ec7p gi\u1eefa Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng phong ki\u1ebfn c\u0169."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 n\u1eeda \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.B. c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc \u0111\u1ec1u ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.C. c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc \u0111\u1ec1u ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n v\u00e0 trang tr\u1ea1i.D. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". T\u1ea1i sao v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, th\u1ef1c d\u00e2n Anh ra s\u1ee9c k\u00ecm h\u00e3m s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf B\u1eafc M\u0129?", "answers": "A.N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 ph\u00e1t.B. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c.C. T\u1ea1o s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2n \u0111\u1ed1i gi\u1eefa hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u0111ang tho\u00e1t d\u1ea7n s\u1ef1 ki\u1ec3n so\u00e1t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Anh.", "correct_answer": "B. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh \u0111\u1ed1i v\u1edbi 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba (gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII) l\u00e0", "answers": "A. c\u1ea5m \u0111\u01b0a h\u00e0ng h\u00f3a t\u1eeb Anh sang 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 thu\u1ebf kh\u00f3a n\u1eb7ng n\u1ec1.C. c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c khai kh\u1ea9n v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.D. c\u1ea5m 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 m\u1edf doanh nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. c\u1ea5m \u0111\u01b0a h\u00e0ng h\u00f3a t\u1eeb Anh sang 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c khai hoang v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u1edbi Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh s\u00e2u s\u1eafc.", "correct_answer": "D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u1edbi Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh s\u00e2u s\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129", "answers": "A. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh c\u1ea5m 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba khai th\u00e1c v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3ng B\u00f4xt\u01a1n t\u1ea5n c\u00f4ng ba t\u00e0u ch\u1edf ch\u00e8 c\u1ee7a Anh.", "correct_answer": "D. nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3ng B\u00f4xt\u01a1n t\u1ea5n c\u00f4ng ba t\u00e0u ch\u1edf ch\u00e8 c\u1ee7a Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u00e1ng 7 \u2013 1776, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n tr\u1ecdng \u0111\u1ea1i n\u00e0o c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba?", "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.C. ngh\u0129a qu\u00e2n 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u1eafng l\u1edbn t\u1ea1i Xa-ra-t\u00f4-ga.D. c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp.", "correct_answer": "D. c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Ng\u00e0y 4 \u2013 7 \u2013 1776 tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00e0y Qu\u1ed1c kh\u00e1nh M\u0129 v\u00ec", "answers": "A. l\u00e0 ng\u00e0y b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ee3p ch\u00fang qu\u1ed1c M\u0129.C. l\u00e0 ng\u00e0y cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.D. l\u00e0 ng\u00e0y th\u1ef1c d\u00e2n Anh c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ee3p ch\u00fang qu\u1ed1c M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc M\u0129 kh\u1ecfi s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh, m\u1ed9t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadpB. \u0110\u01b0a \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc m\u1edbi \u1edf T\u00e2y b\u00e1n c\u1ea7u, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh.C. C\u00f3 \u00fd ngh\u0129a nh\u01b0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf M\u0129 Latinh.", "correct_answer": "D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf M\u0129 Latinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Lu\u1eadn \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp M\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eadn d\u1ee5ng trong v\u0103n ki\u1ec7n n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.Tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n (1848).B. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xi-a.C. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (1945).D. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p (1789).", "correct_answer": "C. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (1945)."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean x\u1ea3y ra.B. Ch\u1ec9 c\u00f2n s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ecf n\u00f4ng d\u00e2n l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. C\u00f4ng c\u1ee5, k\u0129 thu\u1eadt canh t\u00e1c c\u00f2n th\u00f4 s\u01a1, n\u0103ng su\u1ea5t th\u1ea5p.D. N\u00f4ng d\u00e2n ph\u1ea3i n\u1ed9p \u0111\u1ecba t\u00f4 cao v\u00e0 l\u00e0m m\u1ecdi ngh\u0129a v\u1ee5 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "B. Ch\u1ec9 c\u00f2n s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ecf n\u00f4ng d\u00e2n l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". V\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, \u1edf Ph\u00e1p \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u00e1c x\u00ed nghi\u1ec7p v\u1edbi h\u00e0ng ngh\u00ecn c\u00f4ng nh\u00e2n thu\u1ed9c c\u00e1c ng\u00e0nh", "answers": "A.d\u1ec7t, \u0111\u00f3ng t\u00e0u.\t\t\t\t\tB. khai kho\u00e1ng, d\u1ec7t.C. d\u1ec7t, luy\u1ec7n kim, khai kho\u00e1ng.\t\t\tD. khai th\u00e1c d\u1ea7u m\u1ecf, h\u00f3a ch\u1ea5t.", "correct_answer": "C. d\u1ec7t, luy\u1ec7n kim, khai kho\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ba \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p trong x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng g\u1ed3m", "answers": "A.Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p Qu\u00fd t\u1ed9c v\u00e0 T\u0103ng l\u1eef \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.Chi\u1ebfm s\u1ed1 \u00edt trong d\u00e2n c\u01b0, mu\u1ed1n x\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n Qu\u00e2n ch\u1ee7.B. \u0110\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng m\u1ecdi \u0111\u1eb7c quy\u1ec1n, \u0111\u1eb7c l\u1ee3i, kh\u00f4ng ph\u1ea3i n\u1ed9p thu\u1ebf.C. Gi\u1eef ch\u1ee9c v\u1ee5 cao trong ch\u00ednh quy\u1ec1n, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i, Gi\u00e1o h\u1ed9i.D. Mu\u1ed1n duy tr\u00ec quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u0169ng nh\u01b0 c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "A.Chi\u1ebfm s\u1ed1 \u00edt trong d\u00e2n c\u01b0, mu\u1ed1n x\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n Qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Giai c\u1ea5p c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb trong \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba \u1edf Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. th\u1ecb d\u00e2n.\t\tB. t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tC. n\u00f4ng d\u00e2n.\t\tD. t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "B. t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n trong x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII) l\u00e0", "answers": "A. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.B. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi T\u0103ng l\u1eef v\u00e0 Qu\u00fd t\u1ed9c.C. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.D. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "B. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi T\u0103ng l\u1eef v\u00e0 Qu\u00fd t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Vai tr\u00f2 c\u1ee7a tr\u00e0o l\u01b0u Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII s\u00e1ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ec1 cao ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, l\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. L\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 m\u1eb7t tr\u00e1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5.C. l\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a, x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5.", "correct_answer": "D. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u1edf cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII tr\u01b0\u1edbc khi b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0", "answers": "A. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\t\tB. phong ki\u1ebfn t\u1ea3n quy\u1ec1n.C. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.\t\t\tD. d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb.", "correct_answer": "C. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa d\u1eabn t\u1edbi b\u00f9ng n\u1ed5 C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Ph\u00e1p t\u1ed3n t\u1ea1i l\u00e2u \u0111\u1eddi v\u00e0 ng\u00e0y c\u00e0ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.B. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u0111\u00e3 c\u1ed5 v\u0169 t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p l\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ra \u0111\u1eddi nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.D. m\u1eabu thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. m\u1eabu thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0 n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u1ec1u xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.B. x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec1u ph\u00e2n chia th\u00e0nh c\u00e1c \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p.C. v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.\u0111\u1ec1u c\u00f3 s\u1ef1 x\u00e2m nh\u1eadp c\u1ee7a quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ng\u00e0y 5 \u2013 5 \u2013 1789, H\u1ed9i ngh\u1ecb ba \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p \u1edf Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp \u0111\u1ec3", "answers": "A. th\u00f4ng qua hi\u1ebfn Ph\u00e1p m\u1edbi.\t\tB. th\u00f4ng qua Ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi.C. ban b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng chi\u1ebfn tranh.\tD. nh\u00e0 vua \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t vay th\u00eam ti\u1ec1n v\u00e0 ban h\u00e0nh thu\u1ebf m\u1edbi.", "correct_answer": "D. nh\u00e0 vua \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t vay th\u00eam ti\u1ec1n v\u00e0 ban h\u00e0nh thu\u1ebf m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5?", "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb ba \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp (5 \u2013 5 \u2013 1789).\t\tB. Qu\u1ea7n ch\u00fang t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 chi\u1ebfm ng\u1ee5c Baxti (14 \u2013 7 \u2013 1789).C. \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba t\u1ef1 tuy\u00ean b\u1ed1 l\u00e0 qu\u1ed1c h\u1ed9i (17 \u2013 6 \u2013 1789).\t\tD. B\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua (8 \u2013 1789).", "correct_answer": "B. Qu\u1ea7n ch\u00fang t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 chi\u1ebfm ng\u1ee5c Baxti (14 \u2013 7 \u2013 1789)."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u00e0y 14 \u2013 7 \u2013 1789 \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p, \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u", "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5.\t\tB. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn \u1edf Ph\u00e1p s\u1ee5p \u0111\u1ed5.C. M\u1ed9t th\u1eddi k\u00ec m\u1edbi m\u1edf ra trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p.\tD. N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp \u0111\u1ea1i t\u01b0 s\u1ea3n t\u00e0i ch\u00ednh Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Ch\u1ee7 ng\u00e2n h\u00e0ng.\t\t\t\tB. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng.C. Ch\u1ee7 thuy\u1ec1n bu\u00f4n.\t\t\t\tD. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u1edbn.", "correct_answer": "B. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Sau s\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u00e0y 14 \u2013 7, ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p thu\u1ed9c v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o?", "answers": "A.Ph\u00e1i l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng.\t\tD. T\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.", "correct_answer": "A.Ph\u00e1i l\u1eadp hi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Kh\u1ea9u hi\u1ec7u n\u1ed5i ti\u1ebfng \u201cT\u1ef1 do \u2013 B\u00ecnh \u0111\u1eb3n \u2013 B\u00e1c \u00e1i\u201d thu\u1ed9c v\u0103n ki\u1ec7n n\u00e0o?", "answers": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp.\t\t\tB. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n.C. Tuy\u00ean ng\u00f4n gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u00f4 l\u1ec7.\t\tD. Tuy\u00ean ng\u00f4n qu\u1ed1c t\u1ebf Nh\u00e2n quy\u1ec1n.", "correct_answer": "B. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn trong c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u00e3", "answers": "A. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVIB. \u0111\u00e1nh b\u1ea1i li\u00ean qu\u00e2n phong ki\u1ebfn \u00c1o \u2013 Ph\u1ed5.C. th\u00f4ng qua tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n.D. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ed5 th\u00f4ng \u0111\u1ea7u phi\u1ebfu cho nam gi\u1edbi tr\u00ean 21 tu\u1ed5i.", "correct_answer": "C. th\u00f4ng qua tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n?", "answers": "A. kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ch\u1ee7 quy\u1ec1n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.B. \u0111\u1ec1 cao vai tr\u00f2 c\u1ee7a Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng.C. th\u1eeba nh\u1eadn quy\u1ec1n t\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.D. tuy\u00ean b\u1ed1 quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu l\u00e0 quy\u1ec1n thi\u00eang li\u00eang, b\u1ea5t kh\u1ea3 x\u00e2m ph\u1ea1m.", "correct_answer": "B. \u0111\u1ec1 cao vai tr\u00f2 c\u1ee7a Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Th\u00e1ng 9 \u2013 1791,  \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua, x\u00e1c l\u1eadp quy\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7.\t\t\t\t\t\tB. c\u1ed9ng h\u00f2a t\u01b0 s\u1ea3n.C. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\t\tD. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.", "correct_answer": "D. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3n b\u1ed9i t\u1ed5 qu\u1ed1c c\u1ee7a vua Lu-i XVI \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00f4ng qua vi\u1ec7c", "answers": "A.ph\u00ea chu\u1ea9n hi\u1ebfn ph\u00e1p, ra c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi.B. x\u00fai gi\u1ee5c b\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng n\u1ed5i lo\u1ea1n, ch\u1ed1ng Qu\u1ed1c h\u1ed9i.C. c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi phong ki\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng Ph\u00e1p.D. \u00e2m m\u01b0u kh\u00f4i ph\u1ee5c ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chuy\u00ean ch\u1ebf v\u00e0 tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "C. c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi phong ki\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p sau ng\u00e0y 10 \u2013 8 \u2013 1792 l\u00e0", "answers": "A.qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a.\t\t\t\t\tB. \u0111\u1ea1i t\u01b0 s\u1ea3n (ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn).C. t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng (ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh).\tD. t\u01b0 s\u1ea3n v\u1eeba v\u00e0 nh\u1ecf (ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh).", "correct_answer": "C. t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng (ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh)."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh trong c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u00e3", "answers": "A.chi\u1ebfn th\u1eafng th\u00f9 trong gi\u1eb7c ngo\u00e0i.B. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVI, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a.C. gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.D. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ed5 th\u00f4ng \u0111\u1ea7u phi\u1ebfu cho m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVI, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Ng\u00e0y 2 \u2013 6 \u2013 1793, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u1edf Ph\u00e1p?", "answers": "A. vua Lu-i XVI b\u1ecb x\u1eed t\u1eed.B. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao.C. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua, tuy\u00ean b\u1ed1 Ph\u00e1p l\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a.", "correct_answer": "C. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p v\u01b0\u1ee3t qua c\u01a1n hi\u1ec3m ngh\u00e8o?", "answers": "A. X\u1eed t\u1eed vua v\u00e0 ho\u00e0ng h\u1eadu v\u00ec t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Th\u00f4ng qua s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cT\u1ed5ng \u0111\u1ed9ng vi\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c\u201d.D. Ban b\u1ed1 quy\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 r\u1ed9ng r\u00e3i, x\u00f3a b\u1ecf b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p.", "correct_answer": "A. X\u1eed t\u1eed vua v\u00e0 ho\u00e0ng h\u1eadu v\u00ec t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ec1n c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp khi n\u00e0o?", "answers": "A. Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\t\tB. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\tD. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "B. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao khi n\u00e0o?", "answers": "A.Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\t\tB. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\tD. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "A.Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110\u1ed9ng l\u1ef1c \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao l\u00e0", "answers": "A. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh.C. qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.\t\t\tD. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "C. qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u00dd n\u00e0o ch\u01b0a th\u1ecfa \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch v\u00ec sao giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm quy\u1ec1n, c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao?", "answers": "A. X\u00f3a b\u1ecf ho\u00e0n to\u00e0n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng th\u00f9 trong, gi\u1eb7c ngo\u00e0i, b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, \u0111\u01b0a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n.B. x\u00f3a b\u1ecf c\u00e1c tr\u1edf ng\u1ea1i tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n.C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng.D. m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i th\u1eafng l\u1ee3i v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1eeb cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 50 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.\tB. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.C. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVII.\tD. T\u1eeb cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.", "correct_answer": "B. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": M\u00e1y m\u00f3c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t minh s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong s\u1ea3n xu\u1ea5t, m\u1edf \u0111\u1ea7u cho c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0", "answers": "A. m\u00e1y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc.\t\t B. xe l\u1eeda.\t\t C. m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i.\t\tD. m\u00e1y d\u1ec7t.", "correct_answer": "C. m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng ch\u1ebf ra m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i v\u00e0 l\u1ea5y t\u00ean con g\u00e1i m\u00ecnh \u0111\u1eb7t t\u00ean cho m\u00e1y?", "answers": "A. Gi\u00eam Oat.\t\tB. Gi\u00eam Hagri-v\u01a1.\tC. \u00c9t m\u01a1n-c\u00e1c rai.\t\tD. Xtiphen x\u01a1n.", "correct_answer": "B. Gi\u00eam Hagri-v\u01a1."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX, n\u01b0\u1edbc Anh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u201cN\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi\u201d.\tB. \u201cN\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\u201d.C. \u201cN\u01b0\u1edbc \u0111i ti\u00ean phong trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p\u201d\t\tD. \u201cC\u00f4ng x\u01b0\u1edfng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi\u201d.", "correct_answer": "D. \u201cC\u00f4ng x\u01b0\u1edfng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": C\u1ea3i ti\u1ebfn k\u1ef7 thu\u1eadt trong c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. D\u1ec7t.\t\tB. Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i.\tC. Th\u00f4ng tin li\u00ean l\u1ea1c.\tD. Luy\u1ec7n kim", "correct_answer": "A. D\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": V\u00ec sao n\u01b0\u1edbc Anh l\u00e0 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc Anh n\u1ed5 ra cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n s\u1edbm.B. N\u01b0\u1edbc Anh c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. N\u01b0\u1edbc Anh thu \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00fdD. N\u01b0\u1edbc Anh c\u00f3 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ed9ng l\u1edbn.", "correct_answer": "A. N\u01b0\u1edbc Anh n\u1ed5 ra cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n s\u1edbm."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ti\u1ec1n \u0111\u1ec3 c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p?", "answers": "A. Ngu\u1ed3n nh\u00e2n c\u00f4ng d\u1ed3i d\u00e0o.\tB. Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng r\u1ed9ng l\u1edbn.C. C\u00f3 ch\u1ed7 d\u1ef1a l\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o.\tD. C\u00f3 ngu\u1ed3n v\u1ed1n l\u1edbn.", "correct_answer": "C. C\u00f3 ch\u1ed7 d\u1ef1a l\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": H\u1ec7 qu\u1ea3 x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf ch\u00e2u \u00c2u cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.B. Th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u1eefng chuy\u1ec3n bi\u1ec3n trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 giao th\u00f4ng.C. H\u00ecnh th\u00e0nh giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n. D. G\u00f3p ph\u1ea7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u00f4ng d\u00e2n, g\u00f3p ph\u1ea7n b\u1ed5 sung lao \u0111\u1ed9ng cho th\u00e0nh th\u1ecb.", "correct_answer": "C. H\u00ecnh th\u00e0nh giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p", "answers": "A. T\u0103ng n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ngB. Nhi\u1ec1u trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi ra \u0111\u1eddiC. H\u00ecnh th\u00e0nh 2 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p, v\u00f4 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7pD. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00f3c l\u1ed9t giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00f3c l\u1ed9t giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ":  T\u1ea1i sao sau c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o?", "answers": "A. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c, b\u1ed1c l\u1ed9t n\u00ean h\u1ecd t\u1eadp trung ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u00f4ng.B. Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01a1 gi\u1edbi h\u00f3a trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0m cho n\u00f4ng d\u00e2n tr\u1edf th\u00e0nh giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n.C. Qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 nhi\u1ec1u nh\u00e2n c\u00f4ng.D. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb c\u01b0\u1edbp ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "B. Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01a1 gi\u1edbi h\u00f3a trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0m cho n\u00f4ng d\u00e2n tr\u1edf th\u00e0nh giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ":\u00a0T\u1eeb cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p em h\u00e3y r\u00fat ra \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng l\u00e0 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng cho s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p hi\u1ec7n nay?", "answers": " A. Ph\u00e2n c\u00f4ng lao \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t c\u00e1ch m\u1ea1nh m\u1ebd.\t\tB. S\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y m\u00f3c.C. \u0110\u00f2i h\u1ecfi l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n \u00edt.\t\t\t\t\t D. S\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u t\u00e0i nguy\u00ean.", "correct_answer": "C. \u0110\u00f2i h\u1ecfi l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n \u00edt."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": T\u1eeb th\u1ef1c ti\u1ec5n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p 4.0 ng\u00e0y nay, theo em, kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec1n v\u1eefng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1.\tB. \u00d4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng.\tC. Kh\u1ee7ng b\u1ed1.\t\tD. Ch\u00eanh l\u1ec7ch gi\u00e0u ngh\u00e8o", "correct_answer": "B. \u00d4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi ki\u1ebfn th\u1ee9c \u0111\u00e3 h\u1ecdc v\u00e0 cho bi\u1ebft \u00fd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang bi\u1ec7n ph\u00e1p t\u00edch l\u0169y v\u1ed1n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7pc\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Anh?", "answers": "A. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh trong n\u01b0\u1edbc.\tB. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. Bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7 da \u0111en.\t\t\t\tD. C\u1ea3i ti\u1ebfn k\u1ef9 thu\u1eadt.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX t\u00ecnh h\u00ecnh n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.\t\tB. Kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng.C. M\u1ed9t n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tD. \u0110\u1ed9i ng\u0169 c\u00f4ng nh\u00e2n t\u0103ng nhanh.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". T\u00ecnh h\u00ecnh n\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt gi\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0 kh\u00e1c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A. T\u00edch t\u1ee5 ru\u1ed9ng\u0111\u1ea5t th\u00f4ng qua qu\u00e1 tr\u00ecnh r\u00e0o \u0111\u1ea5t c\u01b0\u1edbpru\u1ed9ng.B. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chuy\u1ec3n sang kinh doanh theo l\u1ed1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.", "correct_answer": "B. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chuy\u1ec3n sang kinh doanh theo l\u1ed1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh m\u1edbi trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n", "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. T\u1ea7ng l\u1edbp nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kinh doanh n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a g\u1ecdi l\u00e0 Gioongke.\tD. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 t\u1eadp trung trong tay nhi\u1ec1u ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Tr\u1edf ng\u1ea1i l\u1edbn nh\u1ea5t cho s\u1ef1 ph\u00e1 ttri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t kh\u00f4ng ph\u00e1ttri\u1ec3n.B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc chia c\u1eaft th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ecf.C. M\u1ed9t ph\u1ea7n l\u00e3nh th\u1ed5 b\u1ecb n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng.D. Giai c\u1ea5pth\u1ed1ngtr\u1ecb kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t. ", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc chia c\u1eaft th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ecf."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Hai v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ea5t \u1edf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc khi th\u1ed1ng nh\u1ea5tl\u00e0", "answers": "A. \u00c1o - Ph\u1ed5.\t\tB. \u00c1o - Hung.\t\tC. Ph\u00e1p - Ph\u1ed5.\t\tD. Ph\u1ed5 - b\u1eafc \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u00c1o - Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". N\u1eeda cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p thi\u1ebft \u0111\u1eb7t ra cho n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Tho\u00e1t kh\u1ecfi \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecbc\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.\t\tB. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.C. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1nc\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\tD. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c so v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Anh v\u00e0 Ph\u00e1p?", "answers": "A. Do giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.\t\tB. Do giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C. Do qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.\tD. Do t\u01b0 s\u1ea3n li\u00ean minh v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.", "correct_answer": "C. Do qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Vi\u1ec7c th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo c\u00e1ch th\u1ee9c n\u00e0o?", "answers": "A. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c th\u00f4ng qua c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.B. C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng trong n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea5u tranh v\u1edbi nhau. C. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.D. C\u1ea3ic\u00e1ch kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i th\u1ed1ng nh\u1ea5t th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "A. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c th\u00f4ng qua c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Li\u00ean bang b\u1eafc\u0110\u1ee9c ra \u0111\u1eddi n\u0103m 1867 bao g\u1ed3m", "answers": "A. 8 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9cv\u00e0 4 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.B. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9C v\u00e0 4 th\u00e0nh ph\u1ed1t\u1ef1 do.C. 28 qu\u1ed1c gia B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.D. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.", "correct_answer": "D. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". N\u0103m 1870, Ph\u1ed5 ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00ec", "answers": "A. Ph\u1ed5 mu\u1ed1n s\u00e1p nh\u1eadp Ph\u00e1p v\u00e0o l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a m\u00ecnh.\tB. Ph\u1ed5 mu\u1ed1n Ph\u00e1p suy y\u1ebfu v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. Ph\u00e1p c\u1ea3n tr\u1edf qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbcc\u1ee7a Ph\u1ed5.D. Ph\u00e1p c\u00f3 nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng khi\u00eau kh\u00edch x\u00e2m l\u1ea5n \u0111\u1ea5t \u0111ai c\u1ee7a Ph\u1ed5.", "correct_answer": "C. Ph\u00e1p c\u1ea3n tr\u1edf qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbcc\u1ee7a Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Sau khi \u0110\u1ebf Ch\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp, Bixm\u00e1c gi\u1eef ch\u1ee9c v\u1ee5", "answers": "A. Vua N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\t\tB. Ho\u00e0ng \u0111\u1ebf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\tD. T\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ngnh\u1ea5t.", "correct_answer": "C. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3i k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u1ed1ngnh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. Li\u00ean bang B\u1eafc\u0110\u1ee9c ra \u0111\u1eddi.\t\tB. Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.C. \u0110\u1ee9c th\u1eafng Ph\u00e1p, thu ph\u1ee5c c\u00e1c bang mi\u1ec1n Nam ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.D. Tuy\u00ean b\u1ed1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i  cung \u0111i\u1ec7n V\u00e9cxai.", "correct_answer": "D. Tuy\u00ean b\u1ed1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i  cung \u0111i\u1ec7n V\u00e9cxai."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh trong \u0111\u00f3 c\u0169ng c\u00f3 vai tr\u00f2 c\u1ee7a", "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u0110\u1ee9c.\t\t\tB. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a.C. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t \u0110\u1ee9c.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". S\u1ef1 ki\u00ean th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t?", "answers": "A. Vua Ph\u1ed5 tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5 l\u00ean ng\u00f4i ho\u00e0ng \u0111\u1ebf.C. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i ki\u1ec3m so\u00e1t. D. S\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.", "correct_answer": "C. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i ki\u1ec3m so\u00e1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Vi\u1ec7c th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c mang t\u00ednh ch\u1ea5t", "answers": "A. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.\t\tB. M\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tD. M\u1ed9t cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": " .Sau cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5 n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m g\u00ec?", "answers": "A. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng thu\u1ed9c B\u1eafcM\u1ef9.B. Bao g\u1ed3mc\u00e1c bang r\u1ed9ng l\u1edbn ven bi\u1ec3nTh\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng.C. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng sang ph\u00eda t\u00e2y.D. Bao g\u1ed3m 30 bang tr\u1ea3i r\u1ed9ng t\u1eeb \u0110\u00f4ng sang T\u00e2y.", "correct_answer": "C. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng sang ph\u00eda t\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". L\u00e3nh th\u1ed5 M\u1ef9 k\u00e9o d\u00e0i t\u1edbi b\u1edd bi\u1ec3n Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng khi n\u00e0o?", "answers": "A. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX.\tB. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX.\t\tC. Th\u1ebf k\u1ef7 XX. D. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.", "correct_answer": "A. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.B. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn.C. Mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo hai con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau.D. M\u1ed7i mi\u1ec1n B\u1eafc, T\u00e2y,  Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau.", "correct_answer": "C. Mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo hai con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7an\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c bang mi\u1ec1n B\u1eafc n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Kinh t\u1ebf c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7 nh\u1ecf v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf.C. M\u1ed9t ph\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7.D. \u1ee8ng d\u1ee5ng nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc, k\u1ef9 thu\u1eadt.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t ph\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a kinh t\u1ebf c\u00e1c  bang mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. Kinh t\u1ebf c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf.C. \u1ee8ng d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt v\u00e0o s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n.", "correct_answer": "D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o khi\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u1edf mi\u1ec1n Nam kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n\u0111\u01b0\u1ee3c?", "answers": "A. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng thu\u1eadn l\u1ee3i.B. \u0110\u1ea5t \u0111ai nh\u1ecf h\u1eb9p v\u00f9ng mi\u1ec1n T\u00e2y thu\u1ed9c quy\u1ec1n khai th\u00e1c c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7.C. Ch\u1ee7 n\u00f4 kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u00e1p d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt, ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng b\u00f3c l\u1ed9 ts\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7.D. Ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4 kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u00e1p d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt, ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng b\u00f3c l\u1ed9 ts\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". \u0110i\u1ec1u g\u00ec c\u1ea3n tr\u1edf n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. L\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng qu\u00e1 nhanh.\t B. Mi\u1ec1n T\u00e2y ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf tr\u1ea1i ch\u1ee7.C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh cung v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 c\u1ea7u.\t  D. S\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1eeda cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i n\u1ed5i b\u1eadt \u1edf n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 \u1edf mi\u1ec1n Nam n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ngch\u1ee7 n\u00f4.B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 tr\u1ea1i ch\u1ee7 mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4 mi\u1ec1n Nam gay g\u1eaft.C. C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, n\u00f4 l\u1ec7, tr\u1ea1i ch\u1ee7 n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ngch\u1ee7 n\u00f4.D. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i gay g\u1eaft c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh.", "correct_answer": "B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 tr\u1ea1i ch\u1ee7 mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4 mi\u1ec1n Nam gay g\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 ch\u1ee7 n\u00f4 \u1edf mi\u1ec1n Nam.B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n.C. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4 l\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4.D. N\u0103m 1860,  ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea3ng d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ngth\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. N\u0103m 1860,  ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea3ng d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ngth\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u0103m 1861, \u1edf M\u1ef9 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec?", "answers": "A. N\u1ed9i chi\u1ebfn b\u1eaft \u0111\u1ea7u.\t\t\tB. Linc\u00f4n tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng.C. Linc\u00f4n k\u00ed s\u1eafc l\u1ec7nh c\u1ea5p \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n t\u00e2y cho d\u00e2n di c\u01b0.\tD. Linc\u00f4n k\u00fd s\u1eafc l\u1ec7nh b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "A. N\u1ed9i chi\u1ebfn b\u1eaft \u0111\u1ea7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". N\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9 1861 - 1865 coi l\u00e0", "answers": "A. Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai.\t\tB. Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u1ea7n th\u1ee9 hai.C. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3iph\u00f3ng n\u00f4 l\u1ec7.\tD. C\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B. Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u1ea7n th\u1ee9 hai."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9?", "answers": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb chia c\u1eaft.B. X\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd \u1edf mi\u1ec1n Nam.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 v\u01b0\u01a1n l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX.", "correct_answer": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb chia c\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". V\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u201c t\u1ef1 do\u201d chuy\u1ec3n sang ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n ? ", "answers": "A. Kho\u1ea3ng 50 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t\tB. Kho\u1ea3ng 40 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.C. Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t\tD. Kho\u1ea3ng 20 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX", "correct_answer": "C. Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ".Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX ph\u00e1t minh quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong l\u0129nh v\u1ef1c li\u00ean l\u1ea1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh.\tB. \u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng.\tC. M\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00ednh.\t D.M\u00e1y Fax.", "correct_answer": "C. M\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". N\u0103m 1903, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ?", "answers": "A. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u00f4 t\u00f4 \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.\t\tB. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.C. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00e0u th\u1ee7y \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.\tD. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00e0u h\u1ecfa \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ".Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t minh ra \u0111\u1ecbnh lu\u1eadt tu\u1ea7n ho\u00e0n ?", "answers": "A. \u0110\u00e1c-uyn.\tB. Men-\u0111\u00ea-l\u00ea-ep.\t\tC. Pa-xt\u01a1.\t\tD. Len-x\u01a1", "correct_answer": "B. Men-\u0111\u00ea-l\u00ea-ep."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ".Ph\u00e1t hi\u1ec7n v\u1ec1 ph\u00f3ng x\u1ea1 c\u1ee7a H\u0103ng-ri B\u00e9c-c\u01a1-ren (Ph\u00e1p) thu\u1ed9c l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o? *", "answers": "A. L\u0129nh v\u1ef1c to\u00e1n h\u1ecdc.\tB. L\u0129nh v\u1ef1c v\u1eadt l\u00ed.\tC. L\u0129nh v\u1ef1c h\u00f3a h\u1ecdc. D. L\u0129nh v\u1ef1c sinh h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. L\u0129nh v\u1ef1c v\u1eadt l\u00ed."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n t\u1ea3ng cho vi\u1ec7c t\u00ecm ki\u1ebfm n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n ?", "answers": "A. Ma-ri Quy-ri.\t\tB. H\u0103ng-ri B\u00e9c-c\u01a1-ren.\tC. R\u01a1n-ghen.\t\tD. R\u01a1-d\u01a1-pho.", "correct_answer": "A. Ma-ri Quy-ri."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". H\u1ecdc thuy\u1ebft \u0110\u00e1c-uyn (Anh ) \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\u00ec? ", "answers": "A. Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o.\t\tB. Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng h\u1ec7 th\u1ea7n kinh cao c\u1ea5p.C. Bi\u1ebfn d\u1ecb v\u00e0 \u0111a truy\u1ec1n.\t\tD. S\u1ef1 ti\u1ebfn h\u00f3a v\u00e0 di truy\u1ec1n.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 ti\u1ebfn h\u00f3a v\u00e0 di truy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ".  Th\u00e1ng 12-1903 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n ti\u00eau bi\u1ec3u g\u00ec ? ", "answers": "A. K\u0129 thu\u1eadt luy\u1ec7n kim \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i ti\u1ebfn.\t\tB. D\u1ea7u h\u1ecfa \u0111\u01b0\u1ee3c khai th\u00e1c \u0111\u1ec3 th\u1eafp s\u00e1ng.C. Anh em ng\u01b0\u1eddi M\u0129 \u0111\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean.D. \u00d4 t\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1edd \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong.", "correct_answer": "C. Anh em ng\u01b0\u1eddi M\u0129 \u0111\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". N\u0103m 1879, ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u00ed nghi\u1ec7m th\u00e0nh c\u00f4ng vi\u1ec7c th\u1eafp s\u00e1ng \u0111\u1ec3 cho b\u00f3ng \u0111\u00e8n \u0111i\u1ec7n ra \u0111\u1eddi? ", "answers": "A. \u0110i-\u00ea-den\t\tB. \u00ca-\u0111i-x\u01a1n.\t\tC. N\u00f4-ben.\t\tD. T\u00f4m-x\u01a1n.", "correct_answer": "B. \u00ca-\u0111i-x\u01a1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Ph\u00e1t minh n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a N\u00f4-ben n\u0103m 1867\u00e0 g\u00ec ?", "answers": "A. B\u00f3ng \u0111\u00e8n \u0111i\u1ec7n.\t\t\t\tB. \u0110\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong.\tC. Th\u00f4ng tin v\u00f4 tuy\u1ebfn \u0111i\u1ec7n.\t\tD. Thu\u1ed1c n\u1ed5.", "correct_answer": "D. Thu\u1ed1c n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt trong n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a nh\u1eefng n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u0129 XIX ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0: ", "answers": "A. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111i\u1ec7n.B. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec7t l\u01b0\u1ee3ng. C. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc.\t\tD. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ecdc.", "correct_answer": "A. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111i\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t v\u1ec1 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec? ", "answers": "A. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp t\u01b0 b\u1ea3n t\u00e0i ch\u00ednh.\t\tB. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c nh\u1eb1m ph\u00e2n chia thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\t\tD. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o ra b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn v\u0129 \u0111\u1ea1i trong vi\u1ec7c t\u00ecm hi\u1ec3u c\u1ea5u tr\u00fac v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi b\u00ean trong c\u1ee7a nguy\u00ean t\u1eed?", "answers": "A. B\u00e9c-c\u01a1-ren.\t\tB. Pi-e-quy-ri.\t\tC. R\u01a1-d\u01a1-pho.\t\tD. Ma-ri-quy-ri.", "correct_answer": "C. R\u01a1-d\u01a1-pho."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". V\u1ec7c ph\u00e1t minh ra m\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00edn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec? ", "answers": "A. Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB. Gi\u00fap cho li\u00ean l\u1ea1c ng\u00e0y c\u00e0ng xa v\u00e0 nhanh.C. Gi\u00fap cho nh\u00e0 m\u00e1y ph\u00e1t \u0111i\u1ec7n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng.\tD. Gi\u00fap cho s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh t\u0103ng l\u00ean.", "correct_answer": "B. Gi\u00fap cho li\u00ean l\u1ea1c ng\u00e0y c\u00e0ng xa v\u00e0 nhanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1eafc-xin ph\u00f2ng b\u1ec7nh ch\u00f3 d\u1ea1i?", "answers": "A. P\u00e1p-l\u1ed1p.\t\tB. Pa-xt\u01a1.\t\tC. Len-x\u01a1.\t\tD. R\u01a1n-ghen.", "correct_answer": "B. Pa-xt\u01a1."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt cu\u1ed1i XIX \u0111\u1ea7u XX c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec? ", "answers": "A. Gi\u00fap n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i ti\u1ebfn. B. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u01a1 b\u1ea3n n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf TBCN.C. T\u0103ng s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD. M\u00e1y m\u00f3c s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.", "correct_answer": "B. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u01a1 b\u1ea3n n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf TBCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u0103m 1895\u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ph\u00e1t minh quan tr\u1ecdng n\u00e0o?", "answers": "A. Lu\u1eadt tu\u1ea7n ho\u00e0n.\tB. Tia X\tC. Ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n.\tD. Thuy\u1ebft electron.", "correct_answer": "B. Tia X"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". H\u1ecdc thuy\u1ebft n\u00e0o cho th\u1ea5y nguy\u00ean t\u1eed kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ph\u1ea7n t\u1eed nh\u1ecf nh\u1ea5t c\u1ee7a v\u1eadt ch\u1ea5t? ", "answers": "A. Thuy\u1ebft electron.\t\t\tB. Thuy\u1ebft ti\u1ebfn h\u00f3a.C. Thuy\u1ebft n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n.\t\tD. Thuy\u1ebft v\u1ec1 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng ph\u00f3ng x\u1ea1.", "correct_answer": "A. Thuy\u1ebft electron."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Xe \u00f4 t\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1edd ph\u00e1t minh ra \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\tB. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t C. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\tD. \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX.B\u00e0i 35", "correct_answer": "B\u00e0i 35"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". T\u1eeb cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX, t\u00ecnh h\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc Anh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.\t\t\t\tB. \u0110\u1ee9ng th\u1ee9 2 th\u1ebf gi\u1edbi.\tC. M\u1ea5t d\u1ea7n \u0111\u1ecba v\u1ecb \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.\t\t\tD. L\u1ea1c h\u1eadu nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "C. M\u1ea5t d\u1ea7n \u0111\u1ecba v\u1ecb \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 suy gi\u1ea3m s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX?", "answers": "A. M\u00e1y m\u00f3c trang thi\u1ebft b\u1ecb b\u1ecb c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u1ea1c h\u1eadu hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ea5p.B. Vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi m\u00e1y m\u00f3c c\u00f4ng ngh\u1ec7 r\u1ea5t t\u1ed1n k\u00e9m.C. T\u01b0 s\u1ea3n Anh ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.D. N\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p Anh ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0110\u1ee9c M\u1ef9.", "correct_answer": "A. M\u00e1y m\u00f3c trang thi\u1ebft b\u1ecb b\u1ecb c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u1ea1c h\u1eadu hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX, Anh v\u1eabn \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi tr\u00ean m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c ngo\u1ea1i tr\u1eeb", "answers": "A. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\t\tB. Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.C. T\u00e0i ch\u00ednh xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.\t\t\tD. H\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "A. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX, c\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf Anh xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0", "answers": "A. Trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\t\t\tB. Trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tC. Trong th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.\t\t\t\tD. L\u0129nh v\u1ef1c ng\u00e2n h\u00e0ng.", "correct_answer": "D. L\u0129nh v\u1ef1c ng\u00e2n h\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". L\u00eanin nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh Anh l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Th\u1ef1c d\u00e2n v\u00ec", "answers": "A. Gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n Anh ch\u1ec9 ch\u00fa t\u00e2m \u0111\u1ebfn x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. Anh c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ea3i kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u.C. Anh ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n sang thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba s\u1edbm nh\u1ea5t.", "correct_answer": "B. Anh c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ea3i kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX, c\u00f4ng nghi\u1ec7p Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng th\u1ee9 m\u1ea5y trong c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n?", "answers": "A. Th\u1ee9 nh\u1ea5t.\t\tB. Th\u1ee9 hai.\t\tC. Th\u1ee9 ba.\t\tD. Th\u1ee9 t\u01b0.", "correct_answer": "D. Th\u1ee9 t\u01b0."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. Gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong n\u1ec1n kinh t\u1ebf nh\u01b0ng v\u1eabn l\u1ea1c h\u1eadu.B. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ph\u00e2n t\u00e1n, manh m\u00fan.C. M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh ngh\u1ec1 n\u1ed5i ti\u1ebfng b\u1ecb c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft n\u00ean c\u0169ng gi\u1ea3m s\u00fat.D. H\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.", "correct_answer": "D. H\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. S\u1ef1 t\u1eadp trung trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.\tB. S\u1ef1 t\u1eadp trung ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.C. S\u1ef1 t\u1eadp trung trong ng\u00e0nh d\u1ecbch v\u1ee5 \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.D. S\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p chi ph\u1ed1i n\u1ec1n kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 t\u1eadp trung ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". So v\u1edbi N\u01b0\u1edbc Anh  vi\u1ec7c xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n c\u1ee7a Ph\u00e1p c\u00f3 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c l\u00e0", "answers": "A. Ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u sang c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho vay v\u1edbi l\u00e3i su\u1ea5t cao.C. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho Nga vay.\t\t\tD. B\u1ecb \u0110\u1ee9c M\u1ef9 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft.", "correct_answer": "B. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho vay v\u1edbi l\u00e3i su\u1ea5t cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng th\u1ee9 m\u1ea5y so v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00e1c v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. Th\u1ee9 nh\u1ea5t.\t\tB. Th\u1ee9 hai.\t\tC. Th\u1ee9 ba.\t\tD. Th\u1ee9 t\u01b0.", "correct_answer": "B. Th\u1ee9 hai."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.\t\t\tB. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn.C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c cho vay l\u00e3i.\t\t\tD. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c \u0111i vay l\u00e3i.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c cho vay l\u00e3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Sau n\u0103m 1871, n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n mau l\u1eb9 v\u01b0\u1ee3t qua Ph\u00e1p g\u1ea7n \u0111u\u1ed5i k\u1ecbp Anh.    B. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.C. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.\t\t\tD. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n mau l\u1eb9 v\u01b0\u1ee3t qua Ph\u00e1p g\u1ea7n \u0111u\u1ed5i k\u1ecbp Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX, \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea1t t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.B. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi sau M\u1ef9.C. Xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD. Tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi sau M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c", "answers": "A. T\u01a1 r\u1edbt.\t\tB. C\u00e1c ten.\t\tC. Xanh \u0111i ca.\tD. C\u00e1c ten v\u00e0 xanh \u0111i ca.", "correct_answer": "D. C\u00e1c ten v\u00e0 xanh \u0111i ca."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o g\u00f3p ph\u1ea7n th\u00fac \u0111\u1ea9y n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd trong nh\u1eefng n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. Linc\u00f4n l\u00ean l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1860.\t\tB. K\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn 1861 \u2013 1865.C. Chi\u1ebfn tranh M\u1ef9 - T\u00e2y Ban Nha n\u0103m 1898.\tD. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t.", "correct_answer": "B. K\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn 1861 \u2013 1865."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n khi\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. \u00cdt ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n T\u00e2y \u00c2u.B. C\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng d\u1ed3i d\u00e0o tay ngh\u1ec1 cao v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung li\u00ean t\u1ee5c.C. S\u1edf h\u1eefu ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean kho\u00e1ng s\u1ea3n phong ph\u00fa.D. Ti\u1ebfp thu \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc - k\u1ef9 thu\u1eadt m\u1edbi.", "correct_answer": "A. \u00cdt ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n T\u00e2y \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau l\u1edbn nh\u1ea5t v\u00e0 r\u00f5 r\u1ec7t nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX l\u00e0 g\u00ec? ", "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf.B. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi ph\u1ed1i to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\u00e3 h\u1ed9i.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 chia l\u1ea1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi ph\u1ed1i to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.B. M\u1ee9c \u0111\u1ed9 b\u1ed9 chi ph\u1ed1i \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\tD. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 \u0111\u1ed1i t\u00e1c xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "C. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX nguy c\u01a1 n\u00e0o do c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c g\u00e2y ra chi ph\u1ed1i tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c1, Ch\u00e2u Phi trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf.\tB. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\tD. Chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 chia l\u1ea1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi", "correct_answer": "C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Kho\u1ea3ng 6 tri\u1ec7u n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y, l\u00e0 th\u1eddi gian xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a", "answers": "A. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n ng\u01b0\u1eddi.\t\tB. Ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n. \t\tC. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 \tD. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.", "correct_answer": "C. Lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5?", "answers": "A. Bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng \tB. \u0110\u00e3 bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ngC. \u0110\u00e3 bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i\t\tD. H\u1ea7u nh\u01b0 \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111i b\u1eb1ng hai ch\u00e2n", "correct_answer": "D. H\u1ea7u nh\u01b0 \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n \u0111i b\u1eb1ng hai ch\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 c\u0169.          B. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 gi\u1eefa \t\tC. \u0110\u1ed3 \u0111\u00e1 m\u1edbi       D. \u0110\u1ed3 \u0111\u1ed3ng thauC\u1eadu 4. Di c\u1ed1t ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf \u0111\u00e2u tr\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t NamL\u1ea1ng S\u01a1n                 B.Cao B\u1eb1ng            C.Ngh\u1ec7 An    D. Thanh Ho\u00e1", "correct_answer": "D. Thanh Ho\u00e1"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ph\u00e1t minh l\u1edbn v\u00e0 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 l\u00e0", "answers": "Ch\u1ebf t\u1ea1o cung t\u00ean v\u00e0 s\u0103n b\u1eaft \u0111\u1ed9ng v\u1eadt.\tB. T\u1ea1o ra l\u1eeda.C.Gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean. \t\t\tD.Ch\u1ebf t\u00e1c c\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1.", "correct_answer": "B. T\u1ea1o ra l\u1eeda."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi, di c\u1ed1t c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n t\u00ecm th\u1ea5y \u1edf", "answers": "A. kh\u1eafp c\u00e1c ch\u00e2u l\u1ee5c  \tB. Gia-va v\u00e0 B\u1eafc Kinh\tC. \u0110\u00f4ng Phi v\u00e0 ch\u00e2u \u00c1 \tD.Ch\u00e2u \u00c1 v\u00e0 ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "kh\u1eafp c\u00e1c ch\u00e2u l\u1ee5c"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Con ng\u01b0\u1eddi r\u1eddi b\u1ecf l\u1ed1i s\u1ed1ng trong hang \u0111\u1ed9ng v\u00e0 ra c\u01b0 tr\u00fa nh\u00e0 c\u1eeda t\u1ea1m b\u1ee3 v\u00e0o kho\u1ea3ng th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A.\u0110\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169 \tB.Gi\u1eefa th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169.\tC. Cu\u1ed1i th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169 \t\tD.\u0110\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u00e1 m\u1edbi.", "correct_answer": "C. Cu\u1ed1i th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Con bg\u01b0\u1eddi bi\u1ebft d\u00f9ng \u0111\u1ed3 trang s\u1ee9c v\u00e0o th\u1eddi k\u00ec.", "answers": "\u0111\u00e1 gi\u1eefa.\t\tB. \u0111\u00e1 m\u1edbi. \t\tC. \u0111\u1ed3 \u0111\u1ed3ng. \t\tD.\u0111\u1ed3 s\u1eaft.", "correct_answer": "B. \u0111\u00e1 m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". C\u00e1ch \u0111\u00e2y kho\u1ea3ng 3000 n\u0103m, c\u01b0 d\u00e2n \u1edf v\u00f9ng n\u00e0o tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0 nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean bi\u1ebft \u0111\u00fac v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3 s\u1eaft.", "answers": "T\u00e2y \u00c1, Ai C\u1eadp, Nam \u00c2u. \t\t\t\tB.\u0110\u00f4ng Phi, T\u00e2y Phi, Nam \u00c1.C. Ch\u00e2u Phi, \u1ea4n \u0110\u1ed9 v\u00e0 Trung qu\u1ed1c. \t\t\tD.T\u00e2y \u00c1, Nam \u00c2u.", "correct_answer": "D.T\u00e2y \u00c1, Nam \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". D\u1ef1a v\u00e0o y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o m\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ta ph\u00e2n chia l\u00e0m ba ch\u1ee7ng t\u1ed9c l\u1edbn kh\u00e1c nhau?", "answers": "d\u1ef1a v\u00e0o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n sinh s\u1ed1ng \u1edf nh\u1eefng khu v\u1ef1c kh\u00e1c nhau.d\u1ef1a v\u00e0o tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf, x\u00e3 h\u1ed9i.D\u1ef1a v\u00e0o nh\u1eefng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u01a1 th\u1ec3 b\u00ean ngo\u00e0i.D\u1ef1a v\u00e0o tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 tr\u00ed tu\u1ec7.", "correct_answer": "D\u1ef1a v\u00e0o nh\u1eefng kh\u00e1c bi\u1ec7t v\u1ec1 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u01a1 th\u1ec3 b\u00ean ngo\u00e0i."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o mi\u00eau t\u1ea3 \u0111\u00fang v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 m\u1edbi.", "answers": "C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u00e1 th\u00f4 s\u01a1.C\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, m\u00e0i nh\u1eb5n th\u00e0nh h\u00ecnh d\u1ea1ng kh\u00e1c nhau, c\u00f3 \u0111\u1ed9 s\u1eafc b\u00e9n.C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf, s\u1eafc b\u00e9n nh\u01b0ng l\u1ea1i \u0111\u1ec5 b\u1ecb thay \u0111\u1ed5i h\u00ecnh d\u1ea1ng.Nh\u1eefng h\u00f2n cu\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c con ng\u01b0\u1eddi \u0111em gh\u00e8 m\u1ed9t m\u1eb7t cho s\u1eafc v\u00e0 v\u1eeba tay c\u1ea7m.", "correct_answer": "C\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u01b0\u1ee3c gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, m\u00e0i nh\u1eb5n th\u00e0nh h\u00ecnh d\u1ea1ng kh\u00e1c nhau, c\u00f3 \u0111\u1ed9 s\u1eafc b\u00e9n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0m cho x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba?", "answers": "Con ng\u01b0\u1eddi hang h\u00e1i s\u1ea3n xu\u1ea5t.\tB.C\u00f4ng c\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n.C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft ti\u1ebft ki\u1ec7m trong chi ti\u00eau. \tD.Con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 chinh ph\u1ee5c \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ef1 nhi\u00ean.", "correct_answer": "B.C\u00f4ng c\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 h\u1eefu?", "answers": "Trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u00e3 c\u00f3 s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eebaX\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e2n chia ch\u1ee9c ph\u1eadn kh\u00e1c nhau.S\u1ef1 kh\u00f4ng c\u00f4ng b\u1eb1ng trong x\u00e3 h\u1ed9i.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n c\u1ea5t gi\u1eef ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba.", "correct_answer": "M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ec1u mu\u1ed1n c\u1ea5t gi\u1eef ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". T\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng trong th\u1ecb t\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n r\u00f5 n\u00e9t nh\u1ea5t \u1edf y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o?", "answers": "A.S\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean.\tB.S\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c trong qu\u00e1 tr\u00ecnh lao \u0111\u1ed9ng.C.S\u1ef1 h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau.D.M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung, vi\u1ec7c chung, l\u00e0m chung, \u0103n chung.", "correct_answer": "D.M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung, vi\u1ec7c chung, l\u00e0m chung, \u0103n chung."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh gi\u00fap con ng\u01b0\u1eddi lo\u1ea1i b\u1ecf d\u1ea5u tich c\u1ee7a v\u01b0\u1ee3n, ti\u1ebfn h\u00f3a  v\u00e0 ho\u00e0n thi\u1ec7n m\u00ecnh l\u00e0", "answers": "A.Lao \u0111\u1ed9ng n\u00f3i chung. \t\tB. Ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. Bi\u1ebft c\u00e1ch gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean.\tD. H\u00ecnh th\u00e0nh h\u1ec7 th\u1ed1ng ng\u00f4n ng\u1eef nh\u1eb1m trao \u0111\u1ed5i th\u00f4ng tin.", "correct_answer": "A.Lao \u0111\u1ed9ng n\u00f3i chung"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u0110\u01a1n v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0", "answers": "C\u00f4ng x\u00e3 th\u1ecb t\u1ed9c. \t\t\t\tB. B\u1ed9 l\u1ea1c nguy\u00ean thu\u1ef7.C. B\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7.  \t\t\tD. Th\u1ecb t\u1ed9c ph\u1ee5 h\u1ec7.", "correct_answer": "C. B\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed, v\u00ec sao th\u1eddi \u0111\u00e1 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "answers": "V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u0103n b\u1eaft, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m v\u00e0 \u0111\u00e1nh c\u00e1.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t hi\u1ec7n ra l\u1eeda v\u00e0 gi\u1eef l\u1eeda trong t\u1ef1 nhi\u00ean.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfn t\u1edbi bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o ra cung t\u00ean v\u00e0 s\u0103n b\u1eaft \u0111\u1ed9ng v\u1eadt.", "correct_answer": "V\u00ec con ng\u01b0\u1eddi ti\u1ebfn t\u1edbi bi\u1ebft tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao g\u1ecdi l\u00e0 b\u1ea7y ng\u01b0\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7?", "answers": "A.\u0110\u00e3 c\u00f3 quan h\u1ec7 h\u1ee3p qu\u1ea7n x\u00e3 h\u1ed9i: c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u, c\u00f3 ph\u00e2n c\u00f4ng lao \u0111\u1ed9ng gi\u1eefa nam v\u00e0 n\u1eef, c\u00f9ng ch\u0103m s\u00f3c con c\u00e1i.B.S\u1ed1ng quay qu\u1ea7n v\u1edbi nhau theo quan h\u1ec7 ru\u1ed9t th\u1ecbt g\u1ed3m 5-7 gia \u0111\u00ecnh.C.H\u1ecd ch\u01b0a c\u00f3 quy \u0111\u1ecbnh x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.D.S\u1ed1ng th\u00e0nh t\u1eebng b\u1ea7y nh\u01b0 c\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1eadt kh\u00e1c.", "correct_answer": "C.H\u1ecd ch\u01b0a c\u00f3 quy \u0111\u1ecbnh x\u00e3 h\u1ed9i trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Nguy\u00ean t\u1eafc h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7 l\u00e0", "answers": "A.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng ho\u00e0 h\u1ee3p kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i x\u1eed v\u1edbi nhau.B.C\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau.C.M\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i chung ; m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f9ng nhau sinh ho\u1ea1t, l\u00e0m vi\u1ec7c v\u00e0 \u0103n chung.D.C\u00e1c c\u00e1 nh\u00e2n trong x\u00e3 h\u1ed9i s\u1ed1ng g\u1eafn b\u00f3 v\u1edbi nhau, kh\u00f4ng t\u00e1ch r\u1eddi v\u1edbi quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1c.", "correct_answer": "B.C\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c trong b\u1ed9 l\u1ea1c di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "Xung d\u1ed9t v\u00ec m\u00e2u thu\u1eabn ph\u00e2n chia \u0111\u1ea5t \u0111ai.Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean g\u00e2y chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c l\u1eabn nhau.Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau.Quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i kh\u00e1ng l\u1eabn nhau.", "correct_answer": "Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". V\u00ec sao trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7, c\u00f4ng b\u1eb1ng v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng l\u00e0 \u201c nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0ng\u201d?", "answers": "A.Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 lao \u0111\u1ed9ng.   B.M\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi c\u00f2n y\u00eau th\u01b0\u01a1ng nhau.C.C\u1ee7a c\u1ea3i ch\u01b0a c\u00f3 nhi\u1ec1u.\t\t\t  D.Con ng\u01b0\u1eddi ch\u01b0a bi\u1ebft ngh\u0129 \u0111\u1ebfn c\u00e1 nh\u00e2n m\u00ecnh.", "correct_answer": "A.Y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng vi\u1ec7c v\u00e0 tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c trong b\u1ed9 l\u1ea1c di\u1ec5n ra nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "Xung d\u1ed9t v\u00ec m\u00e2u thu\u1eabn ph\u00e2n chia \u0111\u1ea5t \u0111ai.Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean g\u00e2y chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c l\u1eabn nhau.Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau.Quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i kh\u00e1ng l\u1eabn nhau.", "correct_answer": "Quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3, gi\u00fap \u0111\u1ee1 nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". C\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng kim lo\u1ea1i ra \u0111\u1eddi \u0111\u00e3 thay \u0111\u1ed5i cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi trong th\u1eddi nguy\u00ean thu\u1ef7. Theo em, thay \u0111\u1ed5i n\u00e0o l\u00e0 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t v\u00e0 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a x\u00e3 h\u1ed9i.", "answers": "A.S\u1ea3n ph\u1ea9m lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u, d\u1eabn \u0111\u1ebfn xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba.B.C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng d\u1ed3i d\u00e0o gi\u00fap cho vi\u1ec7c lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u01b0\u1ee3c d\u1ec5 d\u00e0ng h\u01a1n.C.s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba \u0111\u01b0\u1ee3c chia \u0111\u1ec1u cho t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi, n\u00ean cu\u1ed9c s\u1ed1ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n trong c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng sung t\u00fac h\u01a1n.D.C\u00f4ng b\u1eb1ng x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t c\u00e1ch \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7, n\u00ean s\u1ea3n ph\u1ea9m t\u1eeb lao \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn t\u1ea5t c\u1ea3 m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi.", "correct_answer": "A.S\u1ea3n ph\u1ea9m lao \u0111\u1ed9ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u, d\u1eabn \u0111\u1ebfn xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1ea3n ph\u1ea9m d\u01b0 th\u1eeba."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Khi t\u01b0 h\u1eefu xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean thu\u1ef7 th\u00ec \u0111i\u1ec1u g\u00ec x\u1ea3y ra?", "answers": "A.Kh\u1ea3 n\u0103ng lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng l\u00ean l\u00e0m cho c\u1ee7a c\u1ea3i ng\u00e0y c\u00e0ng hi\u1ec1u.B.C\u1ee7a c\u1ea3i d\u01b0 th\u1eeba \u0111em chia \u0111\u1ec1u cho m\u1ecdi ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 m\u1ecdi gia \u0111\u00ecnh trong x\u00e3 h\u1ed9i.C.X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia k\u1ebb gi\u00e0u ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, d\u1eabn d\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n chia giai c\u1ea5p, xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D. Nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi c\u00f3 quy\u1ec1n h\u1ea1n chi\u1ebfm d\u1ee5ng m\u1ed9t ph\u1ea7n s\u1ea3n ph\u1ea9m x\u00e3 h\u1ed9i khi chi d\u00f9ng cho c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c chung.", "correct_answer": "C.X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia k\u1ebb gi\u00e0u ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o, d\u1eabn d\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n chia giai c\u1ea5p, xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a lao \u0111\u1ed9ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn h\u00f3a c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 gi\u00fap", "answers": "A. \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi ng\u00e0y c\u00e0ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh v\u00e0 ti\u1ebfn b\u1ed9 h\u01a1n.B. con ng\u01b0\u1eddi t\u1eebng b\u01b0\u1edbc c\u1ea3i t\u1ea1o thi\u00ean nhi\u00ean \u0111\u1ec3 ph\u1ee5c v\u1ee5 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a m\u00ecnh.C. con ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 c\u1ea3i bi\u1ebfn, ho\u00e0n thi\u1ec7n b\u1ea3n th\u00e2n cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng.D. h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 c\u1ed1 k\u1ebft m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. con ng\u01b0\u1eddi t\u1ef1 c\u1ea3i bi\u1ebfn, ho\u00e0n thi\u1ec7n b\u1ea3n th\u00e2n cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". B\u01b0\u1edbc nh\u1ea3y v\u1ecdt th\u1ee9 hai trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn h\u00f3a c\u1ee7a lo\u00e0i ng\u01b0\u1eddi l\u00e0 chuy\u1ec3n t\u1eeb", "answers": "A. V\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n.\t\tB. V\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.C. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i.\t          D. Ng\u01b0\u1eddi tinh kh\u00f4n th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5.", "correct_answer": "C. Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". C\u00e1c nh\u00e0 kh\u1ea3o c\u1ed5 coi th\u1eddi k\u00ec \u0111\u00e1 m\u1edbi l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c \u201cc\u00e1ch m\u1ea1ng\u201d, v\u00ec con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3", "answers": "A. bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng thau \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.B. bi\u1ebft v\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng trong ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n.D. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n.", "correct_answer": "D. c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc v\u1ec1 c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng, \u0111\u1eddi s\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a, tinh th\u1ea7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn quan tr\u1ecdng c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi t\u1ed1i c\u1ed5 so v\u1edbi lo\u00e0i v\u01b0\u1ee3n c\u1ed5 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e3 lo\u1ea1i b\u1ecf h\u1ebft d\u1ea5u t\u00edch v\u01b0\u1ee3n tr\u00ean c\u01a1 th\u1ec3.\tB. \u0110\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o lao v\u00e0 cung t\u00ean \u0111\u1ec3 s\u0103n b\u1eafn.C. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3 g\u1ed1m.\t\t\t\tD. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5.", "correct_answer": "D. Bi\u1ebft ch\u1ebf t\u00e1c c\u00f4ng c\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". So v\u1edbi th\u1eddi \u0111\u00e1 c\u0169, ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi trong th\u1eddi k\u00ec \u0111\u00e1 m\u1edbi c\u00f3 s\u1ef1 chuy\u1ec3n bi\u1ebfn t\u1eeb", "answers": "A. s\u0103n b\u1eaft, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.  B. s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.C. s\u0103n b\u1eaft sang s\u0103n b\u1eafn v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i.\tD. tr\u1ed3ng tr\u1ecdn, ch\u0103n nu\u00f4i sang s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.", "correct_answer": "B. s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m sang tr\u1ed3ng tr\u1ecdt v\u00e0 ch\u0103n nu\u00f4i."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". T\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng trong th\u1ecb t\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n r\u00f5 n\u00e9t nh\u1ea5t \u1edf y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. S\u1ef1 b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.B. S\u1ef1 h\u1ee3p t\u00e1c gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong qu\u00e1 tr\u00ecnh lao \u0111\u1ed9ng.C. S\u1ef1 h\u01b0\u1edfng th\u1ee5 b\u1eb1ng nhau gi\u1eefa c\u00e1c th\u00e0nh vi\u00ean trong th\u1ecb t\u1ed9c.D. M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung.", "correct_answer": "D. M\u1ecdi sinh ho\u1ea1t v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 c\u1ee7a chung."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a vi\u1ec7c con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng kim kh\u00ed l\u00e0", "answers": "A. khai kh\u1ea9n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea5t hoang.\t\t\tB. s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u1ee7 nu\u00f4i s\u1ed1ng b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 gia \u0111\u00ecnh.C. \u0111\u01b0a n\u0103ng su\u1ea5t laoa \u0111\u1ed9ng t\u0103ng l\u00ean.\tD. t\u1ea1o ra s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1eeba, l\u00e0m bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "D. t\u1ea1o ra s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1eeba, l\u00e0m bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ednh c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng c\u1ee7a th\u1ecb t\u1ed9c th\u1eddi nguy\u00ean th\u1ee7y", "answers": "A. H\u1ee3p t\u00e1c lao \u0111\u1ed9ng, \u0103n chung, l\u00e0m chung.\t\tB. M\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec1u l\u00e0 c\u1ee7a chung.C. C\u00f4ng b\u1eb1ng, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng l\u00e0 nguy\u00ean t\u1eafc v\u00e0ng.\t\tD. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng theo b\u1ea7y \u0111\u00e0n.", "correct_answer": "D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng theo b\u1ea7y \u0111\u00e0n."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang s\u1ef1 thay \u0111\u1ed5i trong x\u00e3 h\u1ed9i nguy\u00ean th\u1ee7y khi t\u01b0 h\u1eefu xu\u1ea5t hi\u1ec7n?", "answers": "A. Quan h\u1ec7 c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng b\u1ecb ph\u00e1 v\u1ee1.B. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p: th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ecb tr\u1ecb.C. Gia \u0111\u00ecnh ph\u1ee5 h\u1ec7 xu\u1ea5t hi\u1ec7n thay th\u1ebf cho gia \u0111\u00ecnh m\u1eabu h\u1ec7.\tD. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n h\u00f3a k\u1ebb gi\u00e0u \u2013 ng\u01b0\u1eddi ngh\u00e8o.", "correct_answer": "B. X\u00e3 h\u1ed9i ph\u00e2n chia th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p: th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 b\u1ecb tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". Trong ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u00f4ng x\u00e3 th\u1ecb t\u1ed9c m\u1eabu h\u1ec7, ph\u1ee5 n\u1eef c\u00f3 vai tr\u00f2", "answers": "A. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 trong x\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB. b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1edbi nam gi\u1edbi.C. thay nam gi\u1edbi s\u0103n b\u1eafn, h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m.\t\t\tD. ph\u1ee5c t\u00f9ng nam gi\u1edbi.", "correct_answer": "A. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Xa\u0303 h\u00f4\u0323i c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng g\u1ed3m nh\u1eefng t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o?", "answers": "A. Vua, qu\u00ed t\u1ed9c, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, n\u00f4 l\u1ec7.\tB. vua quan, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, t\u0103ng l\u1eefC. N\u00f4ng d\u00e2n, vua quan, n\u00f4 l\u1ec7\tD. N\u00f4 l\u1ec7, n\u00f4ng d\u00e2n, t\u0103ng l\u1eef", "correct_answer": "A. Vua, qu\u00ed t\u1ed9c, n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3, n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". N\u1ec1n kinh t\u00ea\u0301 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0:", "answers": "A. Ha\u0300ng ha\u0309i.    B. N\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p. \tC. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u00ea\u0323p.    D. Thu\u0309 c\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p.", "correct_answer": "B. N\u00f4ng nghi\u00ea\u0323p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i ra \u0111\u01a1\u0300i d\u01b0\u0323a tr\u00ean \u0111i\u00ea\u0300u ki\u00ea\u0323n t\u01b0\u0323 nhi\u00ean n\u00e0o?", "answers": "A. Hi\u0300nh tha\u0300nh ven bi\u00ea\u0309n, nhi\u00ea\u0300u \u0111a\u0309o.B. Hi\u0300nh tha\u0300nh quanh ca\u0301c thung lu\u0303ng l\u01a1\u0301n.C. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean l\u01b0u v\u01b0\u0323c ca\u0301c d\u00f2ng s\u00f4ng l\u01a1\u0301n.D. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean vu\u0300ng cao nguy\u00ean r\u00f4\u0323ng l\u01a1\u0301n.", "correct_answer": "C. Hi\u0300nh tha\u0300nh tr\u00ean l\u01b0u v\u01b0\u0323c ca\u0301c d\u00f2ng s\u00f4ng l\u01a1\u0301n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": C\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\t\tB. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 II TCN.C. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 II- III TCN.\tD. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 IV- III TCN.", "correct_answer": "D. Thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 IV- III TCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": \u201c L\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp th\u1ea5p nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i, h\u1ecd chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc v\u00e0 h\u1ea7u h\u1ea1 t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o ?", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3\tB. T\u0103ng l\u1eef\tC. N\u00f4 l\u1ec7.\tD. N\u00f4 t\u1ef3", "correct_answer": "C. N\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u01a1\u0300i gian ra \u0111\u01a1\u0300i ch\u01b0\u0303 vi\u00ea\u0301t cu\u0309a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. TNK IV TCN.\tB. TNK II TCN.\tC. TNK III TCN.\tD. TNK I TCN.", "correct_answer": "A. TNK IV TCN.B."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Th\u00ea\u0309 ch\u00ea\u0301 chi\u0301nh tri\u0323 c\u01a1 ba\u0309n cu\u0309a Nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i la\u0300:", "answers": "A. C\u00f4\u0323ng ho\u0300a quy\u0301 t\u00f4\u0323c.\t\tB. D\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.C. D\u00e2n chu\u0309 chu\u0309 n\u00f4.\t\tD. Chuy\u00ean ch\u00ea\u0301 c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i.", "correct_answer": "D. Chuy\u00ean ch\u00ea\u0301 c\u00f4\u0309 \u0111a\u0323i."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": L\u1ecbch c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u00e3 t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c 1 n\u0103m c\u00f3 bao nhi\u00eau ng\u00e0y?", "answers": "A. 363 ng\u00e0y.\tB. 364 ng\u00e0y.C. 365 ng\u00e0y v\u00e0 \u00bc.\tD. 365 ng\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh 12 th\u00e1ng.", "correct_answer": "D. 365 ng\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c chia th\u00e0nh 12 th\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": S\u1ed1 0, l\u00e0 th\u00e0nh t\u1ef1u to l\u1edbn do c\u01b0 d\u00e2n n\u01b0\u1edbc n\u00e0o t\u1ea1o n\u00ean?", "answers": "A. R\u00f4-ma.\tB. \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323.\tC. Hy La\u0323p.\tD. L\u01b0\u01a1\u0303ng Ha\u0300.", "correct_answer": "B. \u00c2\u0301n \u0110\u00f4\u0323."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Kim t\u1ef1 th\u00e1p.    B. Th\u00e0nh Ba- bi-lon.    C. Khu \u0111\u1ec1n th\u00e1p.   D. \u0110\u1ea5u tr\u01b0\u1eddng R\u00f4 ma.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea5u tr\u01b0\u1eddng R\u00f4 ma."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ed5 \u0111\u1ea1i Ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng, \u0111\u00e2y l\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t, c\u00f3 vai tr\u00f2 to l\u1edbn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.\tB. T\u0103ng l\u1eef.\tC. N\u00f4 l\u1ec7.\tD. N\u00f4 t\u1ef3.", "correct_answer": "A. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ":  Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m :", "answers": "A. c\u00f3 vua nh\u01b0ng quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng 500.B. vua c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao v\u00e0 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i.C. vua th\u1ef1c ch\u1ea5t l\u00e0 m\u1ed9t l\u00e3nh ch\u00faa.\t\t\tD. quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 Vi\u1ec7n nguy\u00ean l\u00e3o.", "correct_answer": "B. vua c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao v\u00e0 tuy\u1ec7t \u0111\u1ed1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": L\u1ecbch c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng ra \u0111\u1eddi g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nhu c\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o?", "answers": "A. th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB. s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 tr\u1ecb th\u1ee7y.C. th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 h\u00e0ng h\u1ea3i.\tD. kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 tr\u1ecb th\u1ee7y."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u1ede ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng, x\u00e3 h\u1ed9i c\u00f3 giai c\u1ea5p v\u00e0 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb", "answers": "A. c\u00e1c gia \u0111\u00ecnh c\u00f3 quan h\u1ec7 huy\u1ebft th\u1ed1ng.\tB. v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c nh\u1ecf.C. c\u00e1c th\u1ecb t\u1ed9c.\t\tD. li\u00ean minh b\u1ed9 l\u1ea1c.", "correct_answer": "D. li\u00ean minh b\u1ed9 l\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": Trong to\u00e1n h\u1ecdc, ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp h\u1ecd r\u1ea5t gi\u1ecfi v\u1ec1", "answers": "A. t\u00edch ph\u00e2n.\tB. gi\u1ea3i t\u00edch.\tC. s\u1ed1 h\u1ecdc.\tD. h\u00ecnh h\u1ecdc.", "correct_answer": "D. h\u00ecnh h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": Nguy\u00ean li\u1ec7u \u0111\u1ec3 l\u01b0u gi\u1eef ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u0111\u1ea5t s\u00e9t.\tB. gi\u1ea5y Pa-py-r\u00fat.\tC. l\u1ee5a b\u1ea1ch.   D. mai r\u00f9a, th\u1ebb tre.", "correct_answer": "B. gi\u1ea5y Pa-py-r\u00fat."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "\u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.                        B. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.C.Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.                              D.Vua v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "B. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". V\u00ec sao ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1edbm nh\u1ea5t v\u00e0 c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 nh\u1ea5t \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Nh\u1edd s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng s\u1eaft s\u1edbm..B.Nh\u1edd \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng ven s\u00f4ng, \u0111\u1ea5t  ph\u00f9 sa m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p.C.Nh\u1edd nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea7n c\u00f9 lao \u0111\u1ed9ng.\t\t\tD.Nh\u1edd v\u00f9ng n\u00e0y c\u00f3 nhi\u1ec1u l\u00faa n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.Nh\u1edd \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng ven s\u00f4ng, \u0111\u1ea5t  ph\u00f9 sa m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". C\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng xu\u1ea5t hi\u1ec7n tr\u00ean c\u00e1c l\u01b0u v\u1ef1c con s\u00f4ng l\u1edbn l\u00e0 v\u00ec", "answers": "A.C\u01b0 d\u00e2n bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3 s\u1eaft t\u1eeb r\u1ea5t s\u1edbm.\t\tB.Nhu c\u1ea7u ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.C.\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean thu\u1eadn l\u1ee3i.D.Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n s\u1ed1ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf ven c\u00e1c con s\u00f4ng l\u1edbn.", "correct_answer": "C.\u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean thu\u1eadn l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". B\u1ed9 ph\u1eadn n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u1ea5t v\u00e0 gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "Th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng v\u00e0 n\u00f4ng n\u00f4.\t\t\t\t B. N\u00f4 l\u1ec7.C. N\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do v\u00e0 th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng. \t\t\tD. N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "N\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00faa n\u01b0\u1edbc .\t\tB.L\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m d\u1ec7t v\u1ea3i.C.Ch\u0103n nu\u00f4i gia s\u00fac.                      \tD.Bu\u00f4n b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng.", "correct_answer": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00faa n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".  V\u00ec sao trong th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ng\u01b0\u1eddi Ai C\u1eadp th\u1ea1o v\u1ec1 h\u00ecnh h\u1ecdc?", "answers": "A. Ph\u1ea3i \u0111o l\u1ea1i ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 v\u1ebd c\u00e1c h\u00ecnh \u0111\u1ec3 x\u00e2y th\u00e1p.B. Ph\u1ea3i \u0111o l\u1ea1i ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 chia \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Ph\u1ea3i v\u1ebd c\u00e1c h\u00ecnh \u0111\u1ec3 x\u00e2y th\u00e1p v\u00e0 t\u00ednh di\u1ec7n t\u00edch nh\u00e0 \u1edf c\u1ee7a vua.D. Ph\u1ea3i t\u00ednh to\u00e1n c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Ch\u1eef vi\u1ebft ra \u0111\u1eddi b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nhu c\u1ea7u", "answers": "Ghi ch\u00e9p v\u00e0 l\u01b0u gi\u1eef. \t\tB. Trao \u0111\u1ed5i bu\u00f4n b\u00e1n.C. N\u00e2ng cao tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 v\u0103n ho\u00e1. \t\tD. Kh\u1eafc bia cho Pha-ra-\u00f4ng.", "correct_answer": "Ghi ch\u00e9p v\u00e0 l\u01b0u gi\u1eef."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": " .Quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0 gi\u1eefa", "answers": "A.Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7.\t\t\tB. Quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng.C. Vua quan l\u1ea1i v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.\t\tD. Vua quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "D. Vua quan l\u1ea1i qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u00f4ng l\u00e0 do nhu c\u1ea7u v\u1ec1", "answers": "A. Tr\u1ecb th\u1ee7y v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u1ee7y l\u1ee3i.\t\tB. T\u1ef1 v\u1ec7 ch\u1ed1ng c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c x\u00e2m l\u0103ng.C. Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\t\t\tD. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u00e1c c\u00f4ng tr\u00ecnh l\u0103ng t\u1ea9m l\u1edbn.", "correct_answer": "A. Tr\u1ecb th\u1ee7y v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u1ee7y l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Ng\u00e0nh khoa h\u1ecdc ra \u0111\u1eddi s\u1edbm nh\u1ea5t nh\u1ea5t g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nhu c\u1ea7u s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A. Ch\u1eef vi\u1ebft.\t\tB. Thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc.C. To\u00e1n h\u1ecdc.\t\tD. Ch\u1eef vi\u1ebft v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. Thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u1ea3i bi\u1ebfn ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng di\u1ec5n ra l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t l\u00e0", "answers": "A. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd.B. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.C. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.D. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh.", "correct_answer": "B. Ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd, ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u01b0a t\u1edbi s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. \u0110\u1ea5t ph\u00f9 sa ven s\u00f4ng m\u00e0u m\u1ee1, m\u1ec1m x\u1ed1p r\u1ea5t d\u1ec5 canh t\u00e1c.B. L\u01b0\u1ee3ng m\u01b0a ph\u00e2n ph\u1ed1i \u0111\u1ec1u \u0111\u1eb7n theo m\u00f9a.C. Kh\u00ed h\u1eadu n\u00f3ng \u1ea9m, ph\u00f9 h\u1ee3p cho vi\u1ec7c gieo tr\u1ed3ng.D. \u0110\u1ecba h\u00ecnh b\u1ecb chia c\u1eaft t\u1ea1o n\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng nh\u1ecf h\u1eb9p.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ecba h\u00ecnh b\u1ecb chia c\u1eaft t\u1ea1o n\u00ean c\u00e1c \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng nh\u1ecf h\u1eb9p."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng?", "answers": "A. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c t\u1ed1i cao.B. Vua t\u1eed coi m\u00ecnh l\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n c\u1ee7a th\u1ea7n th\u00e1nh \u1edf d\u01b0\u1edbi tr\u1ea7n gian.C. Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eadp trung trong tay c\u00e1c ch\u1ee7 n\u00f4 ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng nh\u00e0 bu\u00f4n.D. Vua l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ee7 t\u1ed1i cao c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi c\u00f4ng vi\u1ec7c c\u1ee7a qu\u1ed1c gia.", "correct_answer": "C. Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eadp trung trong tay c\u00e1c ch\u1ee7 n\u00f4 ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng nh\u00e0 bu\u00f4n."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. L\u00e0 t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 \u0111\u1ecba v\u1ecb th\u1ea5p k\u00e9m nh\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. L\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. Chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc v\u00e0 h\u1eadu h\u1ea1 t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c.D. Xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3.", "correct_answer": "B. L\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a ch\u1eef vi\u1ebft do c\u01b0 d\u00e2n c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng s\u00e1ng t\u1ea1o ra?", "answers": "A. Nhi\u1ec1u h\u00ecnh n\u00e9t k\u00ed hi\u1ec7u n\u00ean kh\u1ea3 n\u0103ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn b\u1ecb h\u1ea1n ch\u1ebf.B. C\u00e1c k\u00ed hi\u1ec7u h\u00ecnh n\u00e9t kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh m\u00e0 lu\u00f4n thay \u0111\u1ed5i.C. Kh\u00f3 c\u00f3 th\u1ec3 di\u1ec5n \u0111\u1ea1t c\u00e1c kh\u00e1i ni\u1ec7m ph\u1ee9c t\u1ea1p tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng.D. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c ch\u1eef g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t.", "correct_answer": "D. S\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c ch\u1eef g\u00e2y kh\u00f3 kh\u0103n cho vi\u1ec7c di\u1ec5n \u0111\u1ea1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". C\u00f4ng tr\u00ecnh ki\u1ebfn tr\u00fac n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh gi\u00e1 l\u00e0 m\u1ed9t trong b\u1ea3y k\u1ef3 quan c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. Th\u00e0nh th\u1ecb c\u1ed5 Ha-rap-pa\t\tB. V\u01b0\u1eddn treo Babylon.\t\t\t\t\tC. \u0110\u1ec1n Taj Mahal.\t\t\tD. L\u0103ng m\u1ed9 T\u1ea7n Th\u1ee7y Ho\u00e0ng.", "correct_answer": "B. V\u01b0\u1eddn treo Babylon."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung v\u1ec1 th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. C\u1ed9ng H\u00f2a Qu\u00fd t\u1ed9c.\t\tB. D\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4.\tC. Qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\tD. Qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.", "correct_answer": "D. Qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Ph\u1ea7n l\u1edbn l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng. \tB. Cao nguy\u00ean. \tC. N\u00fai v\u00e0 cao nguy\u00ean. \tD. N\u00fai.", "correct_answer": "C. N\u00fai v\u00e0 cao nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ":  Ng\u00e0nh s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00e0o ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1edbm v\u00e0 m\u1ea1nh nh\u1ea5t khu v\u1ef1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p. \t\t\t\tB. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.C. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p .\t\t\t\tD. Bu\u00f4n b\u00e1n v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i chi\u1ebfm n\u00f4 \u1edf Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma c\u00f3 hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n .\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7\t.           D. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4 v\u00e0 n\u00f4 l\u1ec7"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Quy\u1ec1n l\u1ef1c x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i n\u1eb1m trong tay th\u00e0nh ph\u1ea7n n\u00e0o?", "answers": "A. Qu\u1ed1c t\u1ecbch phong ki\u1ebfn. \t           \t\t\tB. Vua chuy\u00ean ch\u1ebf.C. Ch\u1ee7 n\u00f4, ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng, nh\u00e0 bu\u00f4n. \t\tD. B\u00f4 l\u00e3o c\u1ee7a th\u1ecb t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4, ch\u1ee7 x\u01b0\u1edfng, nh\u00e0 bu\u00f4n."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": I-li-at v\u00e0 \u00d4-\u0111i-x\u00ea l\u00e0 b\u1ea3n anh h\u00f9ng ca n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. Hi L\u1ea1p. \t\tB. Ai C\u1eadp.\t\tC. R\u00f4-ma.\t\tD. Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Hi L\u1ea1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u01b0\u1edbc n\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111i \u0111\u1ea7u trong vi\u1ec7c hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t v\u00e0 H\u1ec7 M\u1eb7t tr\u1eddi? Nh\u1edd \u0111\u00e2u?", "answers": "A. R\u00f4-ma. Nh\u1edd canh t\u00e1ch n\u00f4ng nghi\u1ec7p. \t\tB. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd \u0111i bi\u1ec3n.C. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd bu\u00f4n b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c \tD. Ba T\u01b0. Nh\u1edd khoa h\u1ecdc - k\u1ef9 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. Hi L\u1ea1p. Nh\u1edd \u0111i bi\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": S\u1ef1 kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n gi\u1eefa ch\u1eef vi\u1ebft c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi R\u00f4ma v\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i l\u00e0?", "answers": "A. B\u1ed9 ch\u1eef c\u00e1i g\u1ed3m 26 ch\u1eef.\t\t\tB. B\u1ed9 ch\u1eef c\u00e1i g\u1ed3m 32 ch\u1eef.C. Ch\u1eef vi\u1ebft \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t.D. Ch\u1eef vi\u1ebft ph\u1ee9c t\u1ea1p, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t.", "correct_answer": "C. Ch\u1eef vi\u1ebft \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, kh\u1ea3 n\u0103ng gh\u00e9p ch\u1eef linh ho\u1ea1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a Hy L\u1ea1p v\u1edbi R\u00f4ma c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c nhau?", "answers": "A. Ch\u1ea5t li\u1ec7u c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng \u0111\u00e1.B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t.C. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9 ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00f4n gi\u00e1o.D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Ki\u1ebfn tr\u00fac c\u1ed5 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a R\u00f4ma v\u1edbi Hy L\u1ea1p c\u00f3 g\u00ec kh\u00e1c nhau?", "answers": "A. Ch\u1ea5t li\u1ec7u c\u00f4ng tr\u00ecnh th\u01b0\u1eddng b\u1eb1ng \u0111\u00e1.B. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng tinh t\u1ebf v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e9t.C. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9 ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00f4n gi\u00e1o.D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng tr\u00ecnh \u0111\u1ed3 s\u1ed9, thi\u1ebft th\u1ef1c nh\u01b0ng kh\u00f4ng tinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": H\u00ea-r\u00f4-\u0111\u1ed1t l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n m\u00f3ng cho b\u1ed9 m\u00f4n khoa h\u1ecdc n\u00e0o \u1edf Hy L\u1ea1p?", "answers": "A. \u0110\u1ecba l\u00fd.         B. V\u0103n h\u1ecdc.       C. L\u1ecbch s\u1eed.     D. To\u00e1n h\u1ecdc.", "correct_answer": "C. L\u1ecbch s\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ": Ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 c\u00e1ch t\u00ednh l\u1ecbch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi R\u00f4ma v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi \u1ea4n \u0110\u1ed9 th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i, xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb:", "answers": "A. C\u00e1ch t\u00ednh l\u1ecbch d\u01b0\u01a1ng theo m\u00f9a tr\u0103ng.\t\tB. Th\u1ef1c ti\u1ec5n s\u1ea3n xu\u1ea5t, \u0111\u00fac k\u1ebft kinh nghi\u1ec7m.C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u00e0 h\u1ec7 m\u1eb7t tr\u1eddi.D. C\u00e1ch t\u00ednh d\u01b0\u01a1ng l\u1ecbch d\u1ef1a theo chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a m\u1eb7t tr\u1eddi quanh tr\u00e1i \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft ch\u00ednh x\u00e1c v\u1ec1 tr\u00e1i \u0111\u1ea5t v\u00e0 h\u1ec7 m\u1eb7t tr\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadt x\u00e9t n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00fang nh\u1ea5t khi n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c th\u00e0nh t\u1ef1u v\u0103n h\u00f3a ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 ph\u00e1t minh ra h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i \u0111\u01a1n gi\u1ea3n, linh ho\u1ea1t.B. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 kh\u00e1i qu\u00e1t h\u00f3a, tr\u1eebu t\u01b0\u1ee3ng h\u00f3a.C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a r\u1ef1c r\u1ee1, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00e0i n\u0103ng tr\u00ed tu\u1ec7, s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a phong ph\u00fa, \u0111a d\u1ea1ng, \u0111\u1eadm \u0111\u00e0 b\u1ea3n s\u1eafc d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. C\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a r\u1ef1c r\u1ee1, th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00e0i n\u0103ng tr\u00ed tu\u1ec7, s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": C\u01b0 d\u00e2n v\u00f9ng \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1eaft \u0111\u1ea7u bi\u1ebft ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 b\u1eb1ng s\u1eaft v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. Cu\u1ed1i thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\tB. \u0110\u1ea7u thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.C. Gi\u1eefa thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.\tD. V\u00e0o thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea7u thi\u00ean ni\u00ean k\u1ec9 I TCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0:", "answers": "A c\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng.B. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ti\u1ec1n t\u1ec7.C. trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a n\u1ed9i \u0111\u1ecba.\t                    D. ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y m\u00f3c, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "B. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p, ti\u1ec1n t\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u00ednh d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i l\u00e0:", "answers": "A. th\u1ec3 ch\u1ebf d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4 h\u00ecnh th\u00e0nh.B. \u0111\u1ea5t \u0111ai ph\u00e2n t\u00e1n, kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. \u0111\u1ea5t \u0111ai r\u1ed9ng l\u1edbn, m\u00e0u m\u1ee1, n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. ho\u1ea1t bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7 ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "B. \u0111\u1ea5t \u0111ai ph\u00e2n t\u00e1n, kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ":  \u1ede th\u1ecb qu\u1ed1c \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i, trung t\u00e2m c\u1ee7a th\u1ecb qu\u1ed1c \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. b\u1ebfn c\u1ea3ng.\t\tB. s\u00e2n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng.\t\tC. th\u00e0nh th\u1ecb\t.\t\tD. l\u00e2u \u0111\u00e0i.", "correct_answer": "C. th\u00e0nh th\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": \u201cH\u1ecd kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn c\u00f3 vua m\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng 500\u2026\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a th\u1ec3 ch\u1ebf n\u00e0o", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.C. d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4. \t\t\t\tD. chuy\u00ean ch\u1ebf c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "C. d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": B\u1ea3n ch\u1ea5t  c\u1ee7a n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u1edf Hy l\u1ea1p, R\u00f4 ma ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1ef1a tr\u00ean s\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t v\u00e0 \u0111\u00e0n \u00e1p \u0111\u1ed1i v\u1edbi", "answers": "A. n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3\t.\tB. n\u00f4ng n\u00f4. \t\t\tC. n\u00f4 l\u1ec7. \t\tD. ch\u1ee7 n\u00f4.", "correct_answer": "C. n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ":  H\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1eef c\u00e1i R\u00f4 ma g\u1ed3m bao nhi\u00eau ch\u1eef c\u00e1i", "answers": "A. 26 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tB. 24 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tC. 29 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.\tD. 22 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i.", "correct_answer": "A. 26 ch\u01b0\u0303 ca\u0301i."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ": Nh\u1eefng hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 khoa h\u1ecdc t\u1eeb h\u00e0ng ngh\u00ecn n\u0103m tr\u01b0\u1edbc \u1edf ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng m\u1edbi th\u1ef1c s\u1ef1 tr\u1edf th\u00e0nh khoa h\u1ecdc \u1edf", "answers": "A. Hi L\u1ea1p, R\u00f4-ma c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.\t\tB. T\u00e2y \u00c2u trung \u0111\u1ea1i.C. Trung qu\u1ed1c c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.\t\tD. \u1ea4n \u0110\u1ed9 c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "A. Hi L\u1ea1p, R\u00f4-ma c\u1ed5 \u0111\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Nh\u1eefng \u0111\u1ecbnh l\u00ed, \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec1 c\u1ee7a Ta-l\u00e9t, Pi-ta-go, \u01a0-cl\u00edt \u0111\u00e3 tr\u1edf th\u00e0nh ki\u1ebfn th\u1ee9c c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a", "answers": "A. To\u00e1n h\u1ecdc.\tB. V\u1eadt L\u00ed.\tC. H\u00f3a h\u1ecdc.\t\tD. Y h\u1ecd.c", "correct_answer": "A. To\u00e1n h\u1ecdc."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1eef vi\u1ebft Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng h\u00ecnh.    B. h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i.     C. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng thanh.         D. ch\u1eef t\u01b0\u1ee3ng \u00fd.", "correct_answer": "B. h\u1ec7 ch\u1eef c\u00e1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": \u201cH\u1ecd \u0111\u00e3 t\u00ednh \u0111\u01b0\u1ee3c 1 n\u0103m  c\u00f3 365 ng\u00e0y v\u00e0 \u00bc, \u0111\u1ecbnh ra m\u1ed9t th\u00e1ng c\u00f3 30 v\u00e0 31 ng\u00e0y, th\u00e1ng hai c\u00f3 28 ng\u00e0y\u201d. \u0110\u00e2y l\u00e0 ph\u00e9p t\u00ednh l\u1ecbch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi", "answers": "A. Hi l\u1ea1p.\tB. Trung Qu\u1ed1c.\tC. R\u00f4-ma.\tD. Ai C\u1eadp.", "correct_answer": "C. R\u00f4-ma."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. N\u00f4 l\u1ec7 xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh, n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3.C. N\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb coi l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng c\u1ee5 bi\u1ebft n\u00f3i, chuy\u00ean l\u00e0m c\u00e1c c\u00f4ng vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc.D. N\u00f4 l\u1ec7 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh, t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "A. N\u00f4 l\u1ec7 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n v\u00e0o th\u1eddi c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u1edf ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ch\u1ec9 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c nh\u1ecf?", "answers": "A. \u0110\u1ea5t \u0111ai b\u1ecb ph\u00e2n t\u00e1n th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u00f9ng nh\u1ecf, ng\u0103n c\u00e1ch nhau b\u1edfi \u0111\u1ed3i n\u00fai.B. \u0110\u1ea5t \u0111ai b\u1ecb ph\u00e2n t\u00e1n n\u00ean kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 t\u1eadp trung d\u00e2n c\u01b0.C. C\u00e1c b\u1ed9 l\u1ea1c m\u00e2u thu\u1eabn n\u00ean kh\u00f4ng mu\u1ed1n li\u00ean k\u1ebft th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t.D. C\u01b0 d\u00e2n s\u1ed1ng thi\u00ean v\u1ec1 ngh\u1ec1 bu\u00f4n v\u00e0 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng kh\u00f4ng c\u1ea7n s\u1ef1 t\u1eadp trung \u0111\u00f4ng \u0111\u00fac.", "correct_answer": "C. C\u00e1c b\u1ed9 l\u1ea1c m\u00e2u thu\u1eabn n\u00ean kh\u00f4ng mu\u1ed1n li\u00ean k\u1ebft th\u00e0nh m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00f4 l\u1ec7 trong x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i.B. N\u00f4 l\u1ec7 b\u1ecb coi l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng c\u1ee5 bi\u1ebft n\u00f3i chuy\u1ec7n l\u00e0m vi\u1ec7c n\u1eb7ng nh\u1ecdc.C. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy\u1ec1n t\u1ef1 do nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia b\u1ea7u c\u1eed.D. N\u00f4 l\u1ec7 xu\u1ea5t th\u00e2n t\u1eeb t\u00f9 binh chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o kh\u00f4ng tr\u1ea3 \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1ee3", "correct_answer": "C. N\u00f4 l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng quy\u1ec1n t\u1ef1 do nh\u01b0ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c tham gia b\u1ea7u c\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng v\u00e0 c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc chuy\u00ean ch\u1ebf do vua \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u.B. L\u00e0 c\u00e1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7 ch\u1ee7 n\u00f4.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c  l\u1eadp  ra \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i.D. Nhu c\u1ea7u tr\u1ecb th\u1ee7y l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc. ", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c  l\u1eadp  ra \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00fd x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf gi\u1eefa c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean chi ph\u1ed1i \u0111\u1ebfn xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.C. Xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf  ch\u1ecbu s\u1ef1 chi ph\u1ed1i c\u1ee7a \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean.D. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.", "correct_answer": "B. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean chi ph\u1ed1i \u0111\u1ebfn xu h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng t\u00e2y c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e1c l\u1eadp t\u1eeb th\u1eddi n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 H\u1ea1.\t\tB. Nh\u00e0 H\u00e1n.\t\t\tC. Nh\u00e0 T\u1ea7n.\t\t\tD. Nh\u00e0 Chu.", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 T\u1ea7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 \u1edf trung Qu\u1ed1c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb:", "answers": "A. quan l\u1ea1i.\t\t\t\t\tB. qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.C. quan l\u1ea1i, qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.\t\tD. Quan l\u1ea1i v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u00f4ng d\u00e2n gi\u00e0u c\u00f3.", "correct_answer": "D. Quan l\u1ea1i v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u00f4ng d\u00e2n gi\u00e0u c\u00f3."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao t\u1eeb th\u1eddi nh\u00e0 n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 H\u00e1n \t\tB. Nh\u00e0 T\u1ed1ng\tC. Nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng\tD. Nh\u00e0 Minh", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn trung Qu\u1ed1c l\u00e0 quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1c giai c\u1ea5p n\u00e0o?", "answers": "A. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n c\u00f4ng x\u00e3.C. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 canh.\t\tD. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Th\u1eddi nh\u00e0 Minh \u1edf Trung Qu\u1ed1c, b\u1ecf c\u00e1c ch\u1ee9c Th\u1eeba t\u01b0\u1edbng, Th\u00e1i \u00fay v\u00e0 thay v\u00e0o \u0111\u00f3 b\u1eb1ng ch\u1ee9c g\u00ec?", "answers": "A. Ti\u1ebft \u0111\u1ed9 s\u1ee9. \t\tB. Quan v\u0103n.\t\tC. Quan v\u00f5.\t\tD. Th\u01b0\u1ee3ng th\u01b0.", "correct_answer": "D. Th\u01b0\u1ee3ng th\u01b0."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a th\u1eddi T\u1ea7n, H\u00e1n \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0:", "answers": "A. \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.B. trong x\u00e3 h\u1ed9i h\u00ecnh th\u00e0nh hai giai c\u1ea5p c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n l\u0129nh canh.C. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1.D. hai tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u1ea7y \u0111\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch b\u00e0nh tr\u01b0\u1edbng, m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5.", "correct_answer": "A. \u0111\u00e2y l\u00e0 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": C\u00f9ng v\u1edbi \u0111\u1ea1o Ph\u1eadt, \u0111\u1ebfn th\u1eddi T\u1ed1ng, t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00eam m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc v\u1ec1 l\u00fd lu\u1eadn?", "answers": "A. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o. \t\tB. Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.\t\tC. Nho gi\u00e1o.\t\t\tD. Hin \u0111u gi\u00e1o.", "correct_answer": "C. Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a m\u1ea7m m\u1ed1ng quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN d\u01b0\u1edbi th\u1eddi Minh l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t TBCN.B. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa ch\u1ee7 v\u00e0 th\u1ee3 trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. \u0110\u00e3 c\u00f3 lao \u0111\u1ed9ng l\u00e0m thu\u00ea trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.D. \u0110\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n h\u00ecnh th\u1ee9c bao mua trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa ch\u1ee7 v\u00e0 th\u1ee3 trong th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cqu\u00e2n \u0111i\u1ec1n\u201d \u1edf Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u00e0 :", "answers": "A. l\u1ea5y ru\u1ed9ng t\u1ecbch \u0111i\u1ec1n chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.B. l\u1ea5y ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a quan l\u1ea1i, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. l\u1ea5y ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e0 gi\u00e0u chia cho n\u00f4ng d\u00e2n ngh\u00e8o.D. l\u1ea5y ru\u1ed9ng c\u00f4ng v\u00e0 ru\u1ed9ng b\u1ecf hoang chia cho n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "l\u1ea5y ru\u1ed9ng c\u00f4ng v\u00e0 ru\u1ed9ng b\u1ecf hoang chia cho n\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u \u0110\u01b0\u1eddng?", "answers": "A. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh \u0111\u1ea1tB. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.C. Kinh t\u1ebf th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc.D. Trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n d\u1eabn t\u1edbi n\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng.", "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang  v\u1edbi bi\u1ec3u hi\u1ec7n v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Minh?", "answers": "A. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh th\u1ecb m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 ph\u1ed3n th\u1ecbnh.B. Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111an xen v\u1edbi quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn.C. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng, quan h\u1ec7 ch\u1ee7 - ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m thu\u00ea.D. T\u1eeb th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u00e3 xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN trong c\u00e1c ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p", "correct_answer": "B. Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t TBCN ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111an xen v\u1edbi quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau c\u01a1 b\u1ea3n trong ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 Nguy\u00ean so v\u1edbi nh\u00e0 T\u1ed1ng th\u1eddi phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00f4ng ch\u0103m lo \u0111\u1ebfn ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. T\u0103ng th\u00eam thu\u1ebf v\u00e0 lao d\u1ecbch n\u1eb7ng n\u1ec1 v\u00e0o ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n.C. Thi h\u00e0nh c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, chia r\u1ebd d\u00e2n t\u1ed9c.D. X\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.", "correct_answer": "C. Thi h\u00e0nh c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, chia r\u1ebd d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": D\u01b0\u1edbi th\u1eddi Minh kinh t\u1ebf Trung qu\u1ed1c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec m\u1edbi so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng th\u1ee7 c\u00f4ng, quan h\u1ec7 ch\u1ee7 - ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m thu\u00ea.B. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh th\u1ecb m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 ph\u1ed3n th\u1ecbnh.C. Nhi\u1ec1u trung t\u00e2m kinh t\u1ebf l\u1edbn xu\u1ea5t hi\u1ec7n: B\u1eafc kinh, Nam Kinh.D. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf TBCN trong c\u00e1c ng\u00e0nh n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ":  \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang nh\u1ea5t v\u1ec1 nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng trong l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ?", "answers": "A. B\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb d\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n cao.A. D\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng, n\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i to\u00e0n di\u1ec7n.C. V\u0103n h\u00f3a d\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n, \u0111\u1ea1t nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1.D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao.", "correct_answer": "D. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": Nh\u1eadn x\u00e9t v\u1ec1 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf d\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u \u0110\u01b0\u1eddng.", "answers": "A. Kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n ph\u1ed3n th\u1ecbnh.B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc.C.  Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1.D. M\u1ea7m m\u1ed1ng kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.", "correct_answer": "B. Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n so v\u1edbi c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i tr\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 nguy\u00ean nh\u00e2n s\u1ee5p \u0111\u1ed5 c\u1ee7a nh\u00e0 Thanh?", "answers": "A. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cB\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.B. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch gi\u1ea3m thu\u1ebf cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Nh\u00e0 Thanh thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c d\u00e2n t\u1ed9c.D. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch mua chu\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n.", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 Thanh th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cB\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi \u0111\u00e1nh gi\u00e1 v\u1ec1 v\u1ecb tr\u00ed, vai tr\u00f2 c\u1ee7a h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng nho gi\u00e1o trong l\u1ecbch s\u1eed phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 th\u1ee9 y\u1ebfu trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn.B. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phng ki\u1ebfn.C. Nho gi\u00e1o tr\u1edf th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee5 s\u1eafc b\u00e9n ph\u1ee5c v\u1ee5 cho nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn.D. Nho gi\u00e1o tr\u1edf th\u00e0nh c\u01a1 s\u1edf l\u00fd lu\u1eadn v\u00e0 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Nho gi\u00e1o gi\u1eef vai tr\u00f2 th\u1ee9 y\u1ebfu trong h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". T\u1ee9 \u0111\u1ea1i ph\u00e1t minh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i l\u00e0?", "answers": "A. La b\u00e0n, thu\u1ed1c s\u00fang, gi\u1ea5y, k\u1ef9 thu\u1eadt in.\tB. La b\u00e0n, l\u1ee5a, g\u1ed1m s\u1ee9, thu\u1ed1c s\u00fang.C. L\u1ee5a, g\u1ed1m s\u1ee9, thu\u1ed1c, s\u00fang k\u1ef9 thu\u1eadt in.\t\tD. L\u1ee5a, thu\u1ed1c s\u00fang, k\u1ef9 thu\u1eadt in ,la b\u00e0n.", "correct_answer": "A. La b\u00e0n, thu\u1ed1c s\u00fang, gi\u1ea5y, k\u1ef9 thu\u1eadt in."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n m\u00f3ng cho n\u1ec1n s\u1eed h\u1ecdc \u1edf Trung Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A. T\u01b0 M\u00e3 Thi\u00ean.\t\tB. Ban C\u1ed1.\t\tC. Ph\u1ea1m Di\u1ec7p.\tD. L\u00e3 B\u1ea5t Vi.", "correct_answer": "A. T\u01b0 M\u00e3 Thi\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u1ede Trung Qu\u1ed1c D\u01b0\u1edbi th\u1eddi \u0110\u01b0\u1eddng nh\u00e0 th\u01a1 n\u1ed5i ti\u1ebfng \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n suy t\u00f4n l\u00e0 thi th\u00e1nh l\u00e0", "answers": "A. L\u00fd B\u1ea1ch.\t\tB. B\u1ea1ch C\u01b0 D\u1ecb.\t\tC. V\u01b0\u01a1ng b\u1ed9t.\t\tD. \u0110\u1ed7 Ph\u1ee7.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ed7 Ph\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c T\u1ee9 \u0110\u1ea1i K\u1ef3 Th\u01b0 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nho L\u00e2m Ngo\u1ea1i S\u1eed.\tB. Th\u1ee7y H\u1eed.\t  C. Tam Qu\u1ed1c Di\u1ec5n Ngh\u0129a.\t   D. H\u1ed3ng L\u00e2u M\u1ed9ng.", "correct_answer": "A. Nho L\u00e2m Ngo\u1ea1i S\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i nh\u1ea5t qu\u00e1n c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Gi\u1eef quan h\u1ec7 h\u1eefu h\u1ea3o th\u00e2n thi\u1ec7n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5.C. Chinh ph\u1ee5c th\u1ebf gi\u1edbi th\u00f4ng qua con \u0111\u01b0\u1eddng t\u01a1 l\u1ee5a.D. Li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn chinh ph\u1ee5c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1ecf y\u1ebfu.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 m\u1edf r\u1ed9ng l\u00e3nh th\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Trung Qu\u1ed1c?", "answers": "A. Th\u1ec3 ch\u1ebf qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf Trung \u01b0\u01a1ng t\u1eadp quy\u1ec1n.B. B\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1 ki\u1ec7n to\u00e0n.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn l\u1ea5y Nho gi\u00e1o l\u00e0m h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u00f4ng c\u1ee5 cai tr\u1ecb.D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 vai tr\u00f2 b\u1ea7u v\u00e0 c\u1eed ra c\u00e1c c\u01a1 quan nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f3 vai tr\u00f2 b\u1ea7u v\u00e0 c\u1eed ra c\u00e1c c\u01a1 quan nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.B. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Kinh t\u1ebf tr\u1ea3i qua th\u0103ng tr\u1ea7m theo s\u1ef1 h\u01b0ng th\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c V\u01b0\u01a1ng Tri\u1ec1u phong ki\u1ebfn.D. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn can thi\u1ec7p s\u00e2u v\u00e0o \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf b\u1ed5 tr\u1ee3 cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m x\u00e3 h\u1ed9i Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. \u0110\u1ecba v\u1ecb x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a tri th\u1ee9c nho h\u1ecdc lu\u00f4n \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 cao.B. N\u00f4 t\u1ef3 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i.C. Th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean di\u1ec5n ra phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0o cu\u1ed1i c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i.D. Quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t ch\u00ednh trong x\u00e3 h\u1ed9i l\u00e0 quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t \u0111\u1ecba t\u00f4 gi\u1eefa \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n l\u00ednh canh.", "correct_answer": "B. N\u00f4 t\u1ef3 l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u00ednh t\u1ea1o ra m\u1ecdi c\u1ee7a c\u1ea3i v\u1eadt ch\u1ea5t trong x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng quan \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Nho gi\u00e1o?", "answers": "A. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng nam n\u1eef.B. \u0110\u1ec1 x\u01b0\u1edbng con ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i tu nh\u00e2n, r\u00e8n luy\u1ec7n \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c.C. Gi\u00e1o d\u1ee5c con ng\u01b0\u1eddi ph\u1ea3i th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u00fang b\u1ed5n ph\u1eadn v\u1edbi qu\u1ed1c gia v\u1edbi gia \u0111\u00ecnh.D. Quan h\u1ec7 gi\u1eefa vua -  t\u00f4i, cha \u2013 con,  ch\u1ed3ng - v\u1ee3, l\u00e0 gi\u01b0\u1eddng m\u1ed1i k\u1ef7 c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea1o \u0111\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng nam n\u1eef."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi nh\u1eadn x\u00e9t v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a Trung Qu\u1ed1c th\u1eddi phong ki\u1ebfn?", "answers": "A. L\u00e0 m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n cao, phong ph\u00fa v\u00e0 to\u00e0n di\u1ec7n.B. S\u1ee9c lan t\u1ecfa m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi khu v\u1ef1c T\u00e2y \u00c1.C. Ph\u00e1t tri\u1ec3n r\u1ef1c r\u1ee1, \u1edf l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o c\u0169ng c\u00f3 nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u \u0111\u1ec9nh cao.D. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.", "correct_answer": "B. S\u1ee9c lan t\u1ecfa m\u1ea1nh m\u1ebd v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng s\u00e2u s\u1eafc t\u1edbi khu v\u1ef1c T\u00e2y \u00c1."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Qu\u1ed1c gia Pa-gan \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cho qu\u00e1 tr\u00ecnh h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c n\u00e0o?", "answers": "A. Th\u00e1i Lan \tB. Cam-pu-chia \tC. Lan Xang \t\tD. Mi-an-ma", "correct_answer": "D. Mi-an-ma"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Th\u1ebf k\u1ec9 XV, con \u0111\u01b0\u1eddng bu\u00f4n b\u00e1n qua T\u00e2y \u00c1 v\u00e0 \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ai \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm", "answers": "A. ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp\t\t\t\t\tB. ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9c-manC. ng\u01b0\u1eddi R\u00f4-ma\t\t\t\t\tD. ng\u01b0\u1eddi Ph\u01a1-r\u0103ng", "correct_answer": "A. ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u1ede th\u1ebf k\u1ec9 XV, trong ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 n\u00e0o \u0111\u1ec3 \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng gi\u1eefa \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng bao la", "answers": "A. m\u00e1y \u0111o th\u1ee7y tri\u1ec1u \t\t\t\tB. la b\u00e0nC. m\u00e1y \u0111o s\u1ee9c gi\u00f3\t\t\t\t\tD. k\u00ednh vi\u1ec5n v\u1ecdng", "correct_answer": "B. la b\u00e0n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc \u0111i ti\u00ean phong trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XV \u2013 XVI l\u00e0", "answers": "A. B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha, Ph\u00e1p\t\t\t\tB. T\u00e2y Ban Nha, AnhC. T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha\t\t\tD. B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha, \u00dd", "correct_answer": "C. T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1487, B. \u0110i-a-x\u01a1, \u0111\u00e3 \u0111i \u0111\u1ebfn khu v\u1ef1c n\u00e0o", "answers": "A. T\u00e2y Nam \u1ea4n \u0110\u1ed9\t\t\t\tB. V\u00f9ng Ca-ri-b\u00eaC. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u M\u0129\t\t\tD. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi", "correct_answer": "D. C\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea7u ti\u00ean ph\u00e1t hi\u1ec7n ra Ch\u00e2u M\u0129, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. B. \u0110i-a-x\u01a1 \t\t\tB. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4C. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma\t\tD. Ph. Ma-gien-lan", "correct_answer": "B. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". N\u0103m 1492, C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4 \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn v\u00f9ng Ca-ri-b\u00ea c\u1ee7a ch\u00e2u l\u1ee5c n\u00e0o", "answers": "A. Ch\u00e2u M\u0129\t\t\tB. Ch\u00e2u \u00c1\t\tC. Ch\u00e2u \u0110\u1ea1i D\u01b0\u01a1ng\t\tD. Ch\u00e2u Phi", "correct_answer": "A. Ch\u00e2u M\u0129"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n chuy\u1ebfn \u0111i v\u00f2ng quanh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n", "answers": "A. B. \u0110i-a-x\u01a1 \tB. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4\tC. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma\tD. Ph. Ma-gien-lan", "correct_answer": "D. Ph. Ma-gien-lan"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn \u0111\u01b0\u1ee3c khu v\u1ef1c n\u00e0o c\u1ee7a \u1ea4n \u0110\u1ed9", "answers": "A. \u0110\u00ea-li\t\tB. Mum-bai\t\t\tC. Ca-li-c\u00fat\t\t\tD. Ban-\u0111a", "correct_answer": "C. Ca-li-c\u00fat"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a", "answers": "A. ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n\t\t\tB. ch\u1ee7 ngh\u0129a d\u00e2n t\u1ed9cC. ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u1ed9ng s\u1ea3n \t\t\tD. ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t x\u00edt", "correct_answer": "A. ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh", "answers": "A. to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a kinh t\u1ebf\t\t\t\tB. h\u00ecnh th\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chi\u1ebfm n\u00f4C. c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7\t\tD. kh\u00f4i ph\u1ee5c gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4", "correct_answer": "C. c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a", "answers": "A.ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n\t\t\t\tB. quan h\u1ec7 phong ki\u1ebfnC. ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n\t\t\tD. l\u00e3nh \u0111\u1ecba phong ki\u1ebfn", "correct_answer": "B. quan h\u1ec7 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Cho c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n: 1. Ph. Ma-gien-lan th\u1ef1c hi\u1ec7n chuy\u1ebfn \u0111i v\u00f2ng quanh th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u1ea7u ti\u00ean b\u1eb1ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n, 2. C. C\u00f4-l\u00f4m-b\u00f4 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ea3o thu\u1ed9c v\u00f9ng Ca-ri-b\u00ea, 3. Vax-c\u00f4 \u0111\u01a1 Ga-ma \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn Ca-li-c\u00fat thu\u1ed9c b\u1edd T\u00e2y Nam \u1ea4n \u0110\u1ed9, 4. B. \u0110i-a-x\u01a1 \u0111\u1ebfn v\u00f9ng c\u1ef1c Nam Ch\u00e2u Phi. H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian", "answers": "A. 1-2-3-4\t\tB. 1-2-4-3\t\tC. 3-4-2-1\t\t\tD. 4-2-3-1", "correct_answer": "D. 4-2-3-1"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eangB. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eangC. giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn mu\u1ed1n x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ti\u1ebfn b\u1ed9D. giai c\u1ea5p phong ki\u1ebfn mu\u1ed1n duy tr\u00ec quan \u0111i\u1ec3m Ki-t\u00f4 gi\u00e1o", "correct_answer": "B. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf, mu\u1ed1n c\u00f3 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u201cV\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng\u201d nh\u1eb1m kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i tinh hoa v\u0103n h\u00f3a x\u00e1n l\u1ea1n c\u1ee7a c\u00e1c qu\u1ed1c gia c\u1ed5 \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u1ea4n \u0110\u1ed9 V\u00e0 Trung Qu\u1ed1c\t\tB. Ai C\u1eadp v\u00e0 L\u01b0\u1ee1ng H\u00e0C.Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma\t\tD. Ph\u01a1-r\u0103ng v\u00e0 T\u00e2y G\u1ed1t", "correct_answer": "C.Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Qu\u00ea h\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. T\u00e2y Ban Nha\t\tB. Anh\t\tC. Ph\u00e1p\t\tD. I-ta-li-a", "correct_answer": "D. I-ta-li-a"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 l\u00ean \u00e1n v\u00e0 t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o", "answers": "A. Gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4 gi\u00e1o, tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfnB. s\u1ef1 b\u00f3c l\u1ed9t t\u00e0n b\u1ea1o c\u1ee7a ch\u1ee7 n\u00f4 v\u1edbi n\u00f4 l\u1ec7C. ch\u00ednh s\u00e1ch cai tr\u1ecb c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e3nh ch\u00faaD. gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma", "correct_answer": "A. Gi\u00e1o h\u1ed9i Ki-t\u00f4 gi\u00e1o, tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 cao v\u00e0 x\u00e2y d\u1ef1ng", "answers": "A. gi\u00e1 tr\u1ecb gi\u00e1o l\u00ed Ki-t\u00f4, gi\u00e1o h\u1ed9i m\u1edbiB. gi\u00e1 tr\u1ecb con ng\u01b0\u1eddi, th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9C. gi\u00e1 tr\u1ecb kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n, kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3aD. gi\u00e1 tr\u1ecb v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p v\u00e0 R\u00f4-ma", "correct_answer": "B. gi\u00e1 tr\u1ecb con ng\u01b0\u1eddi, th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n, n\u00f3 c\u1ed5 v\u0169 v\u00e0 m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho v\u0103n h\u00f3a Ch\u00e2u \u00c2u ph\u00e1t tri\u1ec3n h\u01a1n", "answers": "A. C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed\t\t\tB. Chi\u1ebfn tranh n\u00f4ng d\u00e2n \u0110\u1ee9cC. Cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch t\u00f4n gi\u00e1o\t\t\t\tD. Phong tr\u00e0o v\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng", "correct_answer": "D. Phong tr\u00e0o v\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ":  C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XV \u2013 XVI \u0111\u00e3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng to l\u1edbn \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam l\u00fac b\u1ea5y gi\u1edd, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 h\u01b0ng kh\u1edfi c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecbB. th\u00fac \u0111\u1ea9y ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh caoC. th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebfD. th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o Canh t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc", "correct_answer": "A. th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 h\u01b0ng kh\u1edfi c\u1ee7a c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ":  V\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y ph\u00e1t tri\u1ec3n cao h\u01a1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng \u0111\u00f3 l\u00e0 do", "answers": "A. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n cao c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ngB. bi\u1ebft t\u1eadn d\u1ee5ng t\u1ed1t \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean ven bi\u1ec3nC. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a s\u1ea3n xu\u1ea5t n\u00f4ng nghi\u1ec7pD. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ec9nh cao quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn", "correct_answer": "A. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n cao c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ".\u00a0Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. S\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 v\u1ec1 d\u00e2n s\u1ed1.B. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u c\u1ee7a n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. Th\u1ecfa m\u00e3n nhu c\u1ea7u mu\u1ed1n kh\u00e1m ph\u00e1 th\u1ebf gi\u1edbi c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.D. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u c\u1ee7a n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ".\u00a0Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.B. Khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3.C. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n ch\u00e2u \u00c2u c\u00f3 \u0111\u1ee7 kinh nghi\u1ec7m cho c\u00e1c chuy\u1ebfn \u0111i xa.D. Do quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh phong ki\u1ebfn T\u00e2y \u00c2u.", "correct_answer": "A. Con \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u01b0\u01a1ng t\u1eeb T\u00e2y \u00c1 qua \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ".\u00a0Ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u1ec3 c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed c\u00f3 th\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1ee3c l\u00e0", "answers": "A. s\u1ef1 t\u00e0i tr\u1ee3 v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u.B. \u01b0\u1edbc m\u01a1 chinh ph\u1ee5c t\u1ef1 nhi\u00ean, l\u00f2ng ham hi\u1ec3u bi\u1ebft c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.C. khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3.D. th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n ch\u00e2u \u00c2u t\u00edch l\u0169y \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u kinh nghi\u1ec7m trong c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh tr\u00ecnh sang ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.", "correct_answer": "C. khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t ng\u00e0nh h\u00e0ng h\u1ea3i, c\u00f3 nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u00e1ng k\u1ec3."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ".\u00a0\u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u1ed9i dung c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c H\u01b0ng?", "answers": "A. L\u00ean \u00e1n nghi\u00eam kh\u1eafc Gi\u00e1o h\u1ed9i Kit\u00f4, t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o tr\u1eadt t\u1ef1 x\u00e3 h\u1ed9i phong ki\u1ebfn.B. \u0110\u1ec1 cao gi\u00e1 tr\u1ecb nh\u00e2n b\u1ea3n v\u00e0 t\u1ef1 do c\u00e1 nh\u00e2n.C. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c.D. X\u00e2y d\u1ef1ng th\u1ebf gi\u1edbi quan ti\u1ebfn b\u1ed9 c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ec1 cao quy\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ".\u00a0V\u00ec sao \u0111\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma s\u1ee5p \u0111\u1ed5 cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 V?", "answers": "A. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a n\u00f4 l\u1ec7 ch\u1ed1ng ch\u1ee7 n\u00f4.B. M\u00e2u thu\u1eabn d\u00e2n t\u1ed9c, giai c\u1ea5p gay g\u1eaft.C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00ean b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9cman t\u1ea5n c\u00f4ng.D. C\u00e1c th\u1ecb qu\u1ed1c n\u1ed5i d\u1eady v\u00e0 t\u00e1ch kh\u1ecfi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma", "correct_answer": "C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c R\u00f4ma kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng n\u00ean b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Gi\u00e9cman t\u1ea5n c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ": T\u1ea1i sao n\u00f3i s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a th\u00e0nh th\u1ecb trung \u0111\u1ea1i \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u0103n h\u00f3a T\u00e2y \u00c2u th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i?", "answers": "A. G\u00f3p ph\u1ea7n ph\u00e1 v\u1ee1 kinh t\u1ebf t\u1ef1 nhi\u00ean c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e3nh \u0111\u1ecba.B. G\u00f3p ph\u1ea7n x\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn ph\u00e2n quy\u1ec1n.C. T\u1ea1o ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 cho vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc l\u1edbn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "C. T\u1ea1o ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 cho vi\u1ec7c h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ea1i h\u1ecdc l\u1edbn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ".\u00a0\u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ed7i th\u1eddiB. C\u1ed1 v\u0169, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho v\u0103n h\u00f3a ch\u00e2u \u00c2u ph\u00e1t tri\u1ec3nC. T\u1ea1o ra s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadtD. T\u1ea1o ra \u201cnh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kh\u1ed5ng l\u1ed3\u201d", "correct_answer": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c v\u0103n h\u00f3a, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn l\u1ed7i th\u1eddi"}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ": T\u1ea1i sao T\u00e2y Ban Nha, B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha l\u00e0 nh\u1eefng n\u01b0\u1edbc ti\u00ean phong trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Do con \u0111\u01b0\u1eddng bu\u00f4n b\u00e1n  qua T\u00e2y \u00c1 v\u00e0 \u0110\u1ecba Trung H\u1ea3i b\u1ecb ng\u01b0\u1eddi \u1ea2 R\u1eadp \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm.C. C\u00f3 nhi\u1ec1u hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng.D. C\u00f3 nhu c\u1ea7u v\u1ec1 th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng, thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u00e0 khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ".\u00a0H\u01b0\u1edbng \u0111i c\u1ee7a C.C\u00f4l\u00f4mb\u00f4 c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c v\u1edbi c\u00e1c nh\u00e0 ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed kh\u00e1c?", "answers": "A. \u0110i xu\u1ed1ng h\u01b0\u1edbng nam.\t\tB. \u0110i sang h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f4ng.C. \u0110i v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y.\t\t\tD. Ng\u01b0\u1ee3c l\u00ean h\u01b0\u1edbng b\u1eafc.", "correct_answer": "C. \u0110i v\u1ec1 h\u01b0\u1edbng t\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. T\u00ecm ngu\u1ed3n nguy\u00ean li\u1ec7u, v\u00e0ng b\u1ea1c t\u1eeb c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.B. T\u00ecm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng ti\u00eau th\u1ee5 h\u00e0ng h\u00f3a \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.C. T\u00ecm con \u0111\u01b0\u1eddng giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng \u0110\u00f4ng.D. T\u00ecm nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi \u1edf ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129.", "correct_answer": "D. T\u00ecm nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi \u1edf ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XV \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u01b0\u1eddng b\u1ed9.\t\tB. \u0110\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n.\tC. \u0110\u01b0\u1eddng s\u00f4ng.\tD. \u0110\u01b0\u1eddng h\u00e0ng kh\u00f4ng.", "correct_answer": "B. \u0110\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". L\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 ti\u1ebfn b\u1ed9 c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt v\u00e0o th\u1ebf k\u1ec9 XV \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc T\u00e2y \u00c2u?", "answers": "A. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0 \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng.B. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed, \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng la b\u00e0n.C. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch ph\u00e1p.\tD. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed v\u00e0 thi\u00ean v\u0103n h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 hi\u1ec3u bi\u1ebft v\u1ec1 \u0111\u1ecba l\u00ed, \u0111\u1ea1i d\u01b0\u01a1ng v\u00e0 k\u0129 thu\u1eadt s\u1eed d\u1ee5ng la b\u00e0n"}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed?", "answers": "A. Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t h\u00ecnh c\u1ea7u, m\u1edf ra nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng m\u1edbi, nh\u1eefng v\u00f9ng \u0111\u1ea5t m\u1edbi.B. Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng, h\u00e0ng h\u1ea3i qu\u1ed1c t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a \u1edf ch\u00e2u \u00c1, ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a \u1edf ch\u00e2u \u00c1, ch\u00e2u Phi v\u00e0 ch\u00e2u M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". H\u1ec7 qu\u1ea3 ti\u00eau c\u1ef1c c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ee9ng minh nh\u1eefng gi\u00e1o l\u00ed c\u1ee7a gi\u00e1o h\u1ed9i Kit\u00f4 l\u00e0 thi\u1ebfu c\u01a1 s\u1edf khoa h\u1ecdc.B. th\u00fac \u0111\u1ea9y qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng, tan r\u00e3 c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.C. l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7.D. t\u1ea1o n\u00ean s\u1ef1 giao l\u01b0u gi\u1eefa c\u00e1c n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C. l\u00e0m n\u1ea3y sinh qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01b0\u1edbp b\u00f3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". C\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u00e3 mang l\u1ea1i s\u1ef1 gi\u00e0u c\u00f3 cho c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o \u1edf ch\u00e2u \u00c2u?", "answers": "A. T\u0103ng l\u1eef, qu\u00fd t\u1ed9c.\t\t\t\tB. N\u00f4ng d\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c.\tC. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c.\t\t\tD. T\u01b0\u1edbng l\u0129nh qu\u00e2n s\u1ef1, qu\u00fd t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n, qu\u00fd t\u1ed9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00ed \u0111\u01b0\u1ee3c xem nh\u01b0 l\u00e0 m\u1ed9t \u201ccu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ef1c s\u1ef1\u201d trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ecba l\u00ed.\t\t\t\tB. Khoa h\u1ecdc h\u00e0ng h\u1ea3i. C. Giao th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u1ec3n.\t  \tD. Giao th\u00f4ng v\u00e0 tri th\u1ee9c.", "correct_answer": "D. Giao th\u00f4ng v\u00e0 tri th\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". Th\u1ebf n\u00e0o l\u00e0 phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng?", "answers": "A. Kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i to\u00e0n b\u1ed9 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 \u0111\u1ea1i.B. Ph\u1ee5c h\u01b0ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p, R\u00f4 ma v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a m\u1edbi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. Ph\u1ee5c h\u01b0ng l\u1ea1i n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a phong ki\u1ebfn th\u1eddi trung \u0111\u1ea1i.D. Kh\u00f4i ph\u1ee5c l\u1ea1i nh\u1eefng g\u00ec \u0111\u00e3 m\u1ea5t c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a. ", "correct_answer": "B. Ph\u1ee5c h\u01b0ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a Hi L\u1ea1p, R\u00f4 ma v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a m\u1edbi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00f3ng vai tr\u00f2 ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng?", "answers": "A. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.C. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a th\u00e0nh th\u1ecb trung \u0111\u1ea1i.D. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a nhi\u1ec1u ph\u00e1t minh khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XI \u2013 XIII, v\u0103n h\u00f3a ch\u00e2u \u00c2u b\u1ecb r\u00e0ng bu\u1ed9c b\u1edfi h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\u00e0o?", "answers": "A. Thi\u00ean ch\u00faa gi\u00e1o.\t\tB. Nho gi\u00e1o.\t\tC. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tD. Phong ki\u1ebfn.C\u00e2u42. Phong tr\u00e0o V\u0103n h\u00f3a Ph\u1ee5c h\u01b0ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1 v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t, \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0 l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?A. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean.\tB. Ki\u1ebfn tr\u00fac.\t   C. Tri\u1ebft h\u1ecdc v\u00e0 l\u1ecbch s\u1eed.  D. V\u0103n h\u1ecdc \u2013 ngh\u1ec7 thu\u1eadt.", "correct_answer": "D. V\u0103n h\u1ecdc \u2013 ngh\u1ec7 thu\u1eadt"}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". th\u1eddi h\u1eadu k\u00ec trung \u0111\u1ea1i, giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n mu\u1ed1n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau g\u00ec tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, v\u0103n h\u00f3a?", "answers": "A. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u00e0 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang ph\u1ee5c v\u1ee5 cho \u0111\u1eddi s\u1ed1ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh.B. Mu\u1ed1n th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a.C. Mu\u1ed1n thay \u0111\u1ed5i to\u00e0n b\u1ed9 h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng phong ki\u1ebfn \u1edf ch\u00e2u \u00c2u.D. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a mang \u0111\u1eadm b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "A. Mu\u1ed1n c\u00f3 m\u1ed9t h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u00e0 n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a ri\u00eang ph\u1ee5c v\u1ee5 cho \u0111\u1eddi s\u1ed1ng tinh th\u1ea7n c\u1ee7a m\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". D\u1ea5u t\u00edch c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi t\u00f4i c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecm th\u1ea5y t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 n\u00ean \u0111\u1ea1i c\u00e1ch ng\u00e0y nay kho\u1ea3ng", "answers": "A. 30 \u0111\u1ebfn 40 v\u1ea1n n\u0103m.\t\t\t\tB. 10 \u0111\u1ebfn 20 v\u1ea1n n\u0103m.C. 5000 \u0111\u1ebfn m\u1ed9t v\u1ea1n n\u0103m.\t\t\t\tD. 7000 \u0111\u1ebfn 1 v\u1ea1n n\u0103m", "correct_answer": "A. 30 \u0111\u1ebfn 40 v\u1ea1n n\u0103m."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n h\u00f3a Ph\u00f9ng Nguy\u00ean m\u1edf \u0111\u1ea7u th\u1eddi \u0111\u1ea1i", "answers": "A. \u0110\u00e1 m\u1edbi.\t\tB. \u0110\u1ed3ng thau.\tC. \u0110\u1ed3ng \u0110\u1ecf.\t\tD. \u0110\u1ed3 s\u1eaft.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ed3ng thau."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y thu\u1ed9c th\u1eddi k\u1ef3 \u0111\u00e1 m\u1edbi?", "answers": "A. H\u00f2a B\u00ecnh. \tB. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.\t\tC. S\u01a1n Vi.\t\tD. \u0110\u1ed3ng Nai.", "correct_answer": "A. H\u00f2a B\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A. V\u0103n Lang.\t\tB. Ph\u00f9 Nam.\t\tC. \u00c2u L\u1ea1c.\t\tD. Ch\u0103m Pa.", "correct_answer": "A. V\u0103n Lang."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Qu\u1ed1c gia c\u1ed5 Ch\u0103mpa \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tB. \u0110\u1ed3ng Nai.\t\tC. \u00d3c Eo.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "A. Sa Hu\u1ef3nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Qu\u1ed1c gia c\u1ed5 Ph\u00f9 Nam \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Ph\u00f9ng Nguy\u00ean.\t\tB. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.\t\tC. \u00d3c Eo.\t\tD. H\u00f2a B\u00ecnh.", "correct_answer": "C. \u00d3c Eo."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a c\u1ed5 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tB. B\u1eafc S\u01a1n.\t\tC. Ph\u00f9ng Nguy\u00ean.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "D. \u0110\u00f4ng S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u1ef3 B\u1eafc thu\u1ed9c k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb n\u0103m", "answers": "A. 179 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938\tB. 111 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938 C. 179 tr\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 542\t\tD. 111 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 542", "correct_answer": "A. 179 tr\u01b0\u1edbc C\u00f4ng Nguy\u00ean \u0111\u1ebfn n\u0103m 938"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". T\u01b0 t\u01b0\u1edfng n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi k\u1ef3 B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.\t\tB. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tC. Nho gi\u00e1o.\t\tD. Thi\u00ean Ch\u00faa Gi\u00e1o.", "correct_answer": "C. Nho gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00fang v\u00e0 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 nh\u1ea5t v\u1ec1 nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u00c2u L\u1ea1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i xu\u1ea5t hi\u1ec7n s\u1edbm nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam.B. M\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t c\u1ed5.C. M\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ri\u00eang bi\u1ec7t kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec chung so v\u1edbi nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang.D. S\u1ef1 k\u1ebf t\u1ee5c m\u1edf r\u1ed9ng h\u01a1n v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 ho\u00e0n ch\u1ec9nh h\u01a1n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 k\u1ebf t\u1ee5c m\u1edf r\u1ed9ng h\u01a1n v\u1ec1 l\u00e3nh th\u1ed5 ho\u00e0n ch\u1ec9nh h\u01a1n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc V\u0103n Lang."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc \u00e2m m\u01b0u \u0111\u1ed3ng h\u00f3a v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e3", "answers": "A. Ki\u00ean quy\u1ebft b\u1ea3o t\u1ed3n gi\u1eef g\u00ecn v\u00e0 ph\u00e1t huy nh\u1eefng truy\u1ec1n th\u1ed1ng v\u0103n h\u00f3a l\u00e2u \u0111\u1eddi c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.B. T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phong tr\u00e0o b\u00e0i ngo\u1ea1i b\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c v\u1edbi  ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.C. T\u1ed5 ch\u1ee9c c\u00e1c phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh quy\u1ebft li\u1ec7t l\u00e0m cho v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa kh\u00f4ng th\u1ec3 truy\u1ec1n b\u00e1.D. Ti\u1ebfp thu Vi\u1ec7t h\u00f3a c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa b\u1ea3o v\u1ec7 duy tr\u00ec v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D. Ti\u1ebfp thu Vi\u1ec7t h\u00f3a c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a v\u0103n h\u00f3a Trung Hoa b\u1ea3o v\u1ec7 duy tr\u00ec v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn bao tr\u00f9m trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "A. N\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.B. Nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.C. Qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.D. N\u00f4ng d\u00e2n ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.", "correct_answer": "B. Nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e1 m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. \u0110\u1eddi s\u1ed1ng v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao.B. N\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u01a1 khai h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.D. Ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng c\u00e1c k\u1ef9 thu\u1eadt m\u00e0i khoan c\u01b0a \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5.", "correct_answer": "C. Con ng\u01b0\u1eddi bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ecf \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam n\u1ec1n v\u0103n h\u00f3a n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng thu\u1ed9c th\u1eddi \u0111\u1ea1i kim kh\u00ed?", "answers": "A. B\u1eafc S\u01a1n.\t\tB. Sa Hu\u1ef3nh.\t\tC. \u0110\u1ed3ng Nai.\t\tD. \u0110\u00f4ng S\u01a1n.", "correct_answer": "A. B\u1eafc S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ti\u1ec1n \u0111\u1ec1 d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed5 \u0111\u1ea1i \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Chuy\u1ec3n bi\u1ebfn kinh t\u1ebf d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a x\u00e3 h\u1ed9i.B. \u0110o\u00e0n k\u1ebft ctr\u1ecb th\u1ee7y, l\u00e0m th\u1ee7y l\u1ee3i ph\u1ee5c v\u1ee5 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m.D. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c H\u00e1n.", "correct_answer": "D. Y\u00eau c\u1ea7u li\u00ean k\u1ebft t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c H\u00e1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed3ng h\u00f3a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc?", "answers": "A. B\u1eaft ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t thay \u0111\u1ed5i phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n theo ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n.B. Di d\u00e2n H\u00e1n \u0111\u1ebfn nh\u1eefng v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng cho \u1edf l\u1eabn v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.C. M\u1edf tr\u01b0\u1eddng D\u1ea1y ch\u1eef H\u00e1n ,t\u00edch c\u1ef1c truy\u1ec1n B\u00e1 Nho gi\u00e1o v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.D. Cho ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n sinh s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, sinh ho\u1ea1t theo c\u00e1c phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "D. Cho ng\u01b0\u1eddi H\u00e1n sinh s\u1ed1ng c\u00f9ng v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t, sinh ho\u1ea1t theo c\u00e1c phong t\u1ee5c t\u1eadp qu\u00e1n c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc \u1edf Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. Chia Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh c\u00e1c qu\u1eadn huy\u1ec7n ho\u1eb7c ch\u00e2u.B. S\u00e1p nh\u1eadp Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.C. \u0110\u1ec3 cho qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t cai qu\u1ea3n t\u1eeb c\u1ea5p huy\u1ec7n tr\u1edf xu\u1ed1ng.D. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7c ki\u1ec3m so\u00e1t c\u01a1 quan l\u1ea1i cai tr\u1ecb t\u1edbi c\u1ea5p huy\u1ec7n.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ec3 cho qu\u00fd t\u1ed9c ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t cai qu\u1ea3n t\u1eeb c\u1ea5p huy\u1ec7n tr\u1edf xu\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng chuy\u1ec3n bi\u1ebfn v\u1ec1 kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam d\u01b0\u1edbi th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. M\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u01b0 l\u00e0m gi\u1ea5y, l\u00e0m th\u1ee7y tinh...B. C\u00f4ng cu\u1ed9c khai hoang m\u1edf r\u1ed9ng di\u1ec7n t\u00edch \u0111\u1ea5t tr\u1ed3ng tr\u1ecdt \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh.C. Nhi\u1ec1u \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u00f4ng th\u1ee7y b\u1ed9 n\u1ed1i li\u1ec1n c\u00e1c v\u00f9ng c\u00e1c qu\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh.D. C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng b\u1eb1ng \u0111\u00e1 ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eed d\u1ee5ng ph\u1ed5 bi\u1ebfn trong s\u1ea3n xu\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n Ph\u00f9ng Nguy\u00ean Sa Hu\u1ef3nh \u0110\u1ed3ng Nai l\u00e0", "answers": "A. S\u0103n b\u1eaft h\u00e1i L\u01b0\u1ee3m v\u1eabn l\u00e0 ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.B. Ngh\u1ec1 n\u00f4ng tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o.C. S\u1eed d\u1ee5ng nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1ea1ch \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.D. C\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o", "correct_answer": "B. Ngh\u1ec1 n\u00f4ng tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". \u0110\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n h\u00f3a ng\u01b0\u1eddm S\u01a1n Vi c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c bi\u1ec7t so v\u1edbi c\u01b0 d\u00e2n H\u00f2a B\u00ecnh B\u1eafc S\u01a1n?", "answers": "A. N\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1ed3ng l\u00faa n\u01b0\u1edbc gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf.B. Con ng\u01b0\u1eddi b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u bi\u1ebft s\u1eed d\u1ee5ng nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1eaft \u0111\u1ec3 ch\u1ebf t\u1ea1o c\u00f4ng c\u1ee5 lao \u0111\u1ed9ng.C. H\u00ecnh th\u1ee9c c\u01b0 tr\u00fa nh\u00e0 c\u1eeda ph\u1ed5 bi\u1ebfn con ng\u01b0\u1eddi s\u1ed1ng \u0111\u1ecbnh c\u01b0 l\u00e2u d\u00e0i trong c\u00e1c c\u00f4ng x\u00e3 thi t\u1ed9c.D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, l\u1ea5y s\u0103n b\u1eaft h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.", "correct_answer": "D. Con ng\u01b0\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng c\u00f4ng c\u1ee5 \u0111\u00e1 gh\u00e8 \u0111\u1ebdo, l\u1ea5y s\u0103n b\u1eaft h\u00e1i l\u01b0\u1ee3m l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng trong \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n V\u0103n Lang \u00c2u L\u1ea1c v\u1edbi c\u01b0 d\u00e2n Ch\u0103m Pa l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Vi\u1ec7c tr\u1ed3ng l\u00faa k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng.B. L\u1ea5y ch\u0103n nu\u00f4i du m\u1ee5c l\u00e0m ngu\u1ed3n s\u1ed1ng ch\u00ednh.C. Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p gi\u1eef vai tr\u00f2 ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng kinh t\u1ebf.D. Th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0 ng\u00e0nh b\u1ed5 tr\u1ee3.", "correct_answer": "A. Vi\u1ec7c tr\u1ed3ng l\u00faa k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi m\u1ed9t s\u1ed1 ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". M\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 40, Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng n\u1ed5i d\u1eady kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf", "answers": "A. Luy L\u00e2u (Thu\u1eadn Th\u00e0nh \u2013 B\u1eafc Ninh).\t\tB. H\u00e1t M\u00f4n (Ph\u00fac Th\u1ecd - H\u00e0 T\u00e2y).C. M\u00ea Linh ( V\u0129nh Ph\u00fac).                                D. C\u1ed5 Loa (\u0110\u00f4ng Anh \u2013 H\u00e0 N\u1ed9i).", "correct_answer": "B. H\u00e1t M\u00f4n (Ph\u00fac Th\u1ecd - H\u00e0 T\u00e2y)."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng th\u1ea5t b\u1ea1i \u0111\u00f3 l\u00e0 do", "answers": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u1ebfu.\t\t\t\t\tB. nh\u00e2n d\u00e2n kh\u00f4ng \u1ee7ng h\u1ed9.C. qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n kh\u00f4ng quy\u1ebft t\u00e2m.\tD. kh\u00f4ng c\u00f3 c\u0103n c\u1ee9 v\u1eefng ch\u1eafc.", "correct_answer": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u1ebfu."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Sau khi cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a k\u1ebft th\u00fac th\u1eafng l\u1ee3i, Tr\u01b0ng Tr\u1eafc l\u00ean l\u00e0m vua v\u00e0 \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4 \u1edf", "answers": "A. Luy L\u00e2u.\tB. H\u00e1t M\u00f4n.\tC. M\u00ea Linh.\tD. C\u1ed5 Loa.", "correct_answer": "C. M\u00ea Linh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u201cC\u1ea5m Kh\u00ea \u0111\u1ebfn l\u00fac hi\u1ec3m ngh\u00e8o", "answers": "\t            Ch\u1ecb em th\u1ea5t th\u1ebf c\u0169ng li\u1ec1u v\u1edbi s\u00f4ng\u201dHai c\u00e2u th\u01a1 tr\u00ean nh\u1eafc \u0111\u1ebfn s\u1ef1 hi sinh c\u1ee7a ai?A. Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.\tB. Tri\u1ec7u Th\u1ecb Trinh.\tC. L\u00ea Hoa.\tD. L\u00ea Ch\u00e2n.", "correct_answer": "A. Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng n\u1ed5 ra ch\u1ed1ng l\u1ea1i \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o", "answers": "A. \u0110\u00f4ng H\u00e1n\tB. Nam H\u00e1n\tC. T\u00e2y H\u00e1n\tD. B\u1eafc H\u00e1n", "correct_answer": "A. \u0110\u00f4ng H\u00e1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a m\u1edf \u0111\u1ea7u cho cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan\t.B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u201c\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u00e3 ph\u1ea3n \u00e1nh \u00fd th\u1ee9c d\u00e2n t\u1ed9c r\u00f5 r\u1ec7t: \u00fd th\u1ee9c v\u1ec1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp ch\u1ee7 quy\u1ec1n qu\u1ed1c gia c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng h\u00ecnh th\u00e0nh qua h\u01a1n 200 n\u0103m m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\u201d. Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh tr\u00ean n\u00f3i \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0o?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Qu\u1ed1c hi\u1ec7u n\u01b0\u1edbc ta d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd Nam \u0110\u1ebf \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.\tB. \u0110\u1ea1i Ngu.\tC. V\u1ea1n Xu\u00e2n.\tD. Giao Ch\u1ec9.", "correct_answer": "C. V\u1ea1n Xu\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc V\u1ea1n Xu\u00e2n ra \u0111\u1eddi \u0111\u00f3 l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 \u0111\u1ea5u tranh b\u1ec1n b\u1ec9 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta trong su\u1ed1t th\u1eddi gian", "answers": "A. g\u1ea7n 500 n\u0103m.\tB. h\u01a1n 400 n\u0103m.\tC. h\u01a1n 500 n\u0103m.\tD. g\u1ea7n 400 n\u0103m.", "correct_answer": "C. h\u01a1n 500 n\u0103m."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". D\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd Nam \u0110\u1ebf kinh \u0111\u00f4 n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u1eb7t \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. \u0110\u1ea1i La (H\u00e0 N\u1ed9i).\tB. Long Bi\u00ean (B\u1eafc Ninh).C. T\u1ed1ng B\u00ecnh (H\u00e0 N\u1ed9i).\tD. T\u00f4 L\u1ecbch (H\u00e0 N\u1ed9i).", "correct_answer": "D. T\u00f4 L\u1ecbch (H\u00e0 N\u1ed9i)."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Sau khi r\u00fat qu\u00e2n v\u1ec1 V\u0129nh Ph\u00fac, r\u1ed3i Ph\u00fac Th\u1ecd, L\u00fd Nam \u0110\u1ebf \u0111\u00e3 trao binh quy\u1ec1n cho ai \u0111\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng nh\u00e0 L\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.\tB. Tri\u1ec7u Quang Ph\u1ee5c.C. L\u00fd Ph\u1eadt T\u1eed.\tD. C\u00e1c h\u00e0o ki\u1ec7t thu\u1ed9c ch\u00e2u mi\u1ec1n B\u1eafc. ", "correct_answer": "B. Tri\u1ec7u Quang Ph\u1ee5c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". N\u01b0\u1edbc V\u1ea1n Xu\u00e2n k\u1ebft th\u00fac v\u00e0o n\u0103m n\u00e0o?", "answers": "A. N\u0103m 544.\tB. N\u0103m 571.\tC. N\u0103m 550.\tD. N\u0103m 603.", "correct_answer": "D. N\u0103m 603."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". N\u0103m 905, nh\u00e2n c\u01a1 h\u1ed9i nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng suy s\u1ee5p, nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u00e3 \u1ee7ng h\u1ed9 ai \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm T\u1ed1ng B\u00ecnh (H\u00e0 N\u1ed9i)?", "answers": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.\tB. L\u00fd B\u00ed. \tC. Kh\u00fac H\u1ea1o.\tD. Kh\u00fac Th\u1eeba M\u0129.", "correct_answer": "A. Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0y \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta su\u1ed1t ngh\u00ecn n\u0103m B\u1eafc thu\u1ed9c \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan                  B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t                      D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0y \u0111\u00e3 t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111i \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i ho\u00e0n to\u00e0n v\u00e0o n\u0103m 938, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "B. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". V\u00ec sao th\u00e1ng 10 \u2013 938, qu\u00e2n Nam H\u00e1n k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta?", "answers": "A. Nh\u00e0 Nam H\u00e1n m\u1ea1nh, mu\u1ed1n g\u00e2y thanh th\u1ebf.\tB. Ng\u00f4 Quy\u1ec1n \u0111em qu\u00e2n \u0111\u00e1nh Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n.C. Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n cho ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Nam H\u00e1n.D. D\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Ngh\u1ec7 b\u1ecb gi\u1ebft h\u1ea1i.", "correct_answer": "C. Ki\u1ec1u C\u00f4ng Ti\u1ec5n cho ng\u01b0\u1eddi c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Nam H\u00e1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0y \u0111\u00e3 m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7 l\u00e2u d\u00e0i c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta, \u0111\u00f3 l\u00e0", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1edf v\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc n\u0103m 981.B. Chi\u1ebfn th\u1eafng R\u1ea1ch G\u1ea7m \u2013 Xo\u00e0i M\u00fat n\u0103m 1784.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 1288.        D. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938.", "correct_answer": "D. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a n\u00e0o \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh v\u1ecb tr\u00ed v\u00e0 vai tr\u00f2 c\u1ee7a ph\u1ee5 n\u1eef trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c?", "answers": "A. Kh\u1edfi ngh\u0129a Mai Th\u00fac Loan.\tB. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5.C. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed.\t\tD. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng.", "correct_answer": "D. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Cho c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n: 1. Kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00ed B\u00ed; 2. Kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng; 3. Kh\u1edfi ngh\u0129a Kh\u00fac Th\u1eeba D\u1ee5; 4. Ng\u00f4 Quy\u1ec1n v\u00e0 chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng.", "answers": "H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gianA. 2, 1, 3, 4.\tB. 1, 4, 3, 2.\t\tC. 2, 3, 1, 4.\t\tD. 2, 4, 1, 3.", "correct_answer": "A. 2, 1, 3, 4."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". \u0110\u1ec3 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n Nam H\u00e1n v\u00e0o n\u0103m 938, Ng\u00f4 Quy\u1ec1n \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch", "answers": "A. \u201cv\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng\u201d, \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng.B. \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c \u1edf hai b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng.C. x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 tr\u00ean s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c ch\u1edd gi\u1eb7c.D. cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c, v\u1eeba \u0111\u00e1nh v\u1eeba r\u00fat \u0111\u1ec3 b\u1ea3o to\u00e0n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.", "correct_answer": "B. \u0111\u00f3ng c\u1ecdc \u1edf c\u1eeda s\u00f4ng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng v\u00e0 cho qu\u00e2n mai ph\u1ee5c \u1edf hai b\u00ean b\u1edd s\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ": \u0110i\u1ec3m \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o nh\u00e2n d\u00e2n tham gia.B. c\u00f3 s\u1ef1 li\u00ean k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1c t\u00f9 tr\u01b0\u1edfng d\u00e2n t\u1ed9c thi\u1ec3u s\u1ed1.C. c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u1eef t\u01b0\u1edbng tham gia ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a.D. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ngh\u0129a qu\u00e2n \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c th\u00e0nh nhi\u1ec1u b\u1ed9 ph\u1eadn.", "correct_answer": "C. c\u00f3 nhi\u1ec1u n\u1eef t\u01b0\u1edbng tham gia ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00fd B\u00ed?", "answers": "A.Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.B. \u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u00f4 h\u1ed9, th\u00e0nh l\u1eadp nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ef1 ch\u1ee7.C. Ch\u1ecdn v\u00f9ng H\u00e0 N\u1ed9i ng\u00e0y nay l\u00e0m n\u01a1i \u0111\u00f3ng \u0111\u00f4.D. Bu\u1ed9c nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta.", "correct_answer": "D. Bu\u1ed9c nh\u00e0 \u0110\u01b0\u1eddng ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ": \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa kh\u1edfi ngh\u0129a Hai B\u00e0 Tr\u01b0ng v\u00e0 kh\u1edfi ngh\u0129a L\u00fd B\u00ed l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Ch\u1ed1ng \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 nh\u00e0 H\u00e1n.B. X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u0103n c\u1ee9 kh\u00e1ng chi\u1ebfn v\u1eefng ch\u1eafc.C. Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.D. \u0110\u1ec1u th\u1eafng l\u1ee3i v\u00e0 m\u1edf ra giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C. Di\u1ec5n ra qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u1edfi ngh\u0129a v\u00e0 kh\u00e1ng chi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng n\u0103m 938?", "answers": "A. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam c\u1ee7a qu\u00e2n Nam H\u00e1n.B. M\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i m\u1edbi th\u1eddi \u0111\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 l\u00e2u d\u00e0i c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0110\u1ec3 l\u1ea1i nhi\u1ec1u b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m qu\u00fd b\u00e1u cho c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c sau n\u00e0y.D. C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n.", "correct_answer": "D. C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 c\u0103n b\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". \u0110\u00e2u l\u00e0 nh\u1eadn x\u00e9t kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 c\u00e1c cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi B\u1eafc thu\u1ed9c,?", "answers": "A. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i.\tB. Ra s\u00f4i n\u1ed5i quy\u1ebft li\u1ec7t tr\u00ean ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng l\u1edbn.C. Thu h\u00fat \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n tham gia.D. M\u1ed9t s\u1ed1 cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a th\u1eafng l\u1ee3i, l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1ef1 ch\u1ee7.", "correct_answer": "A. T\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a \u0111\u1ec1u th\u1ea5t b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Trong th\u1ebf k\u1ec9 X n\u01b0\u1edbc ta tr\u1ea3i qua c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o?", "answers": "A. Ng\u00f4, \u0110inh, L\u00ea s\u01a1.\tB. Ng\u00f4, \u0110inh, L\u00fd.\tC. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea.\tD. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3.", "correct_answer": "C. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Trong c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam, v\u1ecb vua n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7y t\u00f4i d\u00e2ng t\u00f4n hi\u1ec7u l\u00e0 \u201c\u0110\u1ea1i Th\u1eafng Minh Ho\u00e0ng \u0110\u1ebf\u201d?", "answers": "A. \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng.\tB. L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5.   C. Tr\u1ea7n Th\u00e1nh T\u00f4ng.     D. L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng.", "correct_answer": "A. \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Trong th\u1ebf k\u1ec9 X, qu\u1ed1c hi\u1ec7u n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u00e3 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110inh Ti\u00ean Ho\u00e0ng \u0111\u1eb7t l\u00e0:", "answers": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.\tB. \u0110\u1ea1i Ngu.\tC. \u0110\u1ea1i Nam.     D. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "D. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1054, vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed5i t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0:", "answers": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.    B. \u0110\u1ea1i Ngu.         C. \u0110\u1ea1i Nam.\tD. \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". N\u0103m 1010, s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0y \u0111\u00e3 m\u1edf ra m\u1ed9t giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. vua L\u00fd Th\u00e1nh T\u00f4ng cho \u0111\u1ed5i t\u00ean qu\u1ed1c hi\u1ec7u B. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 d\u1eddi \u0111\u00f4 v\u1ec1 Th\u0103ng Long (H\u00e0 N\u1ed9i)C. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ee9c T\u1ec3 t\u01b0\u1edbng v\u00e0 \u0110\u1ea1i h\u00e0nh khi\u1ec3n.D. vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn.", "correct_answer": "B. vua L\u00fd Th\u00e1i T\u1ed5 d\u1eddi \u0111\u00f4 v\u1ec1 Th\u0103ng Long (H\u00e0 N\u1ed9i)"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". V\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XV, vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng \u0111\u00e3 ti\u1ebfn h\u00e0nh m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch g\u00f3p ph\u1ea7n ho\u00e0n ch\u1ec9nh b\u1ed9 m\u00e1y ch\u00ednh quy\u1ec1n t\u1eeb trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ebfn \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0111\u00f3 l\u00e0:", "answers": "A. c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn.\tB. c\u1ea3i c\u00e1ch n\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c thi c\u1eed.C. c\u1ea3i c\u00e1ch b\u1ed9 m\u00e1y quan l\u1ea1i tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh.\tD. c\u1ea3i c\u00e1ch b\u1ed9 m\u00e1y quan l\u1ea1i \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A. c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". V\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XV, cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch h\u00e0nh ch\u00ednh c\u1ee7a vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh trong ho\u00e0n c\u1ea3nh", "answers": "A. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e2m v\u00e0o kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.\t\tB. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1eeba m\u1edbi tho\u00e1t kh\u1ecfi \u00e1ch \u0111\u00f4 h\u1ed9 Minh.C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh.\t\tD. c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.", "correct_answer": "C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 s\u01a1 khai b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u01b0\u1ee3c x\u1eady d\u1ef1ng?", "answers": "A. L\u00ea s\u01a1.      B. Ng\u00f4, \u0110inh.\t   C. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3.\t   D. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea. ", "correct_answer": "D. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 d\u1ea7n \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n thi\u1ec7n v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n?", "answers": "A. Ng\u00f4, \u0110inh\tB. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea\tC. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3\tD. L\u00ea s\u01a1", "correct_answer": "C. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, \u0111\u00e2u l\u00e0 th\u1eddi k\u00ec nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc qu\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao?", "answers": "A. L\u00ea s\u01a1   B. Ng\u00f4, \u0110inh\tC. L\u00fd, Tr\u1ea7n, H\u1ed3\tD. Ng\u00f4, \u0110inh, Ti\u1ec1n L\u00ea", "correct_answer": "A. L\u00ea s\u01a1"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u00e2y l\u00e0 b\u1ed9 lu\u1eadt th\u00e0nh v\u0103n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt\tC. H\u00ecnh th\u01b0          D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt", "correct_answer": "C. H\u00ecnh th\u01b0"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Th\u1eddi vua L\u00ea Th\u00e1nh T\u00f4ng, \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc  th\u00e0nh", "answers": "A. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean\tB. 3 v\u00f9ng\tC. 10 \u0111\u1ea1o\tD. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean", "correct_answer": "D. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Th\u1eddi L\u00ea s\u01a1 m\u1ed9t b\u1ed9 lu\u1eadt \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh, g\u1ed3m 700 \u0111i\u1ec1u, \u0111\u00f3 l\u00e0 b\u1ed9", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt       C. H\u00ecnh th\u01b0       D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt", "correct_answer": "D. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp X \u2013 V, c\u1ea5m qu\u00e2n l\u00e0 b\u1ed9 ph\u1eadn qu\u00e2n \u0111\u1ed9i", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\tB. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nhC. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u00e0ng x\u00f3m\tD. b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng", "correct_answer": "B. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nh"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed9c l\u1eadp X \u2013 V, ngo\u1ea1i binh l\u00e0 b\u1ed9 ph\u1eadn qu\u00e2n \u0111\u1ed9i", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc\tB. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 kinh th\u00e0nhC. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u00e0ng x\u00f3m\tD. b\u1ea3o v\u1ec7 bi\u00ean c\u01b0\u01a1ng", "correct_answer": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u00e1c b\u1ed9 lu\u1eadt th\u1eddi L\u00fd, Tr\u1ea7n, L\u00ea s\u01a1 \u0111\u1ec1u nh\u1eb1m b\u1ea3o v\u1ec7", "answers": "A. \u0111\u1ea5t \u0111ai, l\u00e3nh th\u1ed5 t\u1ed5 qu\u1ed1c.\t\tB. quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb.C. l\u1ee3i \u00edch c\u1ee7a m\u1ecdi t\u1ea7ng l\u1edbp nh\u00e2n d\u00e2n.\tD. t\u00e0i s\u1ea3n v\u00e0 t\u00ednh m\u1ea1ng c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ": Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u01b0\u1ee3c tuy\u1ec3n theo ", "answers": "A. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 lao d\u1ecbch.\t\tB. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u01b0ng binh.C. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u00e2n s\u1ef1.\t\tD. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng\u201d.", "correct_answer": "D. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u201cng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ef7 V- XV l\u00e0 ", "answers": "A. do nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.B. c\u00f3 trang V\u00e2n \u0110\u1ed3n bu\u00f4n b\u00e1n v\u00e0 trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. do ch\u00ednh s\u00e1ch khuy\u1ebfn kh\u00edch th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc phong ki\u1ebfn \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "C. \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t, n\u00f4ng nghi\u1ec7p, th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ":Ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng c\u1ee7a c\u01b0 d\u00e2n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t l\u00e0 ", "answers": "A. \u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, r\u00e8n s\u1eaft, l\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m, \u01b0\u01a1m t\u01a1, d\u1ec7t l\u1ee5a.\tB. l\u00e0m v\u0169 kh\u00ed, \u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, thu\u1ed9c da.C. ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3 th\u1ee7y tinh, l\u00e0m \u0111\u1ed3 trang s\u1ee9c v\u00e0ng b\u1ea1c.\tD. l\u00e0m g\u1ed1m, ch\u1ebf bi\u1ebfn th\u1ef1c ph\u1ea9m, thu\u1ed9c da .", "correct_answer": "\u0111\u00fac \u0111\u1ed3ng, r\u00e8n s\u1eaft, l\u00e0m \u0111\u1ed3 g\u1ed1m, \u01b0\u01a1m t\u01a1, d\u1ec7t l\u1ee5a."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": \u0110\u00f4 th\u1ecb l\u1edbn \u1edf n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XI- XV l\u00e0", "answers": "A. Ph\u1ed1 Hi\u1ebfn\t\tB. H\u1ed9i An\t\tC. Th\u0103ng Long\t\tD. V\u00e2n \u0110\u1ed3n ", "correct_answer": "C. Th\u0103ng Long"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Tr\u00ean v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t- Trung, t\u1eeb th\u1eddi n\u00e0o \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c \u0111i\u1ec3m trao \u0111\u1ed5i h\u00e0ng h\u00f3a?", "answers": "A. Nh\u00e0 \u0110inh- Ti\u1ec1n L\u00ea\t\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3", "correct_answer": "Nh\u00e0 L\u00fd"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ":T\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 kinh t\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd- Tr\u1ea7n nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ch\u1eadm ph\u00e1t tri\u1ec3n.   B. Ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u01b0a \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf c\u00f2n kh\u00f3 kh\u0103n.C. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. Ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u01b0a \u1ed5n \u0111\u1ecbnh nh\u01b0ng kinh t\u1ebf \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ecbnh \u0111\u1ea1t.", "correct_answer": "C. Ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh, kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u00f4ng l\u00e0ng x\u00e3 th\u1eddi L\u00ea \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e2n chia theo ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ", "answers": "A. \u0111i\u1ec1n trang\t\tB. L\u1ed9c \u0111i\u1ec1n\t\tC. qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n\t\tD. \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n ", "correct_answer": "C. qu\u00e2n \u0111i\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang th\u1ea7n c\u01a1 th\u1ebf k\u1ef7 XV l\u00e0 ", "answers": "A. H\u1ed3 Qu\u00fd Ly\tB. H\u1ed3 H\u00e1n Th\u01b0\u01a1ng\t\tC. H\u1ed3 Nguy\u00ean Tr\u1eebng\tD. Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i", "correct_answer": "C. H\u1ed3 Nguy\u00ean Tr\u1eebng"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": \u201c\u0110\u1eddi vua Th\u00e1i T\u1ed5, Th\u00e1i T\u00f4ng", "answers": "\tTh\u00f3c l\u00fac \u0111\u1ea7y \u0111\u1ed3ng tr\u00e2u ch\u1eb3ng bu\u1ed3n \u0103n\u201dHai c\u00e2u ca tr\u00ean n\u00f3i \u0111\u1ebfn s\u1ef1 th\u1ecbnh v\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t d\u01b0\u1edbi th\u1eddi n\u00e0o?A. Nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1\t\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Bi\u1ec3u hi\u1ec7n s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV l\u00e0", "answers": "A.s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0111\u00f4 th\u1ecb Th\u0103ng Long.\t\tB. h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u1ee3 l\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. s\u1ef1 phong ph\u00fa c\u1ee7a c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng m\u0129 ngh\u1ec7.D. s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. s\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u1ee7a c\u00e1c l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng truy\u1ec1n th\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": C\u00e1c x\u01b0\u1edfng th\u1ee7 c\u00f4ng do nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 qu\u1ea3n l\u00ed trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n. \t\tB. quan x\u01b0\u1edfng. \t\tC. ph\u01b0\u1eddng h\u1ed9i. \t\tD. th\u01b0\u01a1ng h\u1ed9i.", "correct_answer": "B. quan x\u01b0\u1edfng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ":Th\u1eddi Ti\u1ec1n L\u00ea, n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u1edbi cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n n\u00e0o \u1edf Trung qu\u1ed1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 T\u1ed1ng \t\tB. Nh\u00e0 Minh\t\tC. Nh\u00e0 Nguy\u00ean\t\tD. Nh\u00e0 H\u00e1n", "correct_answer": "A. Nh\u00e0 T\u1ed1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": L\u00ea Ho\u00e0n ch\u1ec9 huy qu\u00e2n d\u00e2n \u0110\u1ea1i C\u1ed3 Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh tan qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c T\u1ed1ng v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eafng l\u1ee3i \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A. S\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u1ec7t.\t\t\t\t\tB. V\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc.C. \u1ede R\u1ea1ch G\u1ea7m- Xo\u00e0i M\u00fat.\t\t\t\tD. \u1ede Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang.", "correct_answer": "B. V\u00f9ng \u0110\u00f4ng B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XIII, \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, qu\u00e2n d\u00e2n nh\u00e0 Tr\u1ea7n \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch ", "answers": "A. Ng\u1ee5 binh \u01b0 n\u00f4ng.\t\t\t\t\tB. Ti\u00ean ph\u00e1t ch\u1ebf nh\u00e2nC. V\u01b0\u1eddn kh\u00f4ng nh\u00e0 tr\u1ed1ng.\t\t\t\tD. L\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh ", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ec9 huy cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c nh\u00e0 T\u1ed1ng v\u00e0o nh\u1eefng n\u0103m 1075 - 1077?", "answers": "A. L\u00ea Ho\u00e0n\t\tB. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t\t\tC. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\t\tD. L\u00fd C\u00f4ng U\u1ea9n", "correct_answer": "B. L\u00fd Th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Trong l\u1ecbch s\u1eed ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c ta (th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV), ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cTi\u00ean ph\u00e1t ch\u1ebf nh\u00e2n\u201d", "answers": "A. L\u00ea Ho\u00e0n\t\tB. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\t\tC. L\u00fd C\u00f4ng U\u1ea9n\t\tD. L\u00fd th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t", "correct_answer": "D. L\u00fd th\u01b0\u1eddng Ki\u1ec7t"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Trong th\u1ebf k\u1ec9 XIII, cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng - Nguy\u00ean c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t \u0111\u1eb7t d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o?", "answers": "A. Nh\u00e0 Ti\u1ec1n L\u00ea\tB. Nh\u00e0 L\u00fd\t\tC. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3.", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 Tr\u1ea7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 thi\u00ean t\u00e0i \u0111\u00e3 c\u00f9ng v\u1edbi c\u00e1c vua Tr\u1ea7n v\u00e0 c\u00e1c t\u01b0\u1edbng l\u0129nh t\u00e0i n\u0103ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean", "answers": "A. Tr\u1ea7n Th\u1ee7 \u0110\u1ed9\tB. Tr\u1ea7n Kh\u00e1nh D\u01b0\t\tC. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o\tD. Tr\u1ea7n Quang Kh\u1ea3i.", "correct_answer": "C. Tr\u1ea7n H\u01b0ng \u0110\u1ea1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean, chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o \u0111\u00e3 \u0111\u1eadp tan ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng - Nguy\u00ean?", "answers": "A. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u00e2n \u0110\u1ed3n\t\tB. Chi\u1ebfn th\u1eafng V\u1ea1n Ki\u1ebfpC. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng\tD. Chi\u1ebfn th\u1eafng T\u00e2y K\u1ebft.", "correct_answer": "C. Chi\u1ebfn th\u1eafng B\u1ea1ch \u0110\u1eb1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Minh c\u1ee7a nh\u00e0 H\u1ed3 n\u0103m 1407 mau ch\u00f3ng b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i do nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u00e0o?", "answers": "A. Th\u1ebf gi\u1eb7c qu\u00e1 m\u1ea1nh\t\t\t\t\tB. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng c\u00f3 t\u01b0\u1edbng t\u00e0iC. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n\t\tD. Nh\u00e0 H\u1ed3 c\u00f3 n\u1ed9i ph\u1ea3n trong tri\u1ec1u", "correct_answer": "C. Nh\u00e0 H\u1ed3 kh\u00f4ng \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u00e2n d\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a ch\u1ed1ng qu\u00e2n Minh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c do L\u00ea L\u1ee3i, Nguy\u1ec5n Tr\u00e3i l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u00ednh th\u1ee9c di\u1ec5n ra v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o? \u1ede \u0111\u00e2u?", "answers": "A. N\u0103m 1417, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a.\tB. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Ch\u00ed Linh- Ngh\u1ec7 An.C. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a\tD. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai lam S\u01a1n- H\u00e0 T\u0129nh.", "correct_answer": "C. N\u0103m 1418, \u1edf n\u00fai Lam S\u01a1n- Thanh H\u00f3a"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Chi\u1ebfn th\u1eafng c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u01b0\u1edbi ng\u1ecdn c\u1edd kh\u1edfi ngh\u0129a Lam S\u01a1n l\u00e0 tr\u1eadn n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1ed1t \u0110\u1ed9ng- Ch\u00fac \u0110\u1ed9ng (1426)\t\tB. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang (1427)C. Ch\u00ed Linh (1424)\t\t\t\tD. Di\u1ec5n Ch\u00e2u (1425)", "correct_answer": "B. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang (1427)"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": Ng\u01b0\u1eddi ph\u1ee5 n\u1eef bi\u1ebft hy sinh quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a b\u1ea3n th\u00e2n v\u00e0 d\u00f2ng h\u1ecd v\u00ec v\u1eadn m\u1ec7nh c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u1edf th\u1ebf k\u1ef7 X l\u00e0", "answers": "A. Huy\u1ec1n Tr\u00e2n C\u00f4ng ch\u00faa\t\t\tB. C\u00f4ng ch\u00faa L\u00ea Ng\u1ecdc H\u00e2nC. Nguy\u00ean phi \u1ef6 Lan\t\t\tD. Th\u00e1i H\u1eadu h\u1ecd D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D. Th\u00e1i H\u1eadu h\u1ecd D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m chung  c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV?", "answers": "A. \u0110\u1ec1u k\u1ebft th\u00fac b\u1eb1ng m\u1ed9t tr\u1eadn quy\u1ebft chi\u1ebfn chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.B. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.C. \u0110\u1ec1u ch\u1ed1ng l\u1ea1i s\u1ef1 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc.D. \u0110\u1ec1u th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u00e2n \u0111\u1ea1o, h\u00f2a hi\u1ebfu \u0111\u1ed1i v\u1edbi k\u1ebb x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c b\u1ea1i tr\u1eadn.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ec1u l\u00e0 c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Lam S\u01a1n v\u1edbi c\u00e1c cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X \u2013 XV l\u00e0", "answers": "A. Di\u1ec5n ra khi n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 \u0111\u00e3 m\u1ea5t.B. Di\u1ec5n ra khi n\u01b0\u1edbc ta b\u01b0\u1edbc v\u00e0o giai \u0111o\u1ea1n c\u01b0\u1eddng th\u1ecbnh.C. Tr\u1ea3i qua hai giai \u0111o\u1ea1n: kh\u00e1ng chi\u1ebfn v\u00e0 kh\u1edfi ngh\u0129a.D. X\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 kh\u00e1ng chi\u1ebfn, \u0111\u1ea9y k\u1ebb th\u00f9 v\u00e0o th\u1ebf b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.", "correct_answer": "A. Di\u1ec5n ra khi n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7 \u0111\u00e3 m\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": T\u00f4n gia\u0301o co\u0301 vi\u0323 tri\u0301 \u0111\u0103\u0323c bi\u00ea\u0323t quan tro\u0323ng th\u01a1\u0300i Ly\u0301- Tr\u00e2\u0300n la\u0300 ", "answers": "A. Nho gia\u0301o\t\tB. \u0110a\u0323o gia\u0301o\t\tC. Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o\t\tD. Hin \u0111u gia\u0301o", "correct_answer": "C. Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Nho gia\u0301o chi\u00ea\u0301m vi\u0323 tri\u0301 \u0111\u00f4\u0323c t\u00f4n t\u01b0\u0300 th\u01a1\u0300i ", "answers": "A. Cu\u00f4\u0301i th\u00ea\u0301 ki\u0309 XI\tB. Th\u01a1\u0300i L\u00ea S\u01a1\tC. Cu\u00f4\u0301i th\u01a1\u0300i H\u00f4\u0300\tD. Cu\u00f4\u0301i th\u00ea\u0301 ky\u0309 XIV.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": N\u0103m 1075, d\u01b0\u1edbi th\u1eddi L\u00fd nha\u0300 n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111a\u0303 t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c ", "answers": "A. h\u00f4\u0323i thi th\u01a1.\t\t\t\tB. h\u00f4\u0323i ch\u01a1\u0323 ta\u0323i kinh tha\u0300nh Th\u0103ng Long.C. khoa thi \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean ta\u0323i kinh tha\u0300nh.      D. h\u00f4\u0323i thi vo\u0303 \u0111\u00ea\u0309 tuy\u00ea\u0309n m\u00f4\u0323 nh\u00e2n ta\u0300i sung va\u0300o qu\u00e2n \u0111\u00f4\u0323i.", "correct_answer": "C. khoa thi \u0111\u00e2\u0300u ti\u00ean ta\u0323i kinh tha\u0300nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng chu\u0309 y\u00ea\u0301u cu\u0309a ngh\u00ea\u0323 thu\u00e2\u0323t \u0111i\u00eau kh\u0103\u0301c th\u01a1\u0300i Ly\u0301 \u2013 Tr\u00e2\u0300n la\u0300 ", "answers": "A. ca\u0309nh sinh hoa\u0323t, l\u1ec5 h\u00f4\u0323i.\t\t\t\tB. hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng r\u00f4\u0300ng, hoa sen, la\u0301 \u0111\u00ea\u0300.C. ch\u00e2n dung ca\u0301c vi\u0323 vua, hoa\u0300ng t\u01b0\u0309, c\u00f4ng chu\u0301a. D. ca\u0301c chi\u00ea\u0301n binh, ca\u0301c loa\u0323i vu\u0303 khi\u0301 va\u0300 ca\u0309nh chi\u00ea\u0301n tr\u00e2\u0323n.", "correct_answer": "B. hi\u0300nh t\u01b0\u01a1\u0323ng r\u00f4\u0300ng, hoa sen, la\u0301 \u0111\u00ea\u0300."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Ta\u0301c gia\u0309 cu\u0309a \u0110a\u0323i Vi\u00ea\u0323t S\u01b0\u0309 ki\u0301 la\u0300 ", "answers": "A. L\u00ea Hoa\u0300n\t\tB. L\u00ea V\u0103n H\u01b0u\tC. Ly\u0301 Th\u01b0\u01a1\u0300ng Ki\u00ea\u0323t\t\tD. Tr\u00e2\u0300n Qu\u00f4\u0301c Tu\u00e2\u0301n.", "correct_answer": "B. L\u00ea V\u0103n H\u01b0u"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Th\u01a1\u0300i ki\u0300 na\u0300o Nho gia\u0301o, Ph\u00e2\u0323t gia\u0301o, \u0110a\u0323o gia\u0301o \u0111\u01b0\u01a1\u0323c du nh\u00e2\u0323p va\u0300o n\u01b0\u01a1\u0301c ta?", "answers": "A. Th\u01a1\u0300i V\u0103n Lang- \u00c2u La\u0323c.\tB. Th\u01a1\u0300i B\u0103\u0301c Thu\u00f4\u0323c.C. Th\u01a1\u0300i Ly\u0301.\t\t\t\tD. Th\u01a1\u0300i Tr\u00e2\u0300n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Trong gi\u00e1o d\u1ee5c Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi phong ki\u1ebfn, \u0111\u00e2y l\u00e0 ki\u0300 thi \u0111\u1ec3 cho\u0323n Ti\u00ea\u0301n si\u0303 ", "answers": "A. Ki\u0300 thi H\u01b0\u01a1ng.\t\tB. Ki\u0300 thi H\u00f4\u0323i.\t\tC. Ki\u0300 thi \u0110i\u0300nh.\t\tD. Ki\u0300 thi La\u0300ng.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Vi\u0323 vua tri\u00ea\u0300u L\u00ea s\u01a1 \u0111a\u0303 t\u00f4\u0309 ch\u01b0\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c 12 khoa thi H\u00f4\u0323i cho\u0323n Ti\u00ea\u0301n si\u0303 la\u0300?", "answers": "A. L\u00ea Tha\u0301i T\u00f4\u0309. \tB. L\u00ea Tha\u0301i T\u00f4ng.\t\tC. L\u00ea Nh\u00e2n T\u00f4ng.\t\tD. L\u00ea Tha\u0301nh T\u00f4ng. ", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": N\u0103m 1070 vua Ly\u0301 Tha\u0301nh T\u00f4ng \u0111a\u0303 cho x\u00e2y d\u01b0\u0323ng ", "answers": "A. Chu\u0300a Quy\u0300nh L\u00e2m.\t\tB. V\u0103n Mi\u00ea\u0301u.\t\tC. Chu\u0300a M\u00f4\u0323t C\u00f4\u0323t.\tD. Qu\u00f4\u0301c T\u01b0\u0309 Gia\u0301m.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec3m h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c n\u01b0\u1edbc ta th\u1eddi phong ki\u1ebfn", "answers": "A. gi\u00e1o d\u1ee5c ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng y\u1ebfu t\u1ed1 k\u0129 thu\u1eadt.B. \u201cgi\u00e1o d\u1ee5c l\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng th\u1eb3ng c\u1ee7a quan tr\u01b0\u1eddng\u201d.C. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.D. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc \u0111\u00e3 l\u1ed7i th\u1eddi, kh\u00f4ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n. ", "correct_answer": "C. gi\u00e1o d\u1ee5c Nho h\u1ecdc kh\u00f4ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X - XV", "answers": "A. \u0110\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u r\u1ef1c r\u1ee1, phong ph\u00fa \u0111a d\u1ea1ng.B. \u0110\u1ea1t tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 cao, ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n, kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh tinh th\u1ea7n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 ch\u1ee7.C. Kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i, mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian.D. Ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i nh\u01b0ng v\u1eabn mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian.", "correct_answer": "C. Kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a y\u1ebfu t\u1ed1 b\u00ean ngo\u00e0i, mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n gian."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": \u0110\u00e2y l\u00e0 nh\u1eefng c\u00f4ng tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng ti\u00eau bi\u1ec3u nh\u1ea5t v\u1ec1 gi\u00e1o d\u1ee5c trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 X - XV", "answers": "A.V\u0103n Mi\u1ebfu, bia Ti\u1ebfn s\u0129.\t\t\tB. Th\u00e1p B\u00e1o Thi\u00ean, v\u1ea1c Ph\u1ed5 Minh.C. Khu\u00ea V\u0103n C\u00e1c, V\u0103n Mi\u1ebfu.\t\tD. Chu\u00f4ng Quy \u0110i\u1ec1n, bia Ti\u1ebfn s\u0129.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta di\u1ec5n ra c\u1ee5c di\u1ec7n: Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u trong th\u1eddi gian n\u00e0o v\u00e0 \u0111\u00f3 l\u00e0 cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa hai t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn n\u00e0o?", "answers": "   A. T\u1eeb n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672, Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   B. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   C. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1572, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.   D. T\u1eeb n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592, M\u1ea1c \u2013 Nguy\u1ec5n tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.", "correct_answer": "C. T\u1eeb n\u0103m 1527 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1572, L\u00ea, Tr\u1ecbnh \u2013 M\u1ea1c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n di\u1ec5n ra t\u1eeb", "answers": "A. n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672.                           B. n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592.C. n\u0103m 1545 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1627.                             D. n\u0103m 1672 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1592.", "correct_answer": "A. n\u0103m 1627 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1672."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh - Nguy\u1ec5n l\u00e0 \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "   A. S\u00f4ng M\u00e3 - Thanh H\u00f3a                           B. S\u00f4ng Gianh, Ngh\u1ec7 T\u0129nh    C. S\u00f4ng Gianh, s\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y                   D. S\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y, Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb", "correct_answer": "C. S\u00f4ng Gianh, s\u00f4ng L\u1ec7 Th\u1ee7y"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": V\u1ecb ch\u00faa Nguy\u1ec5n n\u00e0o kh\u1edfi \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Nam tri\u1ec1u?", "answers": "A.Nguy\u1ec5n Kim             B. Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng       C. Nguy\u1ec5n Ph\u00fac Kho\u00e1t     D. Nguy\u1ec5n \u00c1nh", "correct_answer": "B. Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Con s\u00f4ng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ea5y l\u00e0m ranh gi\u1edbi chia c\u1eaft gi\u1eefa \u0110\u00e0ng Trong v\u00e0 \u0110\u00e0ng Ngo\u00e0i?", "answers": "   A. S\u00f4ng B\u1ebfn H\u1ea3i           B. S\u00f4ng Th\u1ea1ch H\u00e3n        C. S\u00f4ng Gianh             D. S\u00f4ng Lam", "correct_answer": "C. S\u00f4ng Gianh"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u0103m 1527, nh\u1eadn th\u1ea5y s\u1ef1 suy s\u1ee5p v\u00e0 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh nh\u00e0 L\u00ea, M\u1ea1c \u0110\u0103ng Dung \u0111\u00e3 l\u00e0m g\u00ec?", "answers": "A. B\u1eaft \u00e9p vua L\u00ea nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.B. C\u00f9ng vua L\u00ea t\u1eadp trung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ea1i tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh.C. Ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ea3o ch\u00ednh b\u1eb1ng v\u0169 trang l\u1ea5t \u0111\u1ed7 nh\u00e0 L\u00ea, th\u00e0nh l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.D. Huy \u0111\u1ed9ng n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1edfi ngh\u0129a l\u1eadt \u0111\u1ed5 nh\u00e0 L\u00ea, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c. ", "correct_answer": "A. B\u1eaft \u00e9p vua L\u00ea nh\u01b0\u1eddng ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf n\u01b0\u1edbc ta v\u00e0o \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u00e3", "answers": "   A. d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u b\u00f9ng n\u1ed5.                  B. d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u b\u00f9ng n\u1ed5.   C. t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho qu\u00e2n Minh ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta.   D. l\u00e0m tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5.", "correct_answer": "D. l\u00e0m tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1 s\u1ee5p \u0111\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". V\u00ec sao nh\u00e0 M\u1ea1c kh\u00f4ng c\u00f2n nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 tin t\u01b0\u1edfng v\u00e0 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n?", "answers": "   A. Th\u1ea7n ph\u1ee5c c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ph\u01b0\u01a1ng Nam.               B. C\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.   C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cb\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.                              D. G\u00e2y chi\u1ebfn tranh v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Ch\u00e2n L\u1ea1p.", "correct_answer": "B. C\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". V\u00ec sao Nguy\u1ec5n Ho\u00e0ng xin v\u00e0o tr\u1ea5n th\u1ee7 \u1edf Thu\u1eadn H\u00f3a?", "answers": "   A. Tr\u00e1nh xung \u0111\u1ed9t Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u                                   B. T\u1eadp h\u1ee3p nh\u00e2n d\u00e2n khai hoang   C. Tr\u00e1nh \u00e2m m\u01b0u \u00e1m h\u1ea1i c\u1ee7a h\u1ecd Tr\u1ecbnh                           D. \u0110\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ed1ng B\u1eafc tri\u1ec1u.", "correct_answer": "C. Tr\u00e1nh \u00e2m m\u01b0u \u00e1m h\u1ea1i c\u1ee7a h\u1ecd Tr\u1ecbnh"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". V\u00ec sao nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u1ee7ng h\u1ed9 nh\u00e0 L\u00ea tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2y c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i nh\u00e0 M\u1ea1c?", "answers": "A. Nh\u00e0 M\u1ea1c v\u1eabn ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n theo m\u00f4 h\u00ecnh c\u0169 c\u1ee7a nh\u00e0 L\u00ea.B. Do nh\u00e0 M\u1ea1c suy y\u1ebfu, n\u1ed9i b\u1ed9 chia r\u1ebd.C. Do nh\u00e0 M\u1ea1c kh\u00f4ng \u0111\u1ec1 ra \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf h\u1ee3p l\u00ed d\u1eabn \u0111\u1ebfn kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.D. Do nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh g\u00e2y n\u00ean s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh trong quan l\u1ea1i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "D. Do nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh g\u00e2y n\u00ean s\u1ef1 b\u1ea5t b\u00ecnh trong quan l\u1ea1i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n khi\u1ebfn nh\u00e0 L\u00ea \u0111\u00e1nh m\u1ea5t vai tr\u00f2 t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a m\u00ecnh trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Do vua quan \u0103n ch\u01a1i sa \u0111\u1ecda, n\u1ed9i b\u1ed9 tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c.B. Do M\u1eb7c \u0110\u0103ng Dung c\u01b0\u1edbp ng\u00f4i, l\u1eadp ra nh\u00e0 M\u1ea1c.C. Do cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n ch\u1ed1ng \u0111\u1ed1i nh\u00e0 L\u00ea di\u1ec5n ra kh\u1eafp n\u01a1i.D. Do nh\u00e0 L\u00ea th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A. Do vua quan \u0103n ch\u01a1i sa \u0111\u1ecda, n\u1ed9i b\u1ed9 tri\u1ec1u \u0111\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". H\u1eadu qu\u1ea3 nghi\u00eam tr\u1ecdng c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII \u0111\u00f3 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "   A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh hai \u0110\u00e0ng.   B. \u0110\u1eb7t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.   C. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho 29 v\u1ea1n qu\u00e2n Thanh k\u00e9o sang x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta.   D. Ch\u00ednh quy\u1ec1n nh\u00e0 L\u00ea s\u01a1 suy s\u1ee5p, h\u1ecd Tr\u1ecbnh th\u00e2u t\u00f3m quy\u1ec1n l\u1ef1c chi ph\u1ed1i nh\u00e0 L\u00ea.", "correct_answer": "A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft th\u00e0nh hai \u0110\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Sai l\u1ea7m nghi\u00eam tr\u1ecdng trong ch\u00ednh s\u00e1ch ngo\u1ea1i giao c\u1ee7a Nh\u00e0 M\u1ea1c l\u00e0   ", "answers": "   A. Th\u1ea7n ph\u1ee5c Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ph\u01b0\u01a1ng Nam.            B. c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh.   C. Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u201cb\u1ebf quan t\u1ecfa c\u1ea3ng\u201d.                          D. B\u1eaft L\u00e0o, Ch\u00e2n L\u1ea1p th\u1ea7n ph\u1ee5c.", "correct_answer": "B. c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". T\u1ea1i sao n\u00f3i: \u201cN\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XVI \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII b\u1ecb x\u00e2m ph\u1ea1m nghi\u00eam tr\u1ecdng\u201d?", "answers": "A. V\u00ec nh\u00e0 M\u1ea1c c\u1eaft \u0111\u1ea5t th\u1ea7n ph\u1ee5c nh\u00e0 Minh c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c.B. V\u00ec cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Nam \u2013 B\u1eafc tri\u1ec1u k\u00e9o d\u00e0i.C. V\u00ec cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Tr\u1ecbnh \u2013 Nguy\u1ec5n k\u00e9o d\u00e0i.D. V\u00ec cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII.", "correct_answer": "D. V\u00ec cu\u1ed9c tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". R\u00fat ra t\u00ednh ch\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u1ef1c gi\u1eefa c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra trong su\u1ed1t c\u00e1c TK XVI \u2013 XVIII", "answers": "A. L\u00e0 cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn.\t\tB. L\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.C. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh phi ngh\u0129a gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed1i l\u1eadp.D. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ch\u00ednh ngh\u0129a b\u1ea3o v\u1ec7 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5.", "correct_answer": "C. L\u00e0 cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh phi ngh\u0129a gi\u1eefa c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c phong ki\u1ebfn \u0111\u1ed1i l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": \u0110i\u1ec3m h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XVII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII", "answers": "A. M\u1ea5t m\u00f9a, \u0111\u00f3i k\u00e9m th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean.B. Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n thi\u1ebfu kinh nghi\u1ec7m s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n hai \u0110\u00e0ng kh\u00f4ng quan t\u00e2m s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng t\u1eadp trung v\u00e0o tay giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ng\u00e0y c\u00e0ng t\u1eadp trung v\u00e0o tay giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec3m t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta n\u1eeda sau th\u1ebf k\u1ec9 XVII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Di\u1ec7n t\u00edch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc t\u0103ng l\u00ean.B. Kinh nghi\u1ec7m s\u1ea3n xu\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00fac k\u1ebft.C. Nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ec9 gieo tr\u1ed3ng c\u00e1c gi\u1ed1ng l\u00faa c\u0169.D. Nh\u00e2n d\u00e2n t\u00edch c\u1ef1c khai hoang m\u1edf r\u1ed9ng di\u1ec7n t\u00edch canh t\u00e1c.", "correct_answer": "C. Nh\u00e2n d\u00e2n ch\u1ec9 gieo tr\u1ed3ng c\u00e1c gi\u1ed1ng l\u00faa c\u0169."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ":\u0110i\u1ec3m m\u1edbi trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi.B. s\u1ed1 l\u00e0ng ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng t\u0103ng l\u00ean ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.C. h\u00e0ng th\u1ee7 c\u00f4ng n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u00f4n b\u00e1n \u0111\u1ebfn nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc.D. m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee3 gi\u1ecfi \u0111\u00e3 h\u1ecdp nhau r\u1eddi l\u00e0ng ra c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb , l\u1eadp ph\u01b0\u1eddng v\u1eeba s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eeba b\u00e1n h\u00e0ng.", "correct_answer": "D. m\u1ed9t s\u1ed1 th\u1ee3 gi\u1ecfi \u0111\u00e3 h\u1ecdp nhau r\u1eddi l\u00e0ng ra c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb , l\u1eadp ph\u01b0\u1eddng v\u1eeba s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u1eeba b\u00e1n h\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": C\u00e2u ca sau ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "answers": "\t\t\u201c\u0110\u00ecnh B\u1ea3ng b\u00e1n \u1ea5m, b\u00e1n khay,\t         Ph\u00f9 L\u01b0u h\u1ecdp ch\u1ee3 m\u1ed7i ng\u00e0y m\u1ed9t \u0111\u00f4ng.\u201dA. s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.B. ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n h\u1ecdp ch\u1ee3 bu\u00f4n b\u00e1n h\u00e0ng h\u00f3a.C. s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a nhi\u1ec1u ngh\u1ec1 th\u1ee7 c\u00f4ng m\u1edbi.D. s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "D. s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": \u0110i\u1ec3m m\u1edbi trong s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c ch\u1ee3 h\u1ecdp theo phi\u00ean.B. c\u00f3 s\u1ef1 giao l\u01b0u bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.C. xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e0ng bu\u00f4n v\u00e0 trung t\u00e2m bu\u00f4n b\u00e1n c\u1ee7a v\u00f9ng.D. th\u1ee3 th\u1ee7 c\u00f4ng \u0111em s\u1ea3n ph\u1ea9m \u0111\u1ebfn c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb, h\u1ea3i c\u1ea3ng \u0111\u1ec3 bu\u00f4n b\u00e1n.", "correct_answer": "C. xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u1ed9t s\u1ed1 l\u00e0ng bu\u00f4n v\u00e0 trung t\u00e2m bu\u00f4n b\u00e1n c\u1ee7a v\u00f9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0m cho ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta \u1edf c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Do ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n.B. Do n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 nhi\u1ec1u c\u1eeda bi\u1ec3n thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c giao th\u01b0\u01a1ng.C. Do s\u1ea3n ph\u1ea9m th\u1ee7 c\u00f4ng nhi\u1ec1u v\u00e0 thu h\u00fat \u0111\u01b0\u1ee3c th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.D. Do ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n \u0111\u00e1nh thu\u1ebf nh\u1eb9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "A. Do ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edf c\u1eeda c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": N\u00e9t m\u1edbi v\u1ec1 ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u0111\u1ebfn t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u.B. \u0110\u00e0ng Trong \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh th\u01b0\u01a1ng c\u1ea3ng l\u1edbn nh\u1ea5t \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a nh\u1eefng \u0111\u1ed9i thuy\u1ec1n l\u1edbn \u0111\u1ec3 bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc Ch\u00e2u \u00c2u.D. s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a c\u00e1c c\u01a1 quan chuy\u00ean tr\u00e1ch vi\u1ec7c bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi ng\u01b0\u1eddi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "A. xu\u1ea5t hi\u1ec7n nh\u1eefng th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n \u0111\u1ebfn t\u1eeb Ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": T\u1eeb gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng n\u01b0\u1edbc ta d\u1ea7n suy y\u1ebfu v\u00ec", "answers": "A.b\u1ecb c\u1ea1nh tranh b\u1edfi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc trong khu v\u1ef1c.B. giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb chuy\u1ec3n sang \u0103n ch\u01a1i, h\u01b0\u1edfng th\u1ee5.C. ch\u00ednh s\u00e1ch thu\u1ebf kh\u00f3a ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ee9c t\u1ea1p, quan l\u1ea1i s\u00e1ch nhi\u1ec5u.D. ch\u00ednh quy\u1ec1n Tr\u1ecbnh, Nguy\u1ec5n h\u1ea1n ch\u1ebf ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng do t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb.", "correct_answer": "C. ch\u00ednh s\u00e1ch thu\u1ebf kh\u00f3a ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ee9c t\u1ea1p, quan l\u1ea1i s\u00e1ch nhi\u1ec5u."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ngo\u1ea1i th\u01b0\u01a1ng trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta l\u00fac b\u1ea5y gi\u1eddi?", "answers": "A. Th\u00fac \u0111\u1ea9y th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Thu h\u00fat th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebfn bu\u00f4n b\u00e1n l\u00e2u d\u00e0i.C. T\u1ea1o s\u1ef1 thu\u1eadn l\u1ee3i cho vi\u1ec7c trao \u0111\u1ed5i bu\u00f4n b\u00e1n trong n\u01b0\u1edbc.D. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi.", "correct_answer": "D. C\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ti\u1ebfp c\u1eadn v\u1edbi n\u1ec1n kinh t\u1ebf m\u1edbi, ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Trung t\u00e2m kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, v\u0103n h\u00f3a l\u1edbn nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII l\u00e0", "answers": "A. Kinh K\u00ec (K\u1ebb Ch\u1ee3).\t\tB. Ph\u1ed1 Hi\u1ebfn (H\u01b0ng Y\u00ean).C. H\u1ed9i An (Qu\u1ea3ng Nam).\t\tD. Thanh H\u00e0 (Ph\u00fa Xu\u00e2n \u2013 Hu\u1ebf).", "correct_answer": "A. Kinh K\u00ec (K\u1ebb Ch\u1ee3)."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ":Y\u0301 na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y kh\u00f4ng pha\u0309i la\u0300 nguy\u00ean nh\u00e2n d\u00e2\u0303n \u0111\u00ea\u0301n s\u01b0\u0323 bu\u0300ng n\u00f4\u0309 cu\u0309a phong tra\u0300o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n ?", "answers": "A. Ch\u00ea\u0301 \u0111\u00f4\u0323 phong ki\u00ea\u0301n \u0110a\u0300ng ngoa\u0300i cu\u0303ng nh\u01b0 \u0110a\u0300ng trong khu\u0309ng hoa\u0309ng s\u00e2u s\u0103\u0301c.B. \u0110\u00e2\u0301t n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c th\u00f4\u0301ng nh\u00e2\u0301t nh\u01b0ng chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n m\u01a1\u0301i la\u0323i suy thoa\u0301i. C. \u0110\u01a1\u0300i s\u00f4\u0301ng nh\u00e2n d\u00e2n v\u00f4 cu\u0300ng c\u01b0\u0323c kh\u00f4\u0309.\t\tD. Phong tra\u0300o n\u00f4ng d\u00e2n bi\u0323 \u0111a\u0300n a\u0301p. ", "correct_answer": "\u0110\u00e2\u0301t n\u01b0\u01a1\u0301c \u0111\u01b0\u01a1\u0323c th\u00f4\u0301ng nh\u00e2\u0301t nh\u01b0ng chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n m\u01a1\u0301i la\u0323i suy thoa\u0301i."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": Cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Xi\u00eam (1785) \u0111\u00e3 gia\u0300nh th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i quy\u00ea\u0301t \u0111i\u0323nh trong tr\u1eadn", "answers": "A. Ba\u0323ch \u0110\u0103\u0300ng.\t\t\t\t\tB.  Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng GiangC. Ra\u0323ch G\u00e2\u0300m- Xoa\u0300i Mu\u0301t.\t\t\t\tD. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i- \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a.", "correct_answer": "C. Ra\u0323ch G\u00e2\u0300m- Xoa\u0300i Mu\u0301t."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ng\u01b0\u01a1\u0300i la\u0303nh \u0111a\u0323o cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Thanh (1789) th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i \u0111\u00f3 la\u0300 ", "answers": "A. Nguy\u00ea\u0303n Nha\u0323c.\tB. Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323.\tC. Nguy\u00ea\u0303n L\u01b0\u0303.\t        D. Nguy\u00ea\u0303n Nha\u0323c, Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323, Nguy\u00ea\u0303n L\u01b0\u0303", "correct_answer": "B. Nguy\u00ea\u0303n Hu\u00ea\u0323."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": Cu\u00f4\u0323c kha\u0301ng chi\u00ea\u0301n ch\u00f4\u0301ng qu\u00e2n Thanh (1789) \u0111\u00e3 gia\u0300nh th\u0103\u0301ng l\u01a1\u0323i quy\u00ea\u0301t \u0111i\u0323nh trong tr\u1eadn", "answers": "A. s\u00f4ng Nh\u01b0 Nguy\u00ea\u0323t.\t\tB. Chi L\u0103ng- X\u01b0\u01a1ng Giang.C. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i - \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a.\t\tD. S\u00f4ng Ba\u0323ch \u0110\u0103\u0300ng.", "correct_answer": "C. Ngo\u0323c H\u00f4\u0300i - \u0110\u00f4\u0301ng \u0110a."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Sau khi \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00faa Nguy\u1ec5n la\u0300m chu\u0309 \u0111\u01b0\u01a1\u0323c vu\u0300ng \u0111\u00e2\u0301t t\u01b0\u0300 Qua\u0309ng Nam tr\u01a1\u0309 v\u00e0o, nghi\u0303a qu\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n ti\u1ebfp t\u1ee5c l\u00e0m g\u00ec \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c ti\u00eau di\u00ea\u0323t qu\u00e2n Thanh.B. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c h\u00f4\u0323i v\u01a1\u0301i qu\u00e2n vua L\u00ea \u0111\u00ea\u0309 \u0111a\u0301nh chu\u0301a Tri\u0323nh.C. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c ti\u00eau di\u00ea\u0323t chu\u0301a Tri\u0323nh, tha\u0300nh l\u00e2\u0323p v\u01b0\u01a1ng tri\u00ea\u0300u T\u00e2y S\u01a1n.D. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c \u0111a\u0301nh \u0111\u00f4\u0309 chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n vua L\u00ea - chu\u0301a Tri\u0323nh.", "correct_answer": "D. Ti\u00ea\u0301n qu\u00e2n ra B\u0103\u0301c \u0111a\u0301nh \u0111\u00f4\u0309 chi\u0301nh quy\u00ea\u0300n vua L\u00ea - chu\u0301a Tri\u0323nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": N\u0103m 1771, anh em T\u00e2y S\u01a1n d\u1ef1ng c\u1edd kh\u1edfi ngh\u0129a \u1edf \u0111\u00e2u? Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n?", "answers": "A. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n Nh\u1ea1c.\t\tB. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n L\u1eef.C. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 ba anh em T\u00e2y S\u01a1n.\tD. Ph\u1ee7 Quy Nh\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7.", "correct_answer": "C. T\u00e2y S\u01a1n. L\u00e3nh \u0111\u1ea1o l\u00e0 ba anh em T\u00e2y S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Y\u0301 na\u0300o d\u01b0\u01a1\u0301i \u0111\u00e2y kh\u00f4ng pha\u0309i la\u0300 c\u00f4ng lao c\u1ee7a phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n v\u00e0 Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 ?", "answers": "A. L\u1eadt \u0111\u1ed5 c\u00e1c t\u1eadp \u0111o\u00e0n phong ki\u1ebfn Tr\u1ecbnh- Nguy\u1ec5n th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i Xi\u00eam v\u00e0 Thanh b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.C. Quang Trung \u0111\u01b0a ra nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch h\u1ee3p l\u00ed nh\u1eb1m ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D. Ba l\u1ea7n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean.", "correct_answer": "D. Ba l\u1ea7n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c M\u00f4ng- Nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Trong phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n, Nguy\u1ec5n Hu\u1ec7 - Quang Trung \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ec7 nh\u1ea5t anh h\u00f9ng.\t\tB. Ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng \u00e1o v\u1ea3i.C. B\u00ecnh T\u00e2y \u0111\u1ea1i nguy\u00ean so\u00e1i.\tD. \u0110\u1ea1i th\u1eafng minh ho\u00e0ng \u0111\u1ebf.", "correct_answer": "B. Ng\u01b0\u1eddi anh h\u00f9ng \u00e1o v\u1ea3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": V\u00ec sao trong nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, qu\u00e2n Xi\u00eam k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta", "answers": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Xi\u00eam.\t\tB. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi nh\u00e0 Xi\u00eam.C. do qu\u00e2n Xi\u00eam c\u00f3 \u01b0u th\u1ebf v\u1ec1 th\u1ee7y qu\u00e2n.\t\tD. do h\u1ecd Nguy\u1ec5n b\u1ecb T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.", "correct_answer": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Xi\u00eam."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": V\u00ec sao trong nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, qu\u00e2n Thanh k\u00e9o v\u00e0o x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c n\u01b0\u1edbc ta", "answers": "A. do Nguy\u1ec5n \u00c1nh c\u1ea7u c\u1ee9u vua Thanh.\t\tB. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Thanh.C. nh\u00e0 Thanh \u0111ang tr\u00ean \u0111\u00e0 suy y\u1ebfu, mu\u1ed1n g\u00e2y thanh th\u1ebf.D. do t\u1eadp \u0111o\u00e0n L\u00ea \u2013 Tr\u1ecbnh b\u1ecb \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.", "correct_answer": "B. do L\u00ea Chi\u00eau Th\u1ed1ng c\u1ea7u c\u1ee9u nh\u00e0 Thanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ph\u00e1t bi\u1ec3u n\u00e0o \u0111\u00fang v\u1ec1 chi\u1ebfn th\u1eafng R\u1ea1ch G\u1ea7m - Xo\u00e0i M\u00fat n\u0103m 1785?", "answers": "A. \u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u1eadn h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng binh ch\u1ee7ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u1ecbch s\u1eed.B. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn th\u1ee7y chi\u1ebfn l\u1edbn nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc ta.C. \u0110\u00e2y l\u00e0 tr\u1eadn ph\u1ee5c k\u00edch c\u1ee7a mang t\u00ednh ch\u1ea5t du k\u00edch ti\u00eau bi\u1ec3u trong l\u1ecbch s\u1eed.D. \u0110\u00e2y l\u00e0 chi\u1ebfn th\u1eafng th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 ngh\u1ec7 thu\u1eadt \u201c\u0111\u00e1nh \u0111i\u1ec3m di\u1ec7t vi\u1ec7n\u201d.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng tr\u1eadn th\u1ee7y chi\u1ebfn l\u1edbn nh\u1ea5t trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1ea5t b\u1ea1i ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a phong tr\u00e0o n\u00f4ng d\u00e2n T\u00e2y S\u01a1n l\u00e0", "answers": "A. kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.\t\tB. n\u1ed9i b\u1ed9 b\u1ecb chia r\u1ebd, m\u1ea5t \u0111o\u00e0n k\u1ebft.C. kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u00fang \u0111\u1eafn \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.D. qu\u00e2n Thanh qu\u00e1 m\u1ea1nh n\u00ean \u0111\u00e3 d\u1ec5 d\u00e0ng \u0111\u00e1nh b\u1ea1i ngh\u0129a qu\u00e2n.", "correct_answer": "B. n\u1ed9i b\u1ed9 b\u1ecb chia r\u1ebd, m\u1ea5t \u0111o\u00e0n k\u1ebft."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a vua Quang Trung ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e1p d\u1ee5ng nhi\u1ec1u tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf?", "answers": "A. Vua Quang Trung m\u1ea5t s\u1edbm.\t\tB. Nguy\u1ec5n \u00c1nh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.C. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n b\u1ecb chia r\u1ebd.\t\tD. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn c\u1ee7a vua L\u00ea.", "correct_answer": "D. Kh\u00f4ng c\u00f3 s\u1ef1 h\u1eadu thu\u1eabn c\u1ee7a vua L\u00ea."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t ho\u00e0n to\u00e0n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. H\u1ed7 tr\u1ee3 vua L\u00ea n\u1eafm quy\u1ec1n tr\u1edf l\u1ea1i tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i ba l\u1ea7n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u00f4ng \u2013 Nguy\u00ean, Xi\u00eam v\u00e0 Thanh.", "correct_answer": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a phong tr\u00e0o T\u00e2y S\u01a1n \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A. B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\tB. \u0110\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Xi\u00eam, Thanh.\t\tC. L\u1eadt \u0111\u1ed5 s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 M\u1ea1c.D. C\u00f3 nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9 d\u01b0\u1edbi th\u1eddi vua Quang Trung.", "correct_answer": "C. L\u1eadt \u0111\u1ed5 s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e0 M\u1ea1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII, t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. Nho gi\u00e1o.\t\tB. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o.\t\tC. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\tD. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o.", "correct_answer": "D. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u0110\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa \u0111\u01b0\u1ee3c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ta th\u00f4ng qua", "answers": "A. gi\u00e1o s\u0129 \u1ea4n \u0110\u1ed9.\t\t\t\t\tB. gi\u00e1o s\u0129 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.C. th\u01b0\u01a1ng nh\u00e2n Trung Qu\u1ed1c.\t\t\tD. gi\u00e1o s\u0129 Nh\u1eadt B\u1ea3n.", "correct_answer": "B. gi\u00e1o s\u0129 ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". L\u00fac \u0111\u1ea7u, ch\u1eef Qu\u1ed1c ng\u1eef ra \u0111\u1eddi do nhu c\u1ea7u", "answers": "A. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa.\t\t\tB. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Ph\u1eadt.C. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o H\u1ed3i.\t\t\t\tD. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Tin L\u00e0nh.", "correct_answer": "A. truy\u1ec1n b\u00e1 \u0111\u1ea1o Thi\u00ean ch\u00faa."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c \u1edf n\u01b0\u1edbc ta trong c\u00e1c th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u2013 XVIII ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0", "answers": "A. c\u00e1c m\u00f4n khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean.\t\tB. kinh, s\u1eed.C. gi\u00e1o l\u00ed Ph\u1eadt gi\u00e1o.\t\t\t\tD. v\u0103n h\u1ecdc Trung Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B. kinh, s\u1eed."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Ch\u1eef N\u00f4m ch\u00ednh th\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o n\u1ed9i dung thi c\u1eed t\u1eeb ", "answers": "A. Tri\u1ec1u M\u1ea1c.\tB. Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n.\t\tC. Tri\u1ec1u Ti\u1ec1n L\u00ea.\tD. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "D. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m H\u1ed5 tr\u01b0\u1edbng khu c\u01a1 v\u00e0 c\u00f4ng tr\u00ecnh L\u0169y Th\u1ea7y g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi nh\u00e2n v\u1eadt l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o\u00a0? ", "answers": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.\t\tB. Nguy\u1ec5n C\u00f4ng Tr\u1ee9.C. M\u1ea1c Thi\u00ean T\u1ee9.\t\t\tD. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.", "correct_answer": "D. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Ai \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 Tr\u1ea1ng Tr\u00ecnh\u00a0?", "answers": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.\t\t\tB. Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan.C. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.\t\t\t\tD. L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n.", "correct_answer": "A. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u1ec1 nh\u1eefng t\u01b0\u1ee3ng c\u00e1c v\u1ecb La H\u00e1n \u1edf ch\u00f9a T\u00e2y Ph\u01b0\u01a1ng ?", "answers": "A. Nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111ang \u1edf H\u00e0 T\u00e2y.   B. C\u00f3 t\u1ed5ng c\u1ed9ng 21 b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng.C. C\u00e1c b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng th\u1ec3 hi\u1ec7n s\u1ef1 vui v\u1ebb, m\u00e3n nguy\u1ec7n tr\u01b0\u1edbc th\u1ef1c t\u1ea1i cu\u1ed9c s\u1ed1ng.D. C\u00e1c b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec1u gi\u1ed1ng nhau.", "correct_answer": "A. Nh\u1eefng b\u1ee9c t\u01b0\u1ee3ng n\u00e0y hi\u1ec7n \u0111ang \u1edf H\u00e0 T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nguy\u1ec5n V\u0103n T\u00fa l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u1ee3 gi\u1ecfi trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o\u00a0?", "answers": "A. Ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u00e0 k\u00ednh thi\u00ean l\u00fd.\tB. Ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang \u0111\u1ea1i b\u00e1c theo ki\u1ec3u ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.  C. Ch\u1ebf t\u1ea1o s\u00fang tr\u01b0\u1eddng ki\u1ec3u ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y.  \tD. L\u00e0m thuy\u1ec1n chi\u1ebfn hai l\u1ea7u (l\u00e2u thuy\u1ec1n).", "correct_answer": "A. Ch\u1ebf t\u1ea1o \u0111\u1ed3ng h\u1ed3 v\u00e0 k\u00ednh thi\u00ean l\u00fd"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Ai l\u00e0 t\u00e1c gi\u1ea3 c\u1ee7a t\u00e1c ph\u1ea9m \u00d4 ch\u00e2u c\u1eadn l\u1ee5c\u00a0?", "answers": "A. D\u01b0\u01a1ng V\u0103n An.\t\t\t\tB. Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.C. L\u00ea Qu\u00fd \u0110\u00f4n.\t\t\t\tD. H\u1ea3i Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e3n \u00d4ng L\u00ea H\u1eefu Tr\u00e1c.", "correct_answer": "A. D\u01b0\u01a1ng V\u0103n An."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Th\u1eddi Quang Trung, th\u1ee9 ch\u1eef vi\u1ebft n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 cao?", "answers": "A. Ch\u1eef H\u00e1n.\t\tB. Ch\u1eef N\u00f4m.\t\tC. Ch\u1eef Ph\u1ea1n.\t\tD. Ch\u1eef Qu\u1ed1c ng\u1eef.", "correct_answer": "B. Ch\u1eef N\u00f4m"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Nh\u1eefng nh\u00e0 th\u01a1 N\u00f4m n\u1ed5i ti\u1ebfng t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. Tr\u01b0\u01a1ng H\u00e1n Si\u00eau, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.B. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam.C. Tr\u1ea7n Nh\u00e2n T\u00f4ng, H\u00e0n Thuy\u00ean, \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb.D. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Tr\u1ea7n Quang Kh\u1ea3i, Tr\u01b0\u01a1ng H\u00e1n Si\u00eau.", "correct_answer": "B. \u0110\u00e0o Duy T\u1eeb, Ph\u00f9ng Kh\u1eafc Khoan, Nguy\u1ec5n B\u1ec9nh Khi\u00eam."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt n\u01b0\u1edbc ta t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII\u00a0?", "answers": "A. S\u1ed1 c\u00f4ng tr\u00ecnh khoa h\u1ecdc t\u0103ng l\u00ean.B. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n nhi\u1ec1u c\u00f4ng tr\u00ecnh v\u1ec1 s\u1eed h\u1ecdc, \u0111\u1ecba l\u00fd, qu\u00e2n s\u1ef1, y d\u01b0\u1ee3c, n\u00f4ng h\u1ecdc,...C. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. M\u1ed9t s\u1ed1 th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a k\u0129 thu\u1eadt ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y \u0111\u01b0\u1ee3c du nh\u1eadp v\u00e0o n\u01b0\u1edbc ta.", "correct_answer": "C. Khoa h\u1ecdc t\u1ef1 nhi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c quan t\u00e2m ph\u00e1t tri\u1ec3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a d\u00f2ng v\u0103n h\u1ecdc ch\u00ednh th\u1ed1ng t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh. \t\t\tB. C\u00f3 ph\u1ea7n suy tho\u00e1i.C. Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng nghi\u00eam tr\u1ecdng.\t\t\tD. Ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00e0nh tr\u00e0o l\u01b0u kh\u00e1 r\u1ea7m r\u1ed9.", "correct_answer": "B. C\u00f3 ph\u1ea7n suy tho\u00e1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang l\u00fd do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean t\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVI \u0111\u1ebfn th\u1ebf k\u1ec9 XVIII kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3n?", "answers": "A. Do nh\u1eefng h\u1ea1n ch\u1ebf v\u1ec1 quan ni\u1ec7m v\u00e0 gi\u00e1o d\u1ee5c \u0111\u01b0\u01a1ng th\u1eddi.B. Do n\u1ed9i dung gi\u00e1o d\u1ee5c ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 kinh, s\u1eed.C. Do kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn quan t\u00e2m \u0111\u00fang m\u1ee9c.D. Do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u1eddi phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. Do khoa h\u1ecdc \u2013 t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi th\u1eddi phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". B\u00e0i h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00fat ra \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 th\u1ec3 b\u1eaft k\u1ecbp s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ti\u00ean ti\u1ebfn tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi hi\u1ec7n nay l\u00e0?", "answers": "A. T\u00edch c\u1ef1c ph\u00e1t tri\u1ec3n Nho gi\u00e1o.\t\tB. Khuy\u1ebfn kh\u00edch h\u1ecdc ch\u1eef H\u00e1n v\u00e0 ch\u1eef N\u00f4m.C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt.\tD. Ch\u00fa tr\u1ecdng c\u00e1c n\u1ed9i dung kinh, s\u1eed trong gi\u00e1o d\u1ee5c.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh ph\u00e1t tri\u1ec3n khoa h\u1ecdc \u2013 k\u0129 thu\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". C\u00f4ng tr\u00ecnh v\u0103n h\u00f3a v\u1eadt th\u1ec3 n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e0 Nguy\u1ec5n \u0111\u01b0\u1ee3c UNESCO c\u00f4ng nh\u1eadn l\u00e0 di s\u1ea3n th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A. Ph\u1ed1 c\u1ed5 H\u1ed9i An.\t\tB. Th\u00e1nh \u0111\u1ecba M\u1ef9 S\u01a1n.\tC. Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf.\t\tD. Nh\u00e3 nh\u1ea1c cung \u0111\u00ecnh Hu\u1ebf.", "correct_answer": "C. Kinh th\u00e0nh Hu\u1ebf"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng th\u1eddi Minh M\u1ea1ng theo nh\u1eefng c\u1ea5p n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n v\u00e0 x\u00e3.\t\t\tB. T\u1ec9nh, huy\u1ec7n, ph\u1ee7, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3.C. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3.\tD. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u v\u00e0 x\u00e3.", "correct_answer": "C. T\u1ec9nh, ph\u1ee7, huy\u1ec7n, ch\u00e2u, t\u1ed5ng v\u00e0 x\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". S\u1ef1 sa s\u00fat c\u1ee7a kinh t\u1ebf th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p th\u1eddi Nguy\u1ec5n \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn h\u1eadu qu\u1ea3 g\u00ec\u00a0?", "answers": "A. L\u00e0m cho n\u00f4ng nghi\u1ec7p suy y\u1ebfu.\t\tB. L\u00e0m cho th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n.C. L\u00e0m cho \u0111\u00f4 th\u1ecb b\u1ecb suy tho\u00e1i.\t\tD. L\u00e0m cho n\u1ed9i th\u01b0\u01a1ng k\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". N\u0103m 1802, Nguy\u1ec5n \u00c1nh l\u00ean ng\u00f4i vua v\u00e0 l\u1ea5y ni\u00ean hi\u1ec7u l\u00e0", "answers": "A. Ki\u1ebfn Ph\u00fac.\tB. T\u1ef1 \u0110\u1ee9c.\tC. Gia Long.\tD. Th\u00e0nh Th\u00e1i.", "correct_answer": "Gia Long"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n, ch\u00ednh quy\u1ec1n trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c theo m\u00f4 h\u00ecnh c\u1ee7a th\u1eddi", "answers": "A. L\u00fd.\tB. Ti\u1ec1n L\u00ea.\tC. L\u00ea S\u01a1.\tD. T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Sau khi h\u1ee3p nh\u1ea5t hai mi\u1ec1n, b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u vua Gia Long chia n\u01b0\u1edbc ta th\u00e0nh", "answers": "A. 3 v\u00f9ng\tB. 30 t\u1ec9nh\tC. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean\tD. nhi\u1ec1u l\u1ed9, tr\u1ea5n", "correct_answer": "3 v\u00f9ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". N\u0103m 1831 \u2013 1832, vua Minh M\u1ea1ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh", "answers": "A. 13 \u0111\u1ea1o th\u1eeba tuy\u00ean.\t\tB. nhi\u1ec1u l\u1ed9, tr\u1ea5n.C. 3 v\u00f9ng v\u00e0 ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean.\tD. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean.", "correct_answer": "D. 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Trong l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1c tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i phong ki\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam, tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i n\u00e0o \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh chia c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh 30 t\u1ec9nh v\u00e0 m\u1ed9t ph\u1ee7 Th\u1eeba Thi\u00ean?", "answers": "A. Tri\u1ec1u L\u00ea s\u01a1.     B. Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n.  C. Tri\u1ec1u Tr\u1ea7n.\t\tD. Tri\u1ec1u T\u00e2y S\u01a1n.", "correct_answer": "Tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n m\u1ed9t b\u1ed9 lu\u1eadt m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u1edbi g\u1ea7n 400 \u0111i\u1ec1u, \u0111\u00f3 l\u00e0 b\u1ed9", "answers": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7.\tB. H\u00ecnh lu\u1eadt.\tC. H\u00ecnh th\u01b0.\tD. Qu\u1ed1c tri\u1ec1u h\u00ecnh lu\u1eadt.", "correct_answer": "A. Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n b\u1ed9 lu\u1eadt Ho\u00e0ng Vi\u1ec7t lu\u1eadt l\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh v\u1edbi g\u1ea7n 400 \u0111i\u1ec1u, quy \u0111\u1ecbnh ch\u1eb7t ch\u1ebd nh\u1eefng n\u1ed9i dung n\u00e0o", "answers": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.B. b\u1ea3o v\u1ec7 l\u1ee3i \u00edch qu\u1ed1c gia v\u00e0 t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.\tC. b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i nh\u00e2n d\u00e2n v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.D. b\u1ea3o v\u1ec7 quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p th\u1ed1ng tr\u1ecb v\u00e0 quy\u1ec1n l\u1ee3i nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "A. b\u1ea3o v\u1ec7 nh\u00e0 vua v\u00e0 c\u00e1c t\u00f4n ti tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". D\u01b0\u1edbi tri\u1ec1u Nguy\u1ec5n, nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed9c t\u00f4n t\u00f4n gi\u00e1o n\u00e0o", "answers": "A. Nho gi\u00e1o.\tB. Ph\u1eadt gi\u00e1o.\tC. Thi\u00ean Ch\u00faa gi\u00e1o.\tD. \u0110\u1ea1o gi\u00e1o", "correct_answer": "Nho gi\u00e1o"}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc s\u1ef1 d\u00f2m ng\u00f3 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ph\u01b0\u01a1ng T\u00e2y, nh\u00e0 Nguy\u1ec5n th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng.", "answers": "A. \u201cd\u00e8 d\u1eb7t\u201d, ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd. B. \u201cm\u1edf c\u1eeda\u201d, ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.\tC. \u201c\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.D. \u201cm\u1ec1m d\u1ebbo\u201d, nh\u01b0ng kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd.", "correct_answer": "\u0111\u00f3ng c\u1eeda\u201d, kh\u00f4ng ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi h\u1ecd."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": Sau khi \u0111\u00e1nh b\u1ea1i v\u01b0\u01a1ng tri\u1ec1u t\u00e2y S\u01a1n, n\u0103m 1804 nh\u00e0 Nguy\u1ec5n \u0111\u1ed5i t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 ", "answers": "A. Vi\u1ec7t nam.\tB. \u0110\u1ea1i Nam.\tC. \u0110\u1ea1i Ngu.\tD. \u0110\u1ea1i Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "A. Vi\u1ec7t nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVII, t\u00ecnh h\u00ecnh kinh t\u1ebf Anh c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t Ch\u00e2u \u00c2u.\t\tB. B\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng C\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. C\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n, n\u00f4ng ngi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. N\u1ec1n kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t Ch\u00e2u \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": T\u1eeb th\u1ebf k\u1ec9 XVII, n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p Anh c\u00f3 g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n, nh\u01b0ng ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ch\u01b0a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o.B. B\u1eaft \u0111\u1ea7u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p, n\u0103ng su\u1ea5t t\u0103ng.C. K\u00e9m ph\u00e1t tri\u1ec3n, b\u1ecb n\u00f4ng ph\u1ea9m c\u1ee7a Ph\u00e1p c\u1ea1nh tranh.D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u00e2m nh\u1eadp v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi \u1edf Anh th\u1ebf k\u1ec9 XVII l\u00e0 ", "answers": "A. t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 quan h\u1ec7 g\u1ea7n g\u0169i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3nB. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec1u ch\u00ednh s\u00e1ch ti\u1ebfn b\u1ed9 \u0111\u1ed1i v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n.C. t\u1ea7ng l\u1edbp c\u00f3 ngu\u1ed3n g\u1ed1c qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi t\u0103ng l\u1eef b\u00f3c l\u1ed9t nh\u00e2n d\u00e2n.D. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ee3i ch\u00ednh tr\u1ecb g\u1eafn v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn, quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf g\u1eafn v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p m\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn Anh \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eb1m c\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh doanh c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi", "answers": "A. \u0111\u1eb7t ra nhi\u1ec1u th\u1ee9 thu\u1ebf m\u1edbi, c\u1ea5m xu\u1ea5t c\u1ea3ng m\u00e1y m\u00f3c.B. nhi\u1ec1u \u0111\u1eb7c quy\u1ec1n phong ki\u1ebfn v\u1eabn \u0111\u01b0\u1ee3c duy tr\u00ec.C. Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i, thu thu\u1ebf thuy\u1ec1n b\u00e8.D. c\u1ea5m t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. c\u1ea5m t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc Anh tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (th\u1ebf k\u1ec9 XVII), \u0111\u00e3 t\u1ed3n t\u1ea1i nh\u1eefng m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n n\u00e0o?", "answers": "A. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7.B. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n, n\u00f4 l\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ee7 \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n v\u00e0 gi\u1eefa qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.C. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.D. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "D. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": Trong x\u00e3 h\u1ed9i Anh tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (th\u1ebf k\u1ec9 XVII), m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n m\u1edbi n\u00e0o xu\u1ea5t hi\u1ec7n?", "answers": "A.Gi\u1eefa qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. Gi\u1eefa v\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. Gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c, \u0111\u1ecba ch\u1ee7.\tD. Gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "D. Gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": Th\u00e1ng 4 \u2013 1640, \u1edf n\u01b0\u1edbc Anh, vua S\u00e1c-l\u01a1 I bu\u1ed9c ph\u1ea3i tri\u1ec7u t\u1eadp qu\u1ed1c h\u1ed9c \u0111\u1ec3", "answers": "A. ph\u00ea chu\u1ea9n n\u1ed9i c\u00e1c m\u1edbi, th\u1ef1c hi\u1ec7n t\u0103ng thu\u1ebf.B. th\u00f4ng qua nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ea3i c\u00e1ch, x\u00e2y d\u1ef1ng lu\u1eadt thu\u1ebf m\u1edbi.C. th\u00f4ng qua nh\u1eefng ch\u00ednh s\u00e1ch m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, qu\u00e2n s\u1ef1.D. th\u00f4ng qua vi\u1ec7c t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u00f3 ti\u1ec1n cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1c cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady.", "correct_answer": "D. th\u00f4ng qua vi\u1ec7c t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u1ec3 c\u00f3 ti\u1ec1n cho vi\u1ec7c \u0111\u00e0n \u00e1p c\u00e1c cu\u1ed9c n\u1ed5i d\u1eady."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XVII l\u00e0", "answers": "A.qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 ph\u00eda Qu\u1ed1c h\u1ed9i \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i nh\u00e0 vua khi v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u0103ng thu\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.B. nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng v\u1ec1 ph\u00eda Qu\u1ed1c h\u1ed9i ph\u1ea3n \u1ee9ng nh\u00e0 vua quy\u1ebft li\u1ec7t.C. nh\u1eefng m\u00e2u thu\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i Anh kh\u00f4ng th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa do v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh.D. nh\u00e0 vua d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u00e0n \u00e1p Qu\u1ed1c h\u1ed9i khi y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.", "correct_answer": "D. nh\u00e0 vua d\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c \u0111\u00e0n \u00e1p Qu\u1ed1c h\u1ed9i khi y\u00eau c\u1ea7u v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, vua S\u00e1c-l\u01a1 I (Anh) d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i Qu\u1ed1c h\u1ed9i?", "answers": "A.Gi\u00e1o h\u1ed9i Anh.\t\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. N\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9 Anh.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9 Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh b\u00f9ng n\u1ed5?", "answers": "A. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua.B. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i.C. N\u00f4ng d\u00e2n t\u1ea5n c\u00f4ng cung \u0111i\u1ec7n c\u1ee7a vua S\u00e1c-l\u01a1 I.D. Qu\u1ed1c h\u1ed9i tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi nh\u00e0 vua v\u00e0 gi\u00e1o h\u1ed9i Anh.", "correct_answer": "B. Nh\u00e0 vua tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi Qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, vua S\u00e1c-l\u01a1 I \u1edf n\u01b0\u1edbc Anh b\u1ecb x\u1eed t\u1eed l\u00e0 do", "answers": "A. \u00fd mu\u1ed1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.B. nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.C. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u qu\u1ed1c h\u1ed9i.D. theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a Hi\u1ebfn ph\u00e1p n\u01b0\u1edbc Anh v\u00ec nh\u00e0 vua ph\u1ea1m t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B. nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ": N\u0103m 1649, C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u0111\u1ea1t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ec9nh cao v\u00ec", "answers": "A. S\u00e1c-l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp.B. \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i cho qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.C. k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn, thi\u1ebft l\u1eadp n\u1ec1n \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1. \nD. k\u1ebft th\u00fac n\u1ec1n qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf, thi\u1ebft l\u1eadp n\u1ec1n qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn. ", "correct_answer": "A. S\u00e1c-l\u01a1 I b\u1ecb x\u1eed t\u1eed, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": Th\u1ebf k\u1ec9 XVII, sau khi n\u01b0\u1edbc Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a, quy\u1ec1n h\u00e0nh trong n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c v\u1ec1", "answers": "A. T\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.\tC. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tD. C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 binh l\u00ednh.", "correct_answer": "C. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh ch\u00ednh tr\u1ecb  kh\u00f4ng \u1ed5n \u0111\u1ecbnh \u1edf Anh t\u1eeb sau khi tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a \u1edf th\u1ebf k\u1ec9 XVII?", "answers": "A.Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 B\u1ea3o h\u1ed9 c\u00f4ng.\t\tB. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Qu\u00e2n ch\u1ee7 L\u1eadp hi\u1ebfn.C. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1.\tD. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "A.Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 B\u1ea3o h\u1ed9 c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ": H\u00e3y s\u1eafp x\u1ebfp c\u00e1c s\u1ef1 ki\u1ec7n sau v\u1ec1 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh theo \u0111\u00fang tr\u00ecnh t\u1ef1 th\u1eddi gian: 1. Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 Qu\u00e2n ch\u1ee7 L\u1eadp hi\u1ebfn; 2. S\u00e1-l\u01a1 I tuy\u00ean chi\u1ebfn v\u1edbi qu\u1ed1c h\u1ed9i; 3. Anh tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a; Thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i qu\u00e2n s\u1ef1.", "answers": "A.3, 2, 1, 4.\t\tB. 2, 3, 4, 1.\t\tC. 1, 2, 3, 4.\t\tD. 2, 3, 1, 4.", "correct_answer": "B. 2, 3, 4, 1."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ": V\u00ec sao ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn \u1edf Anh \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp?", "answers": "A. V\u00ec \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u1ec3 ch\u1ebf ph\u00f9 h\u1ee3p nh\u1ea5t cho s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Anh.B. V\u00ec x\u00e9t v\u1ec1 b\u1ea3n ch\u1ea5t, qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi v\u1eabn c\u00f3 m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.C. Do qu\u1ea7n ch\u00fang b\u1ea5t m\u00e3n v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a v\u00ec \u0111\u00e3 kh\u00f4ng \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i cho h\u1ecd.D. Do s\u1ef1 th\u1ecfa hi\u1ec7p gi\u1eefa Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng phong ki\u1ebfn c\u0169.", "correct_answer": "D. Do s\u1ef1 th\u1ecfa hi\u1ec7p gi\u1eefa Qu\u1ed1c h\u1ed9i v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng phong ki\u1ebfn c\u0169."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 n\u1eeda \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.B. c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc \u0111\u1ec1u ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.C. c\u1ea3 hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc \u0111\u1ec1u ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n v\u00e0 trang tr\u1ea1i.D. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D. mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n, mi\u1ec1n B\u1eafc ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". T\u1ea1i sao v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, th\u1ef1c d\u00e2n Anh ra s\u1ee9c k\u00ecm h\u00e3m s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf B\u1eafc M\u0129?", "answers": "A.N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ed9t c\u00e1ch t\u1ef1 ph\u00e1t.B. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c.C. T\u1ea1o s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00e2n \u0111\u1ed1i gi\u1eefa hai mi\u1ec1n Nam \u2013 B\u1eafc c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u0111ang tho\u00e1t d\u1ea7n s\u1ef1 ki\u1ec3n so\u00e1t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Anh.", "correct_answer": "B. N\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i th\u1ee7 c\u1ea1nh tranh v\u1edbi ch\u00ednh qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang ch\u00ednh s\u00e1ch c\u1ee7a Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh \u0111\u1ed1i v\u1edbi 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba (gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII) l\u00e0", "answers": "A. c\u1ea5m \u0111\u01b0a h\u00e0ng h\u00f3a t\u1eeb Anh sang 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 thu\u1ebf kh\u00f3a n\u1eb7ng n\u1ec1.C. c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c khai kh\u1ea9n v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.D. c\u1ea5m 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00e1c m\u1eb7t h\u00e0ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 m\u1edf doanh nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A. c\u1ea5m \u0111\u01b0a h\u00e0ng h\u00f3a t\u1eeb Anh sang 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 v\u00e0o gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.B. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c bu\u00f4n b\u00e1n v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.C. 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba b\u1ecb c\u1ea5m kh\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c khai hoang v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u1edbi Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh s\u00e2u s\u1eafc.", "correct_answer": "D. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u1edbi Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh s\u00e2u s\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129", "answers": "A. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Anh c\u1ea5m 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba khai th\u00e1c v\u00f9ng \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n T\u00e2y.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.C. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D. nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3ng B\u00f4xt\u01a1n t\u1ea5n c\u00f4ng ba t\u00e0u ch\u1edf ch\u00e8 c\u1ee7a Anh.", "correct_answer": "D. nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3ng B\u00f4xt\u01a1n t\u1ea5n c\u00f4ng ba t\u00e0u ch\u1edf ch\u00e8 c\u1ee7a Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u00e1ng 7 \u2013 1776, di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n tr\u1ecdng \u0111\u1ea1i n\u00e0o c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba?", "answers": "A. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c.C. ngh\u0129a qu\u00e2n 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u1eafng l\u1edbn t\u1ea1i Xa-ra-t\u00f4-ga.D. c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp.", "correct_answer": "D. c\u00e1c \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Ng\u00e0y 4 \u2013 7 \u2013 1776 tr\u1edf th\u00e0nh ng\u00e0y Qu\u1ed1c kh\u00e1nh M\u0129 v\u00ec", "answers": "A. l\u00e0 ng\u00e0y b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ee3p ch\u00fang qu\u1ed1c M\u0129.C. l\u00e0 ng\u00e0y cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.D. l\u00e0 ng\u00e0y th\u1ef1c d\u00e2n Anh c\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ee5c \u0111\u1ecba th\u00f4ng qua Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp, th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ee3p ch\u00fang qu\u1ed1c M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c Chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a 13 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba Anh \u1edf B\u1eafc M\u0129 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc M\u0129 kh\u1ecfi s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Anh, m\u1ed9t ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadpB. \u0110\u01b0a \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc m\u1edbi \u1edf T\u00e2y b\u00e1n c\u1ea7u, ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb \u1ed5n \u0111\u1ecbnh.C. C\u00f3 \u00fd ngh\u0129a nh\u01b0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n, m\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u1edf M\u0129 ph\u00e1t tri\u1ec3n.D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf M\u0129 Latinh.", "correct_answer": "D. Th\u00fac \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn \u1edf Ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1edf M\u0129 Latinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Lu\u1eadn \u0111i\u1ec3m c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp M\u0129 \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1eadn d\u1ee5ng trong v\u0103n ki\u1ec7n n\u1ed5i ti\u1ebfng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.Tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n (1848).B. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a In-\u0111\u00f4-n\u00ea-xi-a.C. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (1945).D. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p (1789).", "correct_answer": "C. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (1945)."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh tr\u1ea1ng c\u1ee7a n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean x\u1ea3y ra.B. Ch\u1ec9 c\u00f2n s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ecf n\u00f4ng d\u00e2n l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. C\u00f4ng c\u1ee5, k\u0129 thu\u1eadt canh t\u00e1c c\u00f2n th\u00f4 s\u01a1, n\u0103ng su\u1ea5t th\u1ea5p.D. N\u00f4ng d\u00e2n ph\u1ea3i n\u1ed9p \u0111\u1ecba t\u00f4 cao v\u00e0 l\u00e0m m\u1ecdi ngh\u0129a v\u1ee5 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "B. Ch\u1ec9 c\u00f2n s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ecf n\u00f4ng d\u00e2n l\u00e0m n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". V\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII, \u1edf Ph\u00e1p \u0111\u00e3 c\u00f3 c\u00e1c x\u00ed nghi\u1ec7p v\u1edbi h\u00e0ng ngh\u00ecn c\u00f4ng nh\u00e2n thu\u1ed9c c\u00e1c ng\u00e0nh", "answers": "A.d\u1ec7t, \u0111\u00f3ng t\u00e0u.\t\t\t\t\tB. khai kho\u00e1ng, d\u1ec7t.C. d\u1ec7t, luy\u1ec7n kim, khai kho\u00e1ng.\t\t\tD. khai th\u00e1c d\u1ea7u m\u1ecf, h\u00f3a ch\u1ea5t.", "correct_answer": "C. d\u1ec7t, luy\u1ec7n kim, khai kho\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ba \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p trong x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng g\u1ed3m", "answers": "A.Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 c\u00f4ng nh\u00e2n.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.C. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef v\u00e0 \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u1ee7a \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p Qu\u00fd t\u1ed9c v\u00e0 T\u0103ng l\u1eef \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.Chi\u1ebfm s\u1ed1 \u00edt trong d\u00e2n c\u01b0, mu\u1ed1n x\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n Qu\u00e2n ch\u1ee7.B. \u0110\u01b0\u1ee3c h\u01b0\u1edfng m\u1ecdi \u0111\u1eb7c quy\u1ec1n, \u0111\u1eb7c l\u1ee3i, kh\u00f4ng ph\u1ea3i n\u1ed9p thu\u1ebf.C. Gi\u1eef ch\u1ee9c v\u1ee5 cao trong ch\u00ednh quy\u1ec1n, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i, Gi\u00e1o h\u1ed9i.D. Mu\u1ed1n duy tr\u00ec quy\u1ec1n l\u1ef1c c\u0169ng nh\u01b0 c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "A.Chi\u1ebfm s\u1ed1 \u00edt trong d\u00e2n c\u01b0, mu\u1ed1n x\u00f3a b\u1ecf n\u1ec1n Qu\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Giai c\u1ea5p c\u00f3 th\u1ebf l\u1ef1c kinh t\u1ebf nh\u01b0ng kh\u00f4ng c\u00f3 quy\u1ec1n l\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb trong \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba \u1edf Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. th\u1ecb d\u00e2n.\t\tB. t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tC. n\u00f4ng d\u00e2n.\t\tD. t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "B. t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n trong x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng (cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII) l\u00e0", "answers": "A. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn.B. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi T\u0103ng l\u1eef v\u00e0 Qu\u00fd t\u1ed9c.C. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi Qu\u00fd t\u1ed9c, t\u0103ng l\u1eef.D. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ti\u1ebfn b\u1ed9 trong x\u00e3 h\u1ed9i v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "B. m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi T\u0103ng l\u1eef v\u00e0 Qu\u00fd t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Vai tr\u00f2 c\u1ee7a tr\u00e0o l\u01b0u Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII s\u00e1ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110\u1ec1 cao ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, l\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. L\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn v\u00e0 m\u1eb7t tr\u00e1i c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5.C. l\u00ean \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a, x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5.", "correct_answer": "D. T\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0o h\u1ec7 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, d\u1ecdn \u0111\u01b0\u1eddng cho c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u00f9ng n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u1edf cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII tr\u01b0\u1edbc khi b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0", "answers": "A. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\t\tB. phong ki\u1ebfn t\u1ea3n quy\u1ec1n.C. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf.\t\t\tD. d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111\u1ea1i ngh\u1ecb.", "correct_answer": "C. qu\u00e2n ch\u1ee7 chuy\u00ean ch\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n s\u00e2u xa d\u1eabn t\u1edbi b\u00f9ng n\u1ed5 C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII l\u00e0", "answers": "A. ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn Ph\u00e1p t\u1ed3n t\u1ea1i l\u00e2u \u0111\u1eddi v\u00e0 ng\u00e0y c\u00e0ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.B. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Anh \u0111\u00e3 c\u1ed5 v\u0169 t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p l\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ng.C. n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ra \u0111\u1eddi nh\u01b0ng b\u1ecb ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn k\u00ecm h\u00e3m.D. m\u1eabu thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "D. m\u1eabu thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc, nh\u1ea5t l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba v\u1edbi ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0 n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p tr\u01b0\u1edbc c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A.\u0111\u1ec1u xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u1ea7ng l\u1edbp qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.B. x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec1u ph\u00e2n chia th\u00e0nh c\u00e1c \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p.C. v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.\u0111\u1ec1u c\u00f3 s\u1ef1 x\u00e2m nh\u1eadp c\u1ee7a quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00e0o n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. v\u1ea5n \u0111\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0m b\u00f9ng n\u1ed5 c\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Ng\u00e0y 5 \u2013 5 \u2013 1789, H\u1ed9i ngh\u1ecb ba \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p \u1edf Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp \u0111\u1ec3", "answers": "A. th\u00f4ng qua hi\u1ebfn Ph\u00e1p m\u1edbi.\t\tB. th\u00f4ng qua Ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1edbi.C. ban b\u1ed1 t\u00ecnh tr\u1ea1ng chi\u1ebfn tranh.\tD. nh\u00e0 vua \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t vay th\u00eam ti\u1ec1n v\u00e0 ban h\u00e0nh thu\u1ebf m\u1edbi.", "correct_answer": "D. nh\u00e0 vua \u0111\u1ec1 xu\u1ea5t vay th\u00eam ti\u1ec1n v\u00e0 ban h\u00e0nh thu\u1ebf m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5?", "answers": "A. H\u1ed9i ngh\u1ecb ba \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p \u0111\u01b0\u1ee3c tri\u1ec7u t\u1eadp (5 \u2013 5 \u2013 1789).\t\tB. Qu\u1ea7n ch\u00fang t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 chi\u1ebfm ng\u1ee5c Baxti (14 \u2013 7 \u2013 1789).C. \u0110\u1eb3ng c\u1ea5p th\u1ee9 ba t\u1ef1 tuy\u00ean b\u1ed1 l\u00e0 qu\u1ed1c h\u1ed9i (17 \u2013 6 \u2013 1789).\t\tD. B\u1ea3n tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua (8 \u2013 1789).", "correct_answer": "B. Qu\u1ea7n ch\u00fang t\u1ea5n c\u00f4ng v\u00e0 chi\u1ebfm ng\u1ee5c Baxti (14 \u2013 7 \u2013 1789)."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u00e0y 14 \u2013 7 \u2013 1789 \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p, \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh d\u1ea5u", "answers": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5.\t\tB. Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn \u1edf Ph\u00e1p s\u1ee5p \u0111\u1ed5.C. M\u1ed9t th\u1eddi k\u00ec m\u1edbi m\u1edf ra trong l\u1ecbch s\u1eed n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p.\tD. N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "A. C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p b\u00f9ng n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u1ee7a t\u1ea7ng l\u1edbp \u0111\u1ea1i t\u01b0 s\u1ea3n t\u00e0i ch\u00ednh Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A. Ch\u1ee7 ng\u00e2n h\u00e0ng.\t\t\t\tB. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng.C. Ch\u1ee7 thuy\u1ec1n bu\u00f4n.\t\t\t\tD. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p l\u1edbn.", "correct_answer": "B. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Sau s\u1ef1 ki\u1ec7n ng\u00e0y 14 \u2013 7, ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p thu\u1ed9c v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o?", "answers": "A.Ph\u00e1i l\u1eadp hi\u1ebfn.\t\t\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.C. T\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng.\t\tD. T\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi.", "correct_answer": "A.Ph\u00e1i l\u1eadp hi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Kh\u1ea9u hi\u1ec7u n\u1ed5i ti\u1ebfng \u201cT\u1ef1 do \u2013 B\u00ecnh \u0111\u1eb3n \u2013 B\u00e1c \u00e1i\u201d thu\u1ed9c v\u0103n ki\u1ec7n n\u00e0o?", "answers": "A. Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0110\u1ed9c l\u1eadp.\t\t\tB. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n.C. Tuy\u00ean ng\u00f4n gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u00f4 l\u1ec7.\t\tD. Tuy\u00ean ng\u00f4n qu\u1ed1c t\u1ebf Nh\u00e2n quy\u1ec1n.", "correct_answer": "B. Tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn trong c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u00e3", "answers": "A. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVIB. \u0111\u00e1nh b\u1ea1i li\u00ean qu\u00e2n phong ki\u1ebfn \u00c1o \u2013 Ph\u1ed5.C. th\u00f4ng qua tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n.D. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ed5 th\u00f4ng \u0111\u1ea7u phi\u1ebfu cho nam gi\u1edbi tr\u00ean 21 tu\u1ed5i.", "correct_answer": "C. th\u00f4ng qua tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a tuy\u00ean ng\u00f4n Nh\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 D\u00e2n quy\u1ec1n?", "answers": "A. kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh ch\u1ee7 quy\u1ec1n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.B. \u0111\u1ec1 cao vai tr\u00f2 c\u1ee7a Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng.C. th\u1eeba nh\u1eadn quy\u1ec1n t\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng c\u1ee7a con ng\u01b0\u1eddi.D. tuy\u00ean b\u1ed1 quy\u1ec1n s\u1edf h\u1eefu l\u00e0 quy\u1ec1n thi\u00eang li\u00eang, b\u1ea5t kh\u1ea3 x\u00e2m ph\u1ea1m.", "correct_answer": "B. \u0111\u1ec1 cao vai tr\u00f2 c\u1ee7a Tri\u1ebft h\u1ecdc \u00c1nh s\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Th\u00e1ng 9 \u2013 1791,  \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua, x\u00e1c l\u1eadp quy\u1ec1n th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c", "answers": "A. d\u00e2n ch\u1ee7.\t\t\t\t\t\tB. c\u1ed9ng h\u00f2a t\u01b0 s\u1ea3n.C. d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\t\tD. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn.", "correct_answer": "D. qu\u00e2n ch\u1ee7 l\u1eadp hi\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". H\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u1ea3n b\u1ed9i t\u1ed5 qu\u1ed1c c\u1ee7a vua Lu-i XVI \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII th\u1ec3 hi\u1ec7n th\u00f4ng qua vi\u1ec7c", "answers": "A.ph\u00ea chu\u1ea9n hi\u1ebfn ph\u00e1p, ra c\u00e1c \u0111\u1ea1o lu\u1eadt m\u1edbi.B. x\u00fai gi\u1ee5c b\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng n\u1ed5i lo\u1ea1n, ch\u1ed1ng Qu\u1ed1c h\u1ed9i.C. c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi phong ki\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng Ph\u00e1p.D. \u00e2m m\u01b0u kh\u00f4i ph\u1ee5c ch\u1ebf \u0111\u1ed9 chuy\u00ean ch\u1ebf v\u00e0 tr\u1eadt t\u1ef1 phong ki\u1ebfn.", "correct_answer": "C. c\u00e2u k\u1ebft v\u1edbi phong ki\u1ebfn n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5n c\u00f4ng Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u1edf n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p sau ng\u00e0y 10 \u2013 8 \u2013 1792 l\u00e0", "answers": "A.qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a.\t\t\t\t\tB. \u0111\u1ea1i t\u01b0 s\u1ea3n (ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn).C. t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng (ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh).\tD. t\u01b0 s\u1ea3n v\u1eeba v\u00e0 nh\u1ecf (ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh).", "correct_answer": "C. t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng (ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh)."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh trong c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u00e3", "answers": "A.chi\u1ebfn th\u1eafng th\u00f9 trong gi\u1eb7c ngo\u00e0i.B. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVI, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a.C. gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.D. ban h\u00e0nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ed5 th\u00f4ng \u0111\u1ea7u phi\u1ebfu cho m\u1ecdi c\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. x\u1eed t\u1eed vua Lu-i XVI, thi\u1ebft l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 c\u1ed9ng h\u00f2a."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". Ng\u00e0y 2 \u2013 6 \u2013 1793, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec \u1edf Ph\u00e1p?", "answers": "A. vua Lu-i XVI b\u1ecb x\u1eed t\u1eed.B. c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao.C. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.D. hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua, tuy\u00ean b\u1ed1 Ph\u00e1p l\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ed9ng h\u00f2a.", "correct_answer": "C. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p v\u01b0\u1ee3t qua c\u01a1n hi\u1ec3m ngh\u00e8o?", "answers": "A. X\u1eed t\u1eed vua v\u00e0 ho\u00e0ng h\u1eadu v\u00ec t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Th\u00f4ng qua s\u1eafc l\u1ec7nh \u201cT\u1ed5ng \u0111\u1ed9ng vi\u00ean to\u00e0n qu\u1ed1c\u201d.D. Ban b\u1ed1 quy\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 r\u1ed9ng r\u00e3i, x\u00f3a b\u1ecf b\u1ea5t b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng v\u1ec1 \u0111\u1eb3ng c\u1ea5p.", "correct_answer": "A. X\u1eed t\u1eed vua v\u00e0 ho\u00e0ng h\u1eadu v\u00ec t\u1ed9i ph\u1ea3n qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ec1n c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp khi n\u00e0o?", "answers": "A. Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\t\tB. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\tD. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "B. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao khi n\u00e0o?", "answers": "A.Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\t\tB. Ph\u00e1i Gi-r\u00f4ng-\u0111anh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.C. Ph\u00e1i L\u1eadp hi\u1ebfn n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n.\tD. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "A.Ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm ch\u00ednh quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110\u1ed9ng l\u1ef1c \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao l\u00e0", "answers": "A. giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB. ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh.C. qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.\t\t\tD. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "C. qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u00dd n\u00e0o ch\u01b0a th\u1ecfa \u0111\u00e1ng \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i th\u00edch v\u00ec sao giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1i Gia-c\u00f4-banh n\u1eafm quy\u1ec1n, c\u00e1ch m\u1ea1ng Ph\u00e1p \u0111\u1ea1t t\u1edbi \u0111\u1ec9nh cao?", "answers": "A. X\u00f3a b\u1ecf ho\u00e0n to\u00e0n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.B. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.C. Chi\u1ebfn th\u1eafng th\u00f9 trong, gi\u1eb7c ngo\u00e0i, b\u1ea3o v\u1ec7 n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. Gi\u1ea3i quy\u1ebft tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XVIII?", "answers": "A.l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, \u0111\u01b0a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n.B. x\u00f3a b\u1ecf c\u00e1c tr\u1edf ng\u1ea1i tr\u00ean con \u0111\u01b0\u1eddng ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n.C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng.D. m\u1edf ra th\u1eddi \u0111\u1ea1i th\u1eafng l\u1ee3i v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng quy\u1ec1n l\u1ee3i c\u1ee7a \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ": C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh b\u1eaft \u0111\u1ea7u t\u1eeb th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. T\u1eeb cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 50 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.\tB. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.C. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVII.\tD. T\u1eeb cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.", "correct_answer": "B. T\u1eeb \u0111\u1ea7u nh\u1eefng n\u0103m 60 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XVIII"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ": M\u00e1y m\u00f3c \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1t minh s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong s\u1ea3n xu\u1ea5t, m\u1edf \u0111\u1ea7u cho c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0", "answers": "A. m\u00e1y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc.\t\t B. xe l\u1eeda.\t\t C. m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i.\t\tD. m\u00e1y d\u1ec7t.", "correct_answer": "C. m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ": Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng ch\u1ebf ra m\u00e1y k\u00e9o s\u1ee3i v\u00e0 l\u1ea5y t\u00ean con g\u00e1i m\u00ecnh \u0111\u1eb7t t\u00ean cho m\u00e1y?", "answers": "A. Gi\u00eam Oat.\t\tB. Gi\u00eam Hagri-v\u01a1.\tC. \u00c9t m\u01a1n-c\u00e1c rai.\t\tD. Xtiphen x\u01a1n.", "correct_answer": "B. Gi\u00eam Hagri-v\u01a1."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ": \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX, n\u01b0\u1edbc Anh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u201cN\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi\u201d.\tB. \u201cN\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i\u201d.C. \u201cN\u01b0\u1edbc \u0111i ti\u00ean phong trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p\u201d\t\tD. \u201cC\u00f4ng x\u01b0\u1edfng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi\u201d.", "correct_answer": "D. \u201cC\u00f4ng x\u01b0\u1edfng c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ": C\u1ea3i ti\u1ebfn k\u1ef7 thu\u1eadt trong c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o?", "answers": "A. D\u1ec7t.\t\tB. Giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i.\tC. Th\u00f4ng tin li\u00ean l\u1ea1c.\tD. Luy\u1ec7n kim", "correct_answer": "A. D\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ": V\u00ec sao n\u01b0\u1edbc Anh l\u00e0 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A. N\u01b0\u1edbc Anh n\u1ed5 ra cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n s\u1edbm.B. N\u01b0\u1edbc Anh c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh s\u1ea3n xu\u1ea5t.C. N\u01b0\u1edbc Anh thu \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn trong c\u00e1c cu\u1ed9c ph\u00e1t ki\u1ebfn \u0111\u1ecba l\u00fdD. N\u01b0\u1edbc Anh c\u00f3 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ed9ng l\u1edbn.", "correct_answer": "A. N\u01b0\u1edbc Anh n\u1ed5 ra cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n s\u1edbm."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ti\u1ec1n \u0111\u1ec3 c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p?", "answers": "A. Ngu\u1ed3n nh\u00e2n c\u00f4ng d\u1ed3i d\u00e0o.\tB. Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng r\u1ed9ng l\u1edbn.C. C\u00f3 ch\u1ed7 d\u1ef1a l\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o.\tD. C\u00f3 ngu\u1ed3n v\u1ed1n l\u1edbn.", "correct_answer": "C. C\u00f3 ch\u1ed7 d\u1ef1a l\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ": H\u1ec7 qu\u1ea3 x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf ch\u00e2u \u00c2u cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i b\u1ed9 m\u1eb7t c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n.B. Th\u00fac \u0111\u1ea9y nh\u1eefng chuy\u1ec3n bi\u1ec3n trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 giao th\u00f4ng.C. H\u00ecnh th\u00e0nh giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n. D. G\u00f3p ph\u1ea7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u00f4ng d\u00e2n, g\u00f3p ph\u1ea7n b\u1ed5 sung lao \u0111\u1ed9ng cho th\u00e0nh th\u1ecb.", "correct_answer": "C. H\u00ecnh th\u00e0nh giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ": N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 h\u1ec7 qu\u1ea3 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p", "answers": "A. T\u0103ng n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ngB. Nhi\u1ec1u trung t\u00e2m c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi ra \u0111\u1eddiC. H\u00ecnh th\u00e0nh 2 giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p, v\u00f4 s\u1ea3n c\u00f4ng nghi\u1ec7pD. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00f3c l\u1ed9t giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n t\u0103ng c\u01b0\u1eddng b\u00f3c l\u1ed9t giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ":  T\u1ea1i sao sau c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o?", "answers": "A. Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n b\u1ecb \u00e1p b\u1ee9c, b\u1ed1c l\u1ed9t n\u00ean h\u1ecd t\u1eadp trung ng\u00e0y c\u00e0ng \u0111\u00f4ng.B. Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01a1 gi\u1edbi h\u00f3a trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0m cho n\u00f4ng d\u00e2n tr\u1edf th\u00e0nh giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n.C. Qu\u00e1 tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ea7n ph\u1ea3i c\u00f3 nhi\u1ec1u nh\u00e2n c\u00f4ng.D. N\u00f4ng d\u00e2n b\u1ecb c\u01b0\u1edbp ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "B. Qu\u00e1 tr\u00ecnh c\u01a1 gi\u1edbi h\u00f3a trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u00e0m cho n\u00f4ng d\u00e2n tr\u1edf th\u00e0nh giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ":\u00a0T\u1eeb cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p em h\u00e3y r\u00fat ra \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng l\u00e0 \u0111\u1eb7c tr\u01b0ng cho s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p hi\u1ec7n nay?", "answers": " A. Ph\u00e2n c\u00f4ng lao \u0111\u1ed9ng m\u1ed9t c\u00e1ch m\u1ea1nh m\u1ebd.\t\tB. S\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y m\u00f3c.C. \u0110\u00f2i h\u1ecfi l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n \u00edt.\t\t\t\t\t D. S\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u t\u00e0i nguy\u00ean.", "correct_answer": "C. \u0110\u00f2i h\u1ecfi l\u01b0\u1ee3ng v\u1ed1n \u00edt."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ": T\u1eeb th\u1ef1c ti\u1ec5n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p 4.0 ng\u00e0y nay, theo em, kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 th\u00e1ch th\u1ee9c l\u1edbn nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n b\u1ec1n v\u1eefng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. B\u00f9ng n\u1ed5 d\u00e2n s\u1ed1.\tB. \u00d4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng.\tC. Kh\u1ee7ng b\u1ed1.\t\tD. Ch\u00eanh l\u1ec7ch gi\u00e0u ngh\u00e8o", "correct_answer": "B. \u00d4 nhi\u1ec5m m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Li\u00ean h\u1ec7 v\u1edbi ki\u1ebfn th\u1ee9c \u0111\u00e3 h\u1ecdc v\u00e0 cho bi\u1ebft \u00fd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang bi\u1ec7n ph\u00e1p t\u00edch l\u0169y v\u1ed1n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7pc\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n Anh?", "answers": "A. \u0110\u1ea9y m\u1ea1nh s\u1ea3n xu\u1ea5t kinh doanh trong n\u01b0\u1edbc.\tB. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C. Bu\u00f4n b\u00e1n n\u00f4 l\u1ec7 da \u0111en.\t\t\t\tD. C\u1ea3i ti\u1ebfn k\u1ef9 thu\u1eadt.", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t \u1edf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX t\u00ecnh h\u00ecnh n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.\t\tB. Kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng.C. M\u1ed9t n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tD. \u0110\u1ed9i ng\u0169 c\u00f4ng nh\u00e2n t\u0103ng nhanh.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t n\u01b0\u1edbc n\u00f4ng nghi\u1ec7p tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". T\u00ecnh h\u00ecnh n\u00f4ng nghi\u1ec7p c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt gi\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc Anh v\u00e0 kh\u00e1c so v\u1edbi n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A. T\u00edch t\u1ee5 ru\u1ed9ng\u0111\u1ea5t th\u00f4ng qua qu\u00e1 tr\u00ecnh r\u00e0o \u0111\u1ea5t c\u01b0\u1edbpru\u1ed9ng.B. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chuy\u1ec3n sang kinh doanh theo l\u1ed1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.C. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu.", "correct_answer": "B. Qu\u00fd t\u1ed9c \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chuy\u1ec3n sang kinh doanh theo l\u1ed1i t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c kinh doanh m\u1edbi trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ee9c \u0111\u00e3 \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n", "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB. T\u1ea7ng l\u1edbp nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi kinh doanh n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C. Qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a g\u1ecdi l\u00e0 Gioongke.\tD. \u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 t\u1eadp trung trong tay nhi\u1ec1u ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "Khong co dap an"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Tr\u1edf ng\u1ea1i l\u1edbn nh\u1ea5t cho s\u1ef1 ph\u00e1 ttri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u1ebfn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc th\u1ed1ng nh\u1ea5t kh\u00f4ng ph\u00e1ttri\u1ec3n.B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc chia c\u1eaft th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ecf.C. M\u1ed9t ph\u1ea7n l\u00e3nh th\u1ed5 b\u1ecb n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng.D. Giai c\u1ea5pth\u1ed1ngtr\u1ecb kh\u00f4ng quan t\u00e2m \u0111\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t. ", "correct_answer": "B. \u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc chia c\u1eaft th\u00e0nh nhi\u1ec1u v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ecf."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Hai v\u01b0\u01a1ng qu\u1ed1c l\u1edbn nh\u1ea5t \u1edf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c tr\u01b0\u1edbc khi th\u1ed1ng nh\u1ea5tl\u00e0", "answers": "A. \u00c1o - Ph\u1ed5.\t\tB. \u00c1o - Hung.\t\tC. Ph\u00e1p - Ph\u1ed5.\t\tD. Ph\u1ed5 - b\u1eafc \u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "A. \u00c1o - Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". N\u1eeda cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p thi\u1ebft \u0111\u1eb7t ra cho n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. Tho\u00e1t kh\u1ecfi \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecbc\u1ee7a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.\t\tB. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.C. Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1nc\u1ee7a giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\tD. Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "B. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c so v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Anh v\u00e0 Ph\u00e1p?", "answers": "A. Do giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.\t\tB. Do giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c m\u1edbi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C. Do qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.\tD. Do t\u01b0 s\u1ea3n li\u00ean minh v\u1edbi qu\u00fd t\u1ed9c phong ki\u1ebfn l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.", "correct_answer": "C. Do qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Vi\u1ec7c th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c hi\u1ec7n theo c\u00e1ch th\u1ee9c n\u00e0o?", "answers": "A. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c th\u00f4ng qua c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.B. C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng trong n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea5u tranh v\u1edbi nhau. C. S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.D. C\u1ea3ic\u00e1ch kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i th\u1ed1ng nh\u1ea5t th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "A. D\u00f9ng v\u0169 l\u1ef1c th\u00f4ng qua c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Li\u00ean bang b\u1eafc\u0110\u1ee9c ra \u0111\u1eddi n\u0103m 1867 bao g\u1ed3m", "answers": "A. 8 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9cv\u00e0 4 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.B. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9C v\u00e0 4 th\u00e0nh ph\u1ed1t\u1ef1 do.C. 28 qu\u1ed1c gia B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.D. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do.", "correct_answer": "D. 18 qu\u1ed1c gia \u1edf B\u1eafc \u0110\u1ee9c v\u00e0 3 th\u00e0nh ph\u1ed1 t\u1ef1 do."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". N\u0103m 1870, Ph\u1ed5 ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh v\u1edbi Ph\u00e1p v\u00ec", "answers": "A. Ph\u1ed5 mu\u1ed1n s\u00e1p nh\u1eadp Ph\u00e1p v\u00e0o l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a m\u00ecnh.\tB. Ph\u1ed5 mu\u1ed1n Ph\u00e1p suy y\u1ebfu v\u1ec1 kinh t\u1ebf.C. Ph\u00e1p c\u1ea3n tr\u1edf qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbcc\u1ee7a Ph\u1ed5.D. Ph\u00e1p c\u00f3 nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng khi\u00eau kh\u00edch x\u00e2m l\u1ea5n \u0111\u1ea5t \u0111ai c\u1ee7a Ph\u1ed5.", "correct_answer": "C. Ph\u00e1p c\u1ea3n tr\u1edf qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbcc\u1ee7a Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Sau khi \u0110\u1ebf Ch\u1ebf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp, Bixm\u00e1c gi\u1eef ch\u1ee9c v\u1ee5", "answers": "A. Vua N\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\t\tB. Ho\u00e0ng \u0111\u1ebf n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.\t\tD. T\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ngnh\u1ea5t.", "correct_answer": "C. Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3i k\u1ebft qu\u1ea3 c\u1ee7a vi\u1ec7c th\u1ed1ngnh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. Li\u00ean bang B\u1eafc\u0110\u1ee9c ra \u0111\u1eddi.\t\tB. Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00f4ng qua.C. \u0110\u1ee9c th\u1eafng Ph\u00e1p, thu ph\u1ee5c c\u00e1c bang mi\u1ec1n Nam ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.D. Tuy\u00ean b\u1ed1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i  cung \u0111i\u1ec7n V\u00e9cxai.", "correct_answer": "D. Tuy\u00ean b\u1ed1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c t\u1ea1i  cung \u0111i\u1ec7n V\u00e9cxai."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Hi\u1ebfn ph\u00e1p m\u1edbi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c ban h\u00e0nh trong \u0111\u00f3 c\u0169ng c\u00f3 vai tr\u00f2 c\u1ee7a", "answers": "A. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n \u0110\u1ee9c.\t\t\tB. Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 qu\u00fd t\u1ed9c t\u01b0 s\u1ea3n h\u00f3a.C. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t \u0110\u1ee9c.\t\t\tD. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5.", "correct_answer": "D. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". S\u1ef1 ki\u00ean th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebf ch\u1ebf \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t?", "answers": "A. Vua Ph\u1ed5 tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c.\tB. Qu\u00fd t\u1ed9c qu\u00e2n phi\u1ec7t Ph\u1ed5 l\u00ean ng\u00f4i ho\u00e0ng \u0111\u1ebf.C. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i ki\u1ec3m so\u00e1t. D. S\u1ef1 tham d\u1ef1 c\u1ee7a t\u1ea5t c\u1ea3 ho\u00e0ng \u0111\u1ebf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u00e1ng gi\u1ec1ng.", "correct_answer": "C. Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i ki\u1ec3m so\u00e1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Vi\u1ec7c th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ee9c mang t\u00ednh ch\u1ea5t", "answers": "A. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.\t\tB. M\u1ed9t cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.C. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tD. M\u1ed9t cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": " .Sau cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5 n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 c\u00f3 \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m g\u00ec?", "answers": "A. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng thu\u1ed9c B\u1eafcM\u1ef9.B. Bao g\u1ed3mc\u00e1c bang r\u1ed9ng l\u1edbn ven bi\u1ec3nTh\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng.C. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng sang ph\u00eda t\u00e2y.D. Bao g\u1ed3m 30 bang tr\u1ea3i r\u1ed9ng t\u1eeb \u0110\u00f4ng sang T\u00e2y.", "correct_answer": "C. Bao g\u1ed3m 13 bang ven bi\u1ec3n \u0110\u1ea1i T\u00e2y D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng sang ph\u00eda t\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". L\u00e3nh th\u1ed5 M\u1ef9 k\u00e9o d\u00e0i t\u1edbi b\u1edd bi\u1ec3n Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng khi n\u00e0o?", "answers": "A. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX.\tB. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX.\t\tC. Th\u1ebf k\u1ef7 XX. D. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XVIII.", "correct_answer": "A. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ef7 XIX."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.B. L\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 n\u1ec1n n\u00f4ng nghi\u1ec7p s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn.C. Mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo hai con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau.D. M\u1ed7i mi\u1ec1n B\u1eafc, T\u00e2y,  Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo nh\u1eefng con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau.", "correct_answer": "C. Mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n theo hai con \u0111\u01b0\u1eddng kh\u00e1c nhau."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang n\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7an\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u00e1c bang mi\u1ec1n B\u1eafc n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0", "answers": "A. C\u00f4ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a ph\u00e1t tri\u1ec3n.B. Kinh t\u1ebf c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7 nh\u1ecf v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf.C. M\u1ed9t ph\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7.D. \u1ee8ng d\u1ee5ng nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc, k\u1ef9 thu\u1eadt.", "correct_answer": "C. M\u1ed9t ph\u1ea7n ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n s\u1eed d\u1ee5ng s\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a kinh t\u1ebf c\u00e1c  bang mi\u1ec1n Nam n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.B. Kinh t\u1ebf c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7 v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n t\u1ef1 do chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf.C. \u1ee8ng d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt v\u00e0o s\u1ea3n xu\u1ea5t.D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n.", "correct_answer": "D. Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n n\u00e0o khi\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u1edf mi\u1ec1n Nam kh\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n\u0111\u01b0\u1ee3c?", "answers": "A. \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n t\u1ef1 nhi\u00ean kh\u00f4ng thu\u1eadn l\u1ee3i.B. \u0110\u1ea5t \u0111ai nh\u1ecf h\u1eb9p v\u00f9ng mi\u1ec1n T\u00e2y thu\u1ed9c quy\u1ec1n khai th\u00e1c c\u1ee7a tr\u1ea1i ch\u1ee7.C. Ch\u1ee7 n\u00f4 kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u00e1p d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt, ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng b\u00f3c l\u1ed9 ts\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7.D. Ch\u00fa tr\u1ecdng ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "C. Ch\u1ee7 n\u00f4 kh\u00f4ng ch\u1ecbu \u00e1p d\u1ee5ng khoa h\u1ecdc k\u1ef9 thu\u1eadt, ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng b\u00f3c l\u1ed9 ts\u1ee9c lao \u0111\u1ed9ng n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". \u0110i\u1ec1u g\u00ec c\u1ea3n tr\u1edf n\u1ec1n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. L\u00e3nh th\u1ed5 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng qu\u00e1 nhanh.\t B. Mi\u1ec1n T\u00e2y ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf tr\u1ea1i ch\u1ee7.C. N\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh cung v\u01b0\u1ee3t qu\u00e1 c\u1ea7u.\t  D. S\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 t\u1ed3n t\u1ea1i c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". N\u1eeda cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 19, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i n\u1ed5i b\u1eadt \u1edf n\u01b0\u1edbc M\u1ef9 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. N\u00f4 l\u1ec7 \u1edf mi\u1ec1n Nam n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ngch\u1ee7 n\u00f4.B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 tr\u1ea1i ch\u1ee7 mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4 mi\u1ec1n Nam gay g\u1eaft.C. C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n, n\u00f4 l\u1ec7, tr\u1ea1i ch\u1ee7 n\u1ed5i d\u1eady ch\u1ed1ngch\u1ee7 n\u00f4.D. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i gay g\u1eaft c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh.", "correct_answer": "B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 tr\u1ea1i ch\u1ee7 mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4 mi\u1ec1n Nam gay g\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u01b0 s\u1ea3n mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 ch\u1ee7 n\u00f4 \u1edf mi\u1ec1n Nam.B. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa kinh t\u1ebf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p v\u00e0 kinh t\u1ebf \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n.C. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa n\u00f4 l\u1ec7 v\u1edbi ch\u1ee7 n\u00f4.D. N\u0103m 1860,  ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea3ng d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ngth\u1ed1ng.", "correct_answer": "D. N\u0103m 1860,  ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ea3ng d\u00e2n ch\u1ee7 tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ngth\u1ed1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u0103m 1861, \u1edf M\u1ef9 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n g\u00ec?", "answers": "A. N\u1ed9i chi\u1ebfn b\u1eaft \u0111\u1ea7u.\t\t\tB. Linc\u00f4n tr\u00fang c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng.C. Linc\u00f4n k\u00ed s\u1eafc l\u1ec7nh c\u1ea5p \u0111\u1ea5t mi\u1ec1n t\u00e2y cho d\u00e2n di c\u01b0.\tD. Linc\u00f4n k\u00fd s\u1eafc l\u1ec7nh b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7.", "correct_answer": "A. N\u1ed9i chi\u1ebfn b\u1eaft \u0111\u1ea7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". N\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9 1861 - 1865 coi l\u00e0", "answers": "A. Cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ly khai.\t\tB. Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u1ea7n th\u1ee9 hai.C. Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3iph\u00f3ng n\u00f4 l\u1ec7.\tD. C\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B. Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n l\u1ea7n th\u1ee9 hai."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn \u1edf M\u1ef9?", "answers": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb chia c\u1eaft.B. X\u00f3a b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 n\u00f4 l\u1ec7 \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd \u1edf mi\u1ec1n Nam.D. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 v\u01b0\u01a1n l\u00ean m\u1ea1nh m\u1ebd cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX.", "correct_answer": "A. Th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau nhi\u1ec1u n\u0103m b\u1ecb chia c\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". V\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u201c t\u1ef1 do\u201d chuy\u1ec3n sang ch\u1ee7 ngh\u0129a t\u01b0 b\u1ea3n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n ? ", "answers": "A. Kho\u1ea3ng 50 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t\tB. Kho\u1ea3ng 40 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.C. Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t\tD. Kho\u1ea3ng 20 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX", "correct_answer": "C. Kho\u1ea3ng 30 n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ".Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX ph\u00e1t minh quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong l\u0129nh v\u1ef1c li\u00ean l\u1ea1c l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. \u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i c\u1ed1 \u0111\u1ecbnh.\tB. \u0110i\u1ec7n tho\u1ea1i di \u0111\u1ed9ng.\tC. M\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00ednh.\t D.M\u00e1y Fax.", "correct_answer": "C. M\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". N\u0103m 1903, \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ?", "answers": "A. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u00f4 t\u00f4 \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.\t\tB. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.C. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00e0u th\u1ee7y \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.\tD. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n t\u00e0u h\u1ecfa \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B. Xu\u1ea5t hi\u1ec7n m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ".Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ph\u00e1t minh ra \u0111\u1ecbnh lu\u1eadt tu\u1ea7n ho\u00e0n ?", "answers": "A. \u0110\u00e1c-uyn.\tB. Men-\u0111\u00ea-l\u00ea-ep.\t\tC. Pa-xt\u01a1.\t\tD. Len-x\u01a1", "correct_answer": "B. Men-\u0111\u00ea-l\u00ea-ep."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ".Ph\u00e1t hi\u1ec7n v\u1ec1 ph\u00f3ng x\u1ea1 c\u1ee7a H\u0103ng-ri B\u00e9c-c\u01a1-ren (Ph\u00e1p) thu\u1ed9c l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0o? *", "answers": "A. L\u0129nh v\u1ef1c to\u00e1n h\u1ecdc.\tB. L\u0129nh v\u1ef1c v\u1eadt l\u00ed.\tC. L\u0129nh v\u1ef1c h\u00f3a h\u1ecdc. D. L\u0129nh v\u1ef1c sinh h\u1ecdc.", "correct_answer": "B. L\u0129nh v\u1ef1c v\u1eadt l\u00ed."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1eb7t n\u1ec1n t\u1ea3ng cho vi\u1ec7c t\u00ecm ki\u1ebfm n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n ?", "answers": "A. Ma-ri Quy-ri.\t\tB. H\u0103ng-ri B\u00e9c-c\u01a1-ren.\tC. R\u01a1n-ghen.\t\tD. R\u01a1-d\u01a1-pho.", "correct_answer": "A. Ma-ri Quy-ri."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". H\u1ecdc thuy\u1ebft \u0110\u00e1c-uyn (Anh ) \u0111\u1ec1 c\u1eadp \u0111\u1ebfn v\u1ea5n \u0111\u1ec1 g\u00ec? ", "answers": "A. Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00e1c t\u1ebf b\u00e0o.\t\tB. Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng h\u1ec7 th\u1ea7n kinh cao c\u1ea5p.C. Bi\u1ebfn d\u1ecb v\u00e0 \u0111a truy\u1ec1n.\t\tD. S\u1ef1 ti\u1ebfn h\u00f3a v\u00e0 di truy\u1ec1n.", "correct_answer": "D. S\u1ef1 ti\u1ebfn h\u00f3a v\u00e0 di truy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ".  Th\u00e1ng 12-1903 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n ti\u00eau bi\u1ec3u g\u00ec ? ", "answers": "A. K\u0129 thu\u1eadt luy\u1ec7n kim \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i ti\u1ebfn.\t\tB. D\u1ea7u h\u1ecfa \u0111\u01b0\u1ee3c khai th\u00e1c \u0111\u1ec3 th\u1eafp s\u00e1ng.C. Anh em ng\u01b0\u1eddi M\u0129 \u0111\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean.D. \u00d4 t\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1edd \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong.", "correct_answer": "C. Anh em ng\u01b0\u1eddi M\u0129 \u0111\u00e3 ch\u1ebf t\u1ea1o m\u00e1y bay \u0111\u1ea7u ti\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". N\u0103m 1879, ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi th\u00ed nghi\u1ec7m th\u00e0nh c\u00f4ng vi\u1ec7c th\u1eafp s\u00e1ng \u0111\u1ec3 cho b\u00f3ng \u0111\u00e8n \u0111i\u1ec7n ra \u0111\u1eddi? ", "answers": "A. \u0110i-\u00ea-den\t\tB. \u00ca-\u0111i-x\u01a1n.\t\tC. N\u00f4-ben.\t\tD. T\u00f4m-x\u01a1n.", "correct_answer": "B. \u00ca-\u0111i-x\u01a1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Ph\u00e1t minh n\u1ed5i ti\u1ebfng c\u1ee7a N\u00f4-ben n\u0103m 1867\u00e0 g\u00ec ?", "answers": "A. B\u00f3ng \u0111\u00e8n \u0111i\u1ec7n.\t\t\t\tB. \u0110\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong.\tC. Th\u00f4ng tin v\u00f4 tuy\u1ebfn \u0111i\u1ec7n.\t\tD. Thu\u1ed1c n\u1ed5.", "correct_answer": "D. Thu\u1ed1c n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc-k\u0129 thu\u1eadt trong n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a nh\u1eefng n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u0129 XIX ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0: ", "answers": "A. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111i\u1ec7n.B. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec7t l\u01b0\u1ee3ng. C. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng m\u00e1y h\u01a1i n\u01b0\u1edbc.\t\tD. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 h\u1ecdc.", "correct_answer": "A. Ph\u00e1t minh v\u00e0 s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0 \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111i\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Bi\u1ec3u hi\u1ec7n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t v\u1ec1 s\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c l\u00e0 g\u00ec? ", "answers": "A. S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n c\u00e1c t\u1ea7ng l\u1edbp t\u01b0 b\u1ea3n t\u00e0i ch\u00ednh.\t\tB. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c nh\u1eb1m ph\u00e2n chia thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\t\tD. M\u00e2u thu\u1eabn x\u00e3 h\u1ed9i s\u00e2u s\u1eafc.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1o ra b\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn v\u0129 \u0111\u1ea1i trong vi\u1ec7c t\u00ecm hi\u1ec3u c\u1ea5u tr\u00fac v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi b\u00ean trong c\u1ee7a nguy\u00ean t\u1eed?", "answers": "A. B\u00e9c-c\u01a1-ren.\t\tB. Pi-e-quy-ri.\t\tC. R\u01a1-d\u01a1-pho.\t\tD. Ma-ri-quy-ri.", "correct_answer": "C. R\u01a1-d\u01a1-pho."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". V\u1ec7c ph\u00e1t minh ra m\u00e1y \u0111i\u1ec7n t\u00edn gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec? ", "answers": "A. Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB. Gi\u00fap cho li\u00ean l\u1ea1c ng\u00e0y c\u00e0ng xa v\u00e0 nhanh.C. Gi\u00fap cho nh\u00e0 m\u00e1y ph\u00e1t \u0111i\u1ec7n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng.\tD. Gi\u00fap cho s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh t\u0103ng l\u00ean.", "correct_answer": "B. Gi\u00fap cho li\u00ean l\u1ea1c ng\u00e0y c\u00e0ng xa v\u00e0 nhanh."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ai l\u00e0 ng\u01b0\u1eddi ch\u1ebf t\u1ea1o th\u00e0nh c\u00f4ng v\u1eafc-xin ph\u00f2ng b\u1ec7nh ch\u00f3 d\u1ea1i?", "answers": "A. P\u00e1p-l\u1ed1p.\t\tB. Pa-xt\u01a1.\t\tC. Len-x\u01a1.\t\tD. R\u01a1n-ghen.", "correct_answer": "B. Pa-xt\u01a1."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Nh\u1eefng ti\u1ebfn b\u1ed9 v\u1ec1 khoa h\u1ecdc k\u0129 thu\u1eadt cu\u1ed1i XIX \u0111\u1ea7u XX c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng g\u00ec? ", "answers": "A. Gi\u00fap n\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i ti\u1ebfn. B. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u01a1 b\u1ea3n n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf TBCN.C. T\u0103ng s\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng m\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD. M\u00e1y m\u00f3c s\u1eed d\u1ee5ng ng\u00e0y c\u00e0ng nhi\u1ec1u.", "correct_answer": "B. L\u00e0m thay \u0111\u1ed5i c\u01a1 b\u1ea3n n\u1ec1n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 c\u01a1 c\u1ea5u kinh t\u1ebf TBCN."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". N\u0103m 1895\u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a ph\u00e1t minh quan tr\u1ecdng n\u00e0o?", "answers": "A. Lu\u1eadt tu\u1ea7n ho\u00e0n.\tB. Tia X\tC. Ngu\u1ed3n n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n.\tD. Thuy\u1ebft electron.", "correct_answer": "B. Tia X"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". H\u1ecdc thuy\u1ebft n\u00e0o cho th\u1ea5y nguy\u00ean t\u1eed kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 ph\u1ea7n t\u1eed nh\u1ecf nh\u1ea5t c\u1ee7a v\u1eadt ch\u1ea5t? ", "answers": "A. Thuy\u1ebft electron.\t\t\tB. Thuy\u1ebft ti\u1ebfn h\u00f3a.C. Thuy\u1ebft n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng h\u1ea1t nh\u00e2n.\t\tD. Thuy\u1ebft v\u1ec1 hi\u1ec7n t\u01b0\u1ee3ng ph\u00f3ng x\u1ea1.", "correct_answer": "A. Thuy\u1ebft electron."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Xe \u00f4 t\u00f4 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\u00e0o s\u1eed d\u1ee5ng nh\u1edd ph\u00e1t minh ra \u0111\u1ed9ng c\u01a1 \u0111\u1ed1t trong v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\tB. Gi\u1eefa th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\t C. Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX.\tD. \u0110\u1ea7u th\u1ebf k\u1ec9 XX.B\u00e0i 35", "correct_answer": "B\u00e0i 35"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". T\u1eeb cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX, t\u00ecnh h\u00ecnh c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc Anh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A. \u0110\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi.\t\t\t\tB. \u0110\u1ee9ng th\u1ee9 2 th\u1ebf gi\u1edbi.\tC. M\u1ea5t d\u1ea7n \u0111\u1ecba v\u1ecb \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.\t\t\tD. L\u1ea1c h\u1eadu nh\u1ea5t ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "C. M\u1ea5t d\u1ea7n \u0111\u1ecba v\u1ecb \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 suy gi\u1ea3m s\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u1edf Anh cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ec9 XIX?", "answers": "A. M\u00e1y m\u00f3c trang thi\u1ebft b\u1ecb b\u1ecb c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u1ea1c h\u1eadu hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ea5p.B. Vi\u1ec7c \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi m\u00e1y m\u00f3c c\u00f4ng ngh\u1ec7 r\u1ea5t t\u1ed1n k\u00e9m.C. T\u01b0 s\u1ea3n Anh ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.D. N\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p Anh ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0110\u1ee9c M\u1ef9.", "correct_answer": "A. M\u00e1y m\u00f3c trang thi\u1ebft b\u1ecb b\u1ecb c\u00f4ng ngh\u1ec7 l\u1ea1c h\u1eadu hi\u1ec7u qu\u1ea3 s\u1ea3n xu\u1ea5t th\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX, Anh v\u1eabn \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u th\u1ebf gi\u1edbi tr\u00ean m\u1ed9t s\u1ed1 l\u0129nh v\u1ef1c ngo\u1ea1i tr\u1eeb", "answers": "A. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\t\tB. Th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.C. T\u00e0i ch\u00ednh xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.\t\t\tD. H\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "A. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX, c\u00e1c c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf Anh xu\u1ea5t hi\u1ec7n trong nhi\u1ec1u l\u0129nh v\u1ef1c \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0", "answers": "A. Trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\t\t\tB. Trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tC. Trong th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i.\t\t\t\tD. L\u0129nh v\u1ef1c ng\u00e2n h\u00e0ng.", "correct_answer": "D. L\u0129nh v\u1ef1c ng\u00e2n h\u00e0ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". L\u00eanin nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh Anh l\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Th\u1ef1c d\u00e2n v\u00ec", "answers": "A. Gi\u1edbi c\u1ea7m quy\u1ec1n Anh ch\u1ec9 ch\u00fa t\u00e2m \u0111\u1ebfn x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. Anh c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ea3i kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u.C. Anh ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n sang thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba s\u1edbm nh\u1ea5t.", "correct_answer": "B. Anh c\u00f3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba r\u1ea3i kh\u1eafp to\u00e0n c\u1ea7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 70 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ec9 XIX, c\u00f4ng nghi\u1ec7p Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng th\u1ee9 m\u1ea5y trong c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n?", "answers": "A. Th\u1ee9 nh\u1ea5t.\t\tB. Th\u1ee9 hai.\t\tC. Th\u1ee9 ba.\t\tD. Th\u1ee9 t\u01b0.", "correct_answer": "D. Th\u1ee9 t\u01b0."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang t\u00ecnh h\u00ecnh n\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. Gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng trong n\u1ec1n kinh t\u1ebf nh\u01b0ng v\u1eabn l\u1ea1c h\u1eadu.B. Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ph\u00e2n t\u00e1n, manh m\u00fan.C. M\u1ed9t s\u1ed1 ng\u00e0nh ngh\u1ec1 n\u1ed5i ti\u1ebfng b\u1ecb c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft n\u00ean c\u0169ng gi\u1ea3m s\u00fat.D. H\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.", "correct_answer": "D. H\u00ecnh th\u00e0nh m\u1ed9t s\u1ed1 c\u00f4ng ty \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX l\u00e0", "answers": "A. S\u1ef1 t\u1eadp trung trong c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.\tB. S\u1ef1 t\u1eadp trung ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.C. S\u1ef1 t\u1eadp trung trong ng\u00e0nh d\u1ecbch v\u1ee5 \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao.D. S\u1ea3n xu\u1ea5t c\u00f4ng nghi\u1ec7p chi ph\u1ed1i n\u1ec1n kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 t\u1eadp trung ng\u00e2n h\u00e0ng \u0111\u1ea1t m\u1ee9c cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". So v\u1edbi N\u01b0\u1edbc Anh  vi\u1ec7c xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n c\u1ee7a Ph\u00e1p c\u00f3 \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c l\u00e0", "answers": "A. Ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u sang c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.B. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho vay v\u1edbi l\u00e3i su\u1ea5t cao.C. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho Nga vay.\t\t\tD. B\u1ecb \u0110\u1ee9c M\u1ef9 c\u1ea1nh tranh gay g\u1eaft.", "correct_answer": "B. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng cho vay v\u1edbi l\u00e3i su\u1ea5t cao."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ph\u00e1p \u0111\u1ee9ng h\u00e0ng th\u1ee9 m\u1ea5y so v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c kh\u00e1c v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. Th\u1ee9 nh\u1ea5t.\t\tB. Th\u1ee9 hai.\t\tC. Th\u1ee9 ba.\t\tD. Th\u1ee9 t\u01b0.", "correct_answer": "B. Th\u1ee9 hai."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.\t\t\tB. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c qu\u00e2n phi\u1ec7t hi\u1ebfu chi\u1ebfn.C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c cho vay l\u00e3i.\t\t\tD. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c \u0111i vay l\u00e3i.", "correct_answer": "C. \u0110\u1ebf qu\u1ed1c cho vay l\u00e3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Sau n\u0103m 1871, n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u1ee9c c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec n\u1ed5i b\u1eadt?", "answers": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n mau l\u1eb9 v\u01b0\u1ee3t qua Ph\u00e1p g\u1ea7n \u0111u\u1ed5i k\u1ecbp Anh.    B. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.C. Ch\u1ec9 ch\u00fa tr\u1ecdng xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.\t\t\tD. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u.", "correct_answer": "A. Ph\u00e1t tri\u1ec3n mau l\u1eb9 v\u01b0\u1ee3t qua Ph\u00e1p g\u1ea7n \u0111u\u1ed5i k\u1ecbp Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u1ebfn \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XIX, \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u1ec1n c\u00f4ng nghi\u1ec7p \u0110\u1ee9c l\u00e0", "answers": "A. \u0110\u1ea1t t\u1ed1c \u0111\u1ed9 t\u0103ng tr\u01b0\u1edfng cao nh\u1ea5t th\u1ebf gi\u1edbi.B. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi sau M\u1ef9.C. Xu\u1ea5t kh\u1ea9u c\u00e1c s\u1ea3n ph\u1ea9m c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD. Tr\u1edf th\u00e0nh n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B. S\u1ea3n l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00e2u \u00c2u v\u00e0 \u0111\u1ee9ng th\u1ee9 hai th\u1ebf gi\u1edbi sau M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u1ee9c \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh d\u01b0\u1edbi h\u00ecnh th\u1ee9c", "answers": "A. T\u01a1 r\u1edbt.\t\tB. C\u00e1c ten.\t\tC. Xanh \u0111i ca.\tD. C\u00e1c ten v\u00e0 xanh \u0111i ca.", "correct_answer": "D. C\u00e1c ten v\u00e0 xanh \u0111i ca."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o g\u00f3p ph\u1ea7n th\u00fac \u0111\u1ea9y n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 c\u00f3 s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd trong nh\u1eefng n\u0103m cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. Linc\u00f4n l\u00ean l\u00e0m t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u0103m 1860.\t\tB. K\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn 1861 \u2013 1865.C. Chi\u1ebfn tranh M\u1ef9 - T\u00e2y Ban Nha n\u0103m 1898.\tD. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t.", "correct_answer": "B. K\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c n\u1ed9i chi\u1ebfn 1861 \u2013 1865."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang nguy\u00ean nh\u00e2n khi\u1ebfn n\u1ec1n kinh t\u1ebf M\u1ef9 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed9t bi\u1ebfn v\u00e0o cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX?", "answers": "A. \u00cdt ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n T\u00e2y \u00c2u.B. C\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng lao \u0111\u1ed9ng d\u1ed3i d\u00e0o tay ngh\u1ec1 cao v\u00e0 \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed5 sung li\u00ean t\u1ee5c.C. S\u1edf h\u1eefu ngu\u1ed3n t\u00e0i nguy\u00ean kho\u00e1ng s\u1ea3n phong ph\u00fa.D. Ti\u1ebfp thu \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u khoa h\u1ecdc - k\u1ef9 thu\u1eadt m\u1edbi.", "correct_answer": "A. \u00cdt ch\u1ecbu s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n T\u00e2y \u00c2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau l\u1edbn nh\u1ea5t v\u00e0 r\u00f5 r\u1ec7t nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX l\u00e0 g\u00ec? ", "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf.B. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi ph\u1ed1i to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\u00e3 h\u1ed9i.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D. Chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 chia l\u1ea1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi ph\u1ed1i to\u00e0n b\u1ed9 \u0111\u1eddi s\u1ed1ng x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c d\u1eabn \u0111\u1ebfn c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A. T\u1ed1c \u0111\u1ed9 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.B. M\u1ee9c \u0111\u1ed9 b\u1ed9 chi ph\u1ed1i \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\tD. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 \u0111\u1ed1i t\u00e1c xu\u1ea5t kh\u1ea9u t\u01b0 b\u1ea3n.", "correct_answer": "C. S\u1ef1 ch\u00eanh l\u1ec7ch v\u1ec1 di\u1ec7n t\u00edch thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX nguy c\u01a1 n\u00e0o do c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ebf qu\u1ed1c g\u00e2y ra chi ph\u1ed1i tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc ch\u00e2u \u00c1, Ch\u00e2u Phi trong \u0111\u00f3 c\u00f3 Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A. S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n v\u01b0\u1ee3t b\u1eadc c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf.\tB. S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n.C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.\tD. Chu\u1ea9n b\u1ecb chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ec3 chia l\u1ea1i th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng th\u1ebf gi\u1edbi", "correct_answer": "C. T\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}]